<resources>
    <string name="app_name">Articolo48</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="Pd_Agroalimentare">"\n* Rilanceremo la battaglia sull’etichettatura dei prodotti per affermare idea del consumo consapevole e della tracciabilità e chiarezza della filiera.\n
* Dopo aver investito in un piano strategico per potenziare i prodotti italiani (Made In), puntiamo a raggiungere l’obiettivo di 50 miliardi di export nell’agroalimentare.\n
* Nel nostro programma abbiamo inserito una legge per l’azzeramento dell’uso dei pesticidi entro il 2025, anche per consolidare il primato europeo dell'Italia nell'agroalimentare biologico.\n
* Ci impegniamo per la riforma dei reati agroalimentari e l’introduzione del reato di agropirateria. Proseguiremo con la lotta al falso cibo italiano e la tutela delle nostre indicazioni geografiche\n
* Puntiamo sul ricambio generazionale col potenziamento dei mutui a tasso zero per i giovani imprenditori agricoli e attraverso una corsia preferenziale per riportare all’agricoltura terre pubbliche."
    </string>
    <string name="Pd_Ambiente">"\n* Vogliamo ridurre le emissioni inquinanti e l'inquinamento da plastiche, ponendo l’Italia in anticipo sugli altri Paesi nella lotta contro i rischi del cambiamento climatico.\n\n
* Sono stati sbloccati finanziamenti sul dissesto idrogeologico per 9 miliardi di euro. Ora ci metteremo al lavoro per concludere i cantieri aperti, a cominciare da quelli del Bisogno.\n
* Negli ultimi 5 anni abbiamo ampliato l'ecobonus per le abitazioni private, nei prossimi 5 installeremo 33 milioni di contatori digitali per migliorare l’efficienza energetica in ogni edificio.\n
* Negli ultimi 5 anni sono state installate 1000 colonnine per auto elettriche. Vogliamo arrivare a quota 15.000 colonnine nell’arco dei prossimi cinque anni.\n
* Nella prossima legislatura approveremo la legge nazionale sullo stop al consumo di suolo, prevedendo incentivi per il recupero dell’esistente e disincentivi per le costruzioni su suolo inedificato.\n
* L’impegno per la prossima legislatura è quello di dimezzare il conferimento in discarica e di arrivare al 65% di riciclo, promuovendo i principi dell’economia circolare.\n
* Lo sviluppo della produzione di energia rinnovabile (55% del fabbisogno totale entro il 2030) andrà di pari passo con la cessazione della produzione di energia elettrica da carbone entro il 2025."
    </string>
    <string name="Pd_Cultura">"\n* Promuoveremo una nuova legge sull’editoria, come abbiamo fatto con cinema e spettacolo, con misure di sostegno per tutte le filiere del libro.\n+
* Un fondo strutturale sarà destinato alla rigenerazione delle aree dismesse, sottoutilizzate, periferiche, segnalate da enti locali, reti locali di operatori, artisti o semplici cittadini.\n
* Il contributo da 500 euro per i 18enni per l’acquisto di prodotti culturali diventerà stabile nel tempo.\n
* Cultura e turismo possono essere alleati. Per questo introdurremo incentivi fiscali sul modello dell’iper ammortamento per chi riqualifica alberghi e strutture ricettive.\n
* Terremo aperti i musei principali fino a mezzanotte, tutti i giorni, per consentire alle città di ampliare la propria offerta culturale.\n
* Vogliamo istituire un fondo “Patrimonio al sicuro” per piccoli interventi di messa in sicurezza dei beni culturali in aree a rischio sismico, con più attenzione alle periferie e all'arte contemporanea.\n
* Vogliamo promuovere la tutela e la valorizzazione dei beni culturali sul territorio, potenziando ArtBonus con nuovi meccanismi, incentivando e semplificando micro-donazioni di cittadini e turisti. \n
* Proponiamo un Piano cultura 4.0 per le imprese culturali e creative che investono in innovazione tecnologica, con particolare attenzione alle aree ad alto tasso di abbandono scolastico e al Sud."
    </string>
    <string name="Pd_Diritti">"\n* Vogliamo sostenere forme di aiuto concreto per i padri separati, in particolare per garantire il diritto alla casa.\n
* Contrasto a discriminazioni omofobiche e transfobiche e alla violenza di genere: nella valutazione di reati sarà tenuto conto dell’orientamento sessuale o dell’identità di genere della vittima.\n
* Occorre modificare la legge sulle adozioni ferma al 1983. Tutti i bambini sono uguali, hanno pari diritti dinanzi alla legge a prescindere dalle famiglie nelle quali sono nati.\n
* Ius culturae: i bambini nati in Italia da genitori stranieri possono ottenere la cittadinanza dopo aver completato un ciclo di studi di cinque anni."
    </string>
    <string name="Pd_Donne">"\n* Rifinanzieremo i centri antiviolenza. Sosterremo il reinserimento nel mondo del lavoro delle donne vittime e la formazione delle Forze dell’Ordine e del personale sanitario sulla violenza di genere.\n
* Le mamme che tornano al lavoro dopo la fine della maternità obbligatoria riceveranno un 30% in più di stipendio per i primi sei mesi, sotto forma di bonus da destinare alle spese di cura.\n
* Sosterremo una legge sulla parità di genere nelle retribuzioni a parità di mansione lavorativa: troppo spesso esiste ancora un divario ingiustificato tra uomini e donne che vogliamo colmare."
    </string>
    <string name="Pd_Famiglia">"\n* Vogliamo introdurre un assegno universale da 400 euro al mese per ogni figlio (fino ai 3 anni) che può essere speso per la retta dell’asilo nido o per il rimborso delle spese di baby sitter.\n
* Negli scorsi cinque anni abbiamo esteso il congedo di paternità da 2 a 4 giorni. Ora vogliamo estenderlo a 10 giorni, per sempre. Vogliamo aiutare i genitori a condividere insieme le gioie e le sfide.\n
* Finanzieremo un piano nazionale da 100 milioni di euro l’anno, per tutta la legislatura, per aumentare le possibilità di accesso agli asili nido."
    </string>
    <string name="Pd_Economia">"\n* È giusto far pagare le tasse alle aziende online che lavorano in Italia, con le condizioni delle aziende offline: stesse condizioni, uguali tasse.\n
* Più forte deducibilità fiscale a chi investe nel sociale, nella ricerca, nell’associazionismo.\n
* Il canone RAI sarà ulteriormente ridotto, e sarà azzerato per le categorie meno abbienti, garantendo la qualità del servizio pubblico.\n
* I lavoratori autonomi e le partite IVA sono stati considerati spesso lavoratori di serie B. Noi non siamo d'accordo: per questo estenderemo gli 80 euro e gli ammortizzatori sociali anche a loro.\n
* Introdurremo una “patente fiscale” a punti con una serie di vantaggi, tributari e non, per i contribuenti che pagano correttamente le tasse. Chi è leale con la comunità va premiato.\n
* La nostra proposta principale è semplice e riguarda milioni di famiglie italiane: 80 euro in più al mese per ogni figlio, fino all'età di 18 anni. Diamo più soldi a chi ne ha bisogno, non ai ricchi."
    </string>
    <string name="Pd_Giovani">"\n* Amplieremo il riconoscimento ufficiale di titoli, lauree, master, dottorati, specializzazioni post-laurea, abilitazioni e specializzazioni mediche per gli italiani all'estero.\n
* Nei prossimi 5 anni si verificherà un picco di pensionamenti nella Pubblica Amministrazione, circa 450 mila persone. Sarà così possibile assumere centinaia di migliaia di giovani con nuove competenze.\n
* Proponiamo una detrazione fiscale di 150 euro al mese per chi ha meno di 30 anni e firma un contratto d’affitto. Vogliamo dare una mano a chi vuole essere autonomo, e alle loro famiglie."
    </string>
    <string name="Pd_Giustizia">"\n* Inaspriremo le pene e le sanzioni per i manager e gli amministratori colpevoli dei dissesti bancari e per i responsabili di omessa vigilanza.\n
* In prima linea nella lotta alla mafia: metteremo in campo meccanismi sempre più efficaci per prevenire le infiltrazioni, individuare le zone grigie di corruzione e pressione su privati e PA.\n
* Siamo gli unici in Europa ad aver digitalizzato integralmente il processo civile. Ora vogliamo digitalizzare il processo penale. In parallelo renderemo più convenienti le risoluzioni stragiudiziali.\n
* Dopo 20 anni abbiamo bandito un concorso per l'assunzione di personale nel comparto. Nuove competenze, processi più rapidi, meno multe, più efficienza anche agli occhi degli investitori internazionali."
    </string>
    <string name="Pd_Governo">"\n* La co-programmazione tra le istituzioni pubbliche e il privato sociale deve diventare la modalità ordinaria di attuazione delle iniziative nelle aree di interesse generale, come nel resto d'Europa.\n
* Meno tasse per tutte le nuove assunzioni e per le stabilizzazioni anche per tutti gli enti del Terzo settore regolarmente iscritti nel registro unico nazionale (come per lo sport dilettantistico).\n
* Proponiamo un mese di Servizio civile obbligatorio in sinergia tra scuola e Terzo settore, a fianco dell'attuazione del Servizio civile universale. Un mese di vita al servizio.\n
* Recupereremo un punto di PIL nell’arco della prossima legislatura attraverso la digitalizzazione della Pubblica Amministrazione. della collettività.\n
* Dopo aver approvato la legge sull'abolizione del finanziamento pubblico ai partiti, vogliamo una legge sulla democrazia interna e sulla trasparenza di tutti i movimenti politici.\n
* Il tetto di 240mila euro di stipendio per i manager pubblici sarà esteso a tutti gli organi istituzionali che oggi possono derogare a questo principio, a cominciare da Camera e Senato.\n
* Proponiamo di trasferire la gestione della fiscalità sui temi della mobilità alle Città Metropolitane, che godrebbero così di un'autonomia coerente ai reali bisogni della propria comunità.\n
* Il nostro obiettivo è ridurre gradualmente ma stabilmente il rapporto tra debito pubblico e Pil: vogliamo ridurlo del 32% in 10 anni. Per ottenere questo risultato basta mantenere la crescita attuale."
    </string>
    <string name="Pd_Immigrazione">"\n* Più risorse da dare ai paesi di origine dei migranti, per permettere loro di battere la povertà: i fondi per la cooperazione cresceranno fino allo 0.3% del PIL entro il 2020 e allo 0.7% entro il 2030.\n
* Proponiamo la creazione di un Fondo europeo della difesa che possa gradualmente portare all’istituzione di una guardia costiera e di frontiera comune, e anche un'unica regia europea per l'inteligence.\n
* Vogliamo condizionare i fondi europei della prossima programmazione al principio di solidarietà: chi non aiuta gli altri Stati nella gestione dell’immigrazione deve rinunciare ai nostri fondi europei.\n
* Superiamo gli accordi di Dublino, approvati dal Governo Berlusconi nel 2003, che prevedono l'accoglienza per i Paesi di prima assistenza. La gestione dell'immigrazione va fatta dall’Europa."
    </string>
    <string name="Pd_Impresa">"\n* Garantiremo il diritto dei lavoratori a ricevere formazione gratuita e di qualità per tutta la vita. Per questo proponiamo un conto personale di formazione: 150 ore a 18 anni, che crescono con l'età."</string>
    <string name="Pd_Infrastrutture">"\n* Finanzieremo l'acquisto di nuovo materiale rotabile e bus per dimezzare l’età media della flotta entro la fine della legislatura.\n
* Realizzeremo quattro ciclovie nazionali: la Veneto/Torino (Vento), il Grande Raccordo Anulare delle Bici a Roma (Grab), la ciclovia del Sole e quella Pugliese.\n
* Abbiamo inaugurato Variante di Valico, Salerno-Reggio e Quadrilatero. Nei prossimi 5 anni completeremo la 106 Ionica, i cantieri siciliani, la Tirrenica, la Cispadana, la Asti-Cuneo, la Gronda.\n
* Occorre continuare l’investimento già fatto per 1.500 km di piste ciclabili prevedendo bandi di finanziamento di percorsi ciclabili casa-scuola in ambito urbano e di collegamenti tra paesi e città.\n
* Potenziando le linee esistenti, completando quelle in esecuzione ed estendendo la rete di trasporto. In particolare, vogliamo completare l’alta velocità ferroviaria."
    </string>
    <string name="Pd_Istruzione">"\n* Negli ultimi 5 abbiamo stanziato 10 miliardi di euro sull'edilizia scolastica (più sicurezza), per complessivi 11mila interventi. Intendiamo stanziare una cifra analoga per la prossima legislatura.\n
* Porteremo a centomila gli studenti degli ITS (istituti tecnici superiori): nel tempo dell’intelligenza artificiale e della robotica, il futuro dell’Italia parte dalla formazione e dalle competenze.\n
* Vogliamo potenziare l’offerta di tempo pieno nelle scuole elementari, portando in particolare i livelli del Mezzogiorno a quelli medi del Centro-Nord.\n
* Vogliamo liberare la scuola e i dirigenti scolastici da compiti e funzioni non strettamente connessi al “fare scuola”, in modo che possano concentrarsi sulle attività didattiche e formative.\n
* Proponiamo l'assunzione di 10 mila ricercatori nei prossimi 5 anni. Una misura che è fondamentale per affrontare i punti di crisi dell’università (divari territoriali e offerta formativa)."
    </string>
    <string name="Pd_Lavoro">"\n* Proponiamo una legge sulla rappresentanza sindacale per evitare che microsigle sindacali condizionino la vita di tutti i cittadini con scioperi selvaggi.\n
* I lavoratori precari per lungo tempo e che non sono stabilizzati da chi li assume avranno diritto a una buonuscita proporzionale alla durata dei loro contratti.\n
* Meno tasse a chi assume a tempo indeterminato: i contributi per le imprese caleranno dal 33% al 29% nei prossimi quattro anni, l’IRES scende al 22% Il lavoro che vale di più deve costare di meno.\n
* Salario minimo garantito: nessun lavoratore potrà guadagnare meno di 9 euro all’ora, nessun contratto a tempo pieno potrà più comportare stipendi da fame. Per legge, senza eccezione, per tutti."
    </string>
    <string name="Pd_Previdenza">"\n* Proponiamo una pensione di garanzia con un livello di reddito pensionistico minimo di 750 euro mensili, garantito alle persone che sono nel sistema contributivo al compimento dell’età di vecchiaia.\n
* Ridurremo drasticamente tutte le forme di privilegio ingiustificate nei trattamenti finanziati dallo Stato.\n
* Vogliamo che chi ha compiuto 63 anni di età e vuole anticipare l’uscita dal mercato del lavoro possa farlo, con soluzioni adeguate alle proprie esigenze (anticipi pensionistici o redditi-ponte)."
    </string>
    <string name="Pd_Protezione_Sociale">"\n* Introdurremo incentivi fiscali alle famiglie che necessitano del sostegno di badanti o di ricovero in case di cura per migliorare la qualità della vita.\n
* Investiremo in tutti i nuovi strumenti tecnologici e informatici che possono consentire il potenziamento della partecipazione scolastica e l'inserimento professionale ai disabili.\n
* Aumenteremo l’indennità in base ai bisogni delle persone non autosufficienti, dando libertà di scelta tra un assegno di cura e un budget e favorendo così il riconoscimento degli assistenti familiari.\n
* Con la legge sul reddito d'inclusione abbiamo introdotto il primo strumento per la lotta alla povertà. Nei prossimi cinque anni raddoppieremo i fondi per raggiungere il 100% delle famiglie bisognose."
    </string>
    <string name="Pd_Sanita">"\n* Aumentare i fondi nazionali per i farmaci innovativi, specie nel settore oncologico e nella ricerca contro le malattie rare, agevolando gli investimenti sulla ricerca farmaceutica in Italia.\n
* Dopo aver voluto una indispensabile legge sull'obbligatorietà sui vaccini, ci impegneremo in una costante campagna contro le false notizie, antiscientifiche, che generano terrore e disinformazione.\n
* Puntiamo sulla medicina territoriale per ridurre ospedalizzazioni evitabili e abbassare i costi per il sistema sanitario. Investiremo nell’utilizzo di nuove tecnologie per monitoraggio e prevenzione.\n
* Liste d'attesa: promuoveremo in tutta Italia le migliori esperienze di alcune regioni in questi anni, al fine di garantire ai cittadini il pieno accesso ai servizi in tempi certi e ragionevoli."
    </string>
    <string name="Pd_Sicurezza">"\n* Valorizzeremo l’Agenzia per i Beni Confiscati per permettere una migliore gestione dei beni strappati alla mafia.\n
* Stanzieremo fondi su nuove carceri e su ristrutturazione delle carceri esistenti, valorizzando la funzione rieducativa e garantendo la certezza della pena.\n
* Investiremo nella cybersecurity, adottando tecnologie per proteggere chi naviga online. La sfida dei prossimi anni è rendere la Rete un luogo sempre più sicuro.\n
* Finanzieremo l'installazione di 50.000 nuove videocamere per la sorveglianza su tutto il territorio nazionale, in modo da scoraggiare alcuni reati (a partire da furti ed estorsioni).\n
* 10mila assunzioni l'anno di carabinieri, poliziotti, finanzieri, agenti penitenziari e vigili del fuoco per aumentare la presenza capillare sul territorio e la percezione effettiva della sicurezza."
    </string>
    <string name="Pd_Sud">"\n* Nascita delle Zone Economiche Speciali in porti e retroporti: facilitazioni fiscali e semplificazioni amministrative per attrarre investimenti, anche internazionali.\n
* Progetto Resto al Sud: finanziamenti agevolati fino a 200mila euro per chi crea impresa innovativa al Sud, con il 30% dell'investimento a fondo perduto.\n
* Nei prossimi anni saranno evidenti i risultati dei Patti per il Sud: oltre un terzo degli interventi sono già in esecuzione (8,8 miliardi di euro) o in corso di affidamento (5,2 miliardi)."
    </string>
    <string name="Pd_Tecnologia">"\n* Proponiamo regole più chiare e al contempo garantiamo incentivi alla creazione di piattaforme per bike sharing, car sharing e scooter sharing: tenere insieme innovazione, ambiente e mobilità si può.\n
* Vogliamo accelerare il piano Banda ultra larga sulle cosiddette aree bianche e grigie dove ancora il 70% delle nostre imprese non trova un'adeguata copertura di rete ad alta velocità di connessione.\n
* Rafforzeremo il Piano Industria 4.0 (30 miliardi di investimenti su innovazione e digitalizzazione negli ultimi tre anni) rendendo stabile e strutturale il credito di imposta alla ricerca e sviluppo.\n
* Vogliamo incentivare i canali alternativi al finanziamento bancario: accesso alla Borsa, ricorso ai mini bond, piattaforme di crowdfunding, prestito tra privati attraverso piattaforme fintech."
    </string>
    <string name="Pd_Europa">"\n* L'Europa dovrà regolare la globalizzazione, punendo chi fa concorrenza sleale e sfrutta i lavoratori. Crediamo nel rispetto delle regole e non dei dazi che penalizzerebbero le esportazioni italiane.\n
* Proponiamo finanziamenti europei (Eurobond) per finanziare progetti su capitale umano, ricerca e infrastrutture. È possibile investire il 5% del PIL dell'Eurozona per complessivi 540 miliardi di Euro.\n
* Vogliamo l’elezione diretta del Presidente della Commissione Europea. È giusto che chi prende le decisioni a Bruxelles per conto di tutti gli europei sia scelto democraticamente dai cittadini."
    </string>

    <string name="Movimento5Stelle_Agroalimentare">"\n* Vogliamo una stretta sui pesticidi, per regolamentare l’uso della chimica e sostenere tutte le forme produttive responsabili; agricoltura biologica, bio-dinamica, agro-ecologia e reimpiego di scarti.
\n* Promuovere filiere trasparenti, valorizzare le eccellenze che forniscono tutte le informazioni al consumatore, valorizzando anche il ruolo dell’Autorità Garante della Concorrenza e del Mercato.
\n* Il nostro Made in Italy non deve essere inquinato dal caporalato e dallo sfruttamento del lavoro, né dall’uso di sostanze nocive per ambiente e salute o metodi cruenti per gli animali “da reddito”.
\n* Gli imprenditori agricoli sono schiacciati dalla burocrazia. Vogliamo semplificare le procedure, l’accesso al credito e ridurre la pressione fiscale sulle Pmi agricole.
\n* Tuteliamo Made in Italy, sovranità alimentare e agricoltura sostenibile. Prezzo equo per agricoltori e consumatori, stop trattati calati dall’alto come TTIP e CETA, via l’IMU per chi coltiva la terra."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Ambiente">"\n* Oltre a diritti fondamentali, come il diritto alla salute e al lavoro, i cittadini hanno diritto all’accesso alle informazioni ambientali. E’ anche così che evitiamo casi come la Terra dei Fuochi.
\n* In Italia la Terra dei Fuochi non è solo in Campania. Servono bonifiche da Nord a Sud, controllo capillare dei territori, massicce campagne di indagini epidemiologiche e tavoli tecnici permanenti.
\n* L’Italia spende 16 miliardi annui in sussidi ambientalmente dannosi. Spostiamo questa cifra su bonifiche, efficientamento, lotta al dissesto. Mobilità elettrica e raccolta differenziata di qualità.
\n* Crediamo nell’economia circolare, in cui ridurre i rifiuti a monte e riciclare non solo gli imballaggi. E’ necessario cambiare il sistema dei Consorzi in sistemi autonomi."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Cultura">"\n* Con la cultura “si mangia”. Il M5S ritiene fondamentale investire a medio-lungo termine nella Cultura. I beni culturali sono un elemento costitutivo e strategico per la crescita del Paese.
\n* Valutiamo il reale fabbisogno di risorse umane per raggiungere livelli adeguati di gestione in Archivi e Biblioteche e valorizzare le figure professionali che operano nel settore, con requisiti minimi
\n* Un’unica cabina di regia per semplificare la governance digitale. Internet, eGov e digitale non possono essere gestiti da una moltitudine di soggetti.
\n* Gli investimenti nel patrimonio culturale meritano di superare almeno l’1% di PIL. Introduciamo i Distretti culturali e puntiamo al miglioramento degli itinerari storico-artistici.
\n* Vogliamo semplificare le micro erogazioni liberali, con la possibilità di effettuare i versamenti direttamente sul portale Art Bonus. Prevediamo uno sgravio fiscale sulla base del tipo di elargizione."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Diritti">"\n* Accorciamo i tempi e diamo ai genitori costi certi. Più controllo e snellimento sull'iter dell'adozione da parte della CAI. Accordi bilaterali con Stati di provenienza e più supporto alle famiglie.
\n* Puntiamo all’effettiva realizzazione della Cittadinanza digitale, promuovendo la diffusione generalizzata del domicilio digitale delle persone fisiche.
\n* Con il reddito di cittadinanza, misura di sostegno al reddito proattiva e non assistenziale, garantiamo un reddito minimo a un salario minimo di orario, a fronte di obblighi precisi."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Estero">"\n* Sosteniamo un percorso di disarmo e chiediamo la piena attuazione della legge 185/90 che ci vieta di vendere armi a Paesi in conflitto e/o che violino i diritti umani.
\n* Le relazioni internazionali devono essere improntate sul multilateralismo reale, il rispetto del diritto internazionale, la Carta dell’ONU, i diritti umani e sulla difesa della sovranità nazionale." </string>
    <string name="Movimento5Stelle_Famiglia">"\n* Chi forma una famiglia merita un welfare serio, rimborsi per asili, pannolini e baby sitter. Indennità di maternità al 100% e aumento quota detraibile per colf/badanti. IVA agevolata per la terza età e infanzia.
\n* Vogliamo aumentare la spesa per il welfare familiare portandola dall’attuale 1,5% al 2,5% del PIL, eguagliando il livello francese (l'Italia è il Paese con l’indice di natalità più basso in UE).
\n* Diamo 150 €/mese per 3 anni dalla fine della maternità per le donne che rientrano al lavoro e sgravi per 3 anni per le imprese che mantengono al lavoro le lavoratrici dopo la nascita del figlio."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Economia">"\n* Evitiamo che i cittadini siano sottoposti alla presunzione del reddito con gli indici sintetici di affidabilità fiscale. Chi è più trasparente, meno paga.
\n* Le imprese che più onestamente dichiarano, meno pagano: introduciamo un regime fiscale che premia il reddito marginale prodotto rispetto all’ultima dichiarazione dei redditi.
\n* La flat tax è una bufala, è incostituzionale e bisognerebbe chiamarla “flop tax”. La vera proposta seria è l’introduzione delle 3 aliquote IRPEF con forte aiuto alle famiglie.
\n* Bisogna invertire l'onere della prova. I cittadini sono innocenti finché lo Stato non dimostra il contrario. Tutti devono pagare il dovuto, ma bisogna partire dalla grande evasione.
\n* Riduciamo le aliquote IRPEF. E’ il fisco che ha l’onere della prova, non i contribuente.
\n* Eliminiamo finalmente Equitalia dalla faccia della terra. La responsabilità dei suoi disastri è di chi l’ha creata e sostenuta."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Banche">"\n* Il capitale della BPI può arrivare a 20 miliardi. Il credito verrà concesso per abitazione, adeguamento sismico degli edifici, mobilità sostenibile, cultura, ambiente ed energia, nuove filiere.
\n* Basta salvataggi delle banche sulla pelle dei cittadini. Vogliamo risarcire i truffati, separare banche di credito e banche d’affari, creare la Procura Nazionale per i reati finanziari."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Giustizia">"\n* Processi in fumo, milioni buttati e responsabili impuniti: la riforma della prescrizione è priorità. La prescrizione deve interrompersi dal rinvio a giudizio o al massimo dalla condanna di I grado.
\n* Stop a indulti, amnistie, svuota carceri, depenalizzazioni, leggi ad personam. Bisogna aumentare le pene per molti reati, tra cui quello di stalking; class action contro le frodi ai cittadini.
\n* Riduzioni di tempi e tipi di processo civile, dagli oltre 10 attuali a 3. Certezza della pena: chi sbaglia deve pagare. Una giustizia efficiente per i cittadini attira investimenti."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Governo">"\n* Introduciamo una norma anti-voltagabbana: ogni volta che un politico lascia un gruppo parlamentare per passare ad un altro perde la dotazione economica delle camere.
\n* Vogliamo referendum propositivi e senza quorum. I cittadini devono poter proporre e decidere delle grandi questioni senza sottostare al ricatto di chi non va a votare, rendendo nulli i referendum.
\n* Conflitto d’interessi: vogliamo estendere l'incompatibilità a chi esercita una funzione pubblica e può avere interferenze con interessi, privati o pubblici, anche a prescindere dai vantaggi economici
\n* Modifichiamo la procedura di nomina del consiglio di amministrazione RAI, per prevenire l'influenza di partiti e Governo. Prevediamo un modello con avviso pubblico, sorteggio e parere parlamentare."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Immigrazione">"\n* Chiediamo la piena attuazione della legge 185/90 che ci vieta di vendere armi a Paesi in conflitto e/o che violino i diritti umani, così da ridurre anche i flussi migratori.
\n* Stop al business dell’immigrazione per scardinare la rete di scafisti e corrotti e azzerare sbarchi e morti nel Mediterraneo. Le domande di protezione siano valutate nei Paesi di origine o transito.
\n* Vogliamo favorire accordi bilaterali per velocizzare le procedure di rimpatrio, in condizioni di sicurezza e rispetto dei diritti fondamentali. Promuoviamo anche il ritorno volontario assistito.
\n* Priorità al finanziamento trasparente, alla cooperazione internazionale, ai programmi di sostegno allo sviluppo rurale, agricoltura sostenibile, sicurezza alimentare, l’istruzione e la formazione prole.
\n* Vogliamo che la gestione dei fondi destinati al sistema di accoglienza sia trasparente, controllata e tracciata, per evitare che le risorse pubbliche siano usate per speculare."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Infrastrutture">"\n* Investiamo 1,2 miliardi in rete elettrica per far fronte alla dispersione di energia con smart grid, sistema che redistribuisce l’elettricità secondo il fabbisogno, evitando sovraccarichi o carenze.
\n* La ristrutturazione della rete idrica, oltre a far risparmiare i soldi per le emergenze, (circa 2,3 miliardi/anno) fa aumentare l’occupazione: si calcolano 20.000 posti di lavoro all’anno."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Impresa">"\n* Investimenti ad alto moltiplicatore occupazionale contro quelli a basso moltiplicatore fatti finora e dimezzamento IRAP per realizzare un modello produttivo circolare.
\n* Puntare su Internet delle Cose e quarta rivoluzione industriale per mettere a frutto il patrimonio culturale, artistico e artigiano del Made in Italy, sfruttando l’intelligenza artificiale."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Istruzione">"\n* Abbiamo proposto la no TAX area e ora vogliamo estenderla a 26.000 euro di reddito annuo. Andare all’università è un diritto e bisogna dare un buon orientamento per accompagnare gli studenti.
\n* Vogliamo superare la “buona scuola” e assumere i docenti in base al vero fabbisogno. Mettiamo il limite di max 22 alunni per classe. Investiamo risorse per un piano serio per l’edilizia scolastica.
\n* Metà delle scuole italiane ha 40 anni. Occorre un piano decennale per la messa a norma e in sicurezza, riqualificazione e rinnovamento delle scuole italiane e degli ambienti di apprendimento.
\n* Abroghiamo chiamata diretta dei docenti e super-poteri ai dirigenti, retribuiamo la formazione in servizio; tempo pieno e compresenze nella primaria. Più ore alle materie tagliate e nuove materie."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Lavoro">"\n* Introduciamo un’indennità per i lavoratori a tempo determinato. Sosteniamo i cheque per acquistare prestazioni di lavoro per servizi alla persona/famiglia.
\n* Destiniamo oltre 2 miliardi per la riforma dei centri per l’impiego. Facciamo incontrare davvero domanda e offerta di lavoro e garantiamo formazione continua a chi perde l’occupazione.
\n* Per creare lavoro la svolta è negli investimenti strategici, tra cui rinnovabili, turismo, riqualificazione urbanistica. Vogliamo riformare i centri per l’impiego e salario minimo a 9 € orari.
\n* La giungla di leggi fa perdere tempo e soldi. Le imprese possono risparmiare migliaia di Euro con la semplificazione. Le norme devono essere stabili e non retroattive. IRAP diventa addizionale Ires.
\n* Investimenti ad alto moltiplicatore occupazionale contro quelli a basso moltiplicatore fatti finora e dimezzamento IRAP per realizzare un modello produttivo circolare.
\n* Puntare su Internet delle Cose e quarta rivoluzione industriale per mettere a frutto il patrimonio culturale, artistico e artigiano del Made in Italy, sfruttando l’intelligenza artificiale.
\n* Se vogliamo rilanciare il turismo e battere tutti in Europa, abbiamo bisogno di un ministero del Turismo. Dobbiamo andare all’estero e trovare pubblicità dell’Italia, non di un singolo comune Italiano.
\n* Il sito Italia.it, per cui abbiamo speso milioni, deve diventare il più grande portale di e-commerce, in modo che un turista possa acquistare le nostre eccellenze del made in Italy prima di arrivare."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Previdenza">"\n* Istituiamo Quota 100: si va in pensione quando la somma tra età anagrafica ed età contributiva equivale a 100. Potenziamo la staffetta generazionale.
\n* Vogliamo la pensione di cittadinanza perché nessun pensionato deve vivere con meno di 780 euro netti/mese. Superamento della Legge Fornero; in pensione con 41 anni di contributi senza se e senza ma."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Protezione_Sociale">"\n* Con la flexsecurity le imprese sono più competitive e le persone tutelate. La riforma delle politiche attive del lavoro garantisce percorsi formativi, riqualificazione e reinserimento
\n* Il reddito di cittadinanza permette di formarsi, riqualificarsi e reinserirsi nel mondo del lavoro, con il supporto dei nuovi Centri per l’impiego. Nessuno deve rimanere indietro."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Sanita">"\n* Stop tagli alla sanità. 11 milioni di persone nel 2016 hanno rinunciato a curarsi, tagli per oltre 25 miliardi a partire dal 2012 e meno prestazioni gratuite: invertiamo questa tendenza.
\n* Nomine ASL slegate dal controllo politico. Aumentiamo il rapporto spesa per il fondo sanitario/PIL; sblocco dei turn over e 10 mila nuove risorse per il personale. Aumentiamo il fondo non autosufficienze.
\n* Occorre intervenire sulla formazione e sulla ricerca scientifica, contrastare la corruzione e gli sprechi e ripristinare adeguato rapporto pazienti/numero di infermieri."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Sicurezza">"\n* Per la sicurezza servono 10.000 nuovi agenti nelle forze dell’ordine, 2 nuove carceri per dire stop agli indulti. Mezzi e strumenti per i vigili del fuoco e investimenti per cyber security e intelligence.
\n* È necessario riorganizzare la Polizia Locale e le sue funzioni e incrementare le risorse per le “specialità” di polizia. Intendiamo fare una revisione contrattuale periodica del comparto sicurezza."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Tecnologia">"\n* Big data, intelligenza artificiale e robotica: innovazione e rete digitale, per permettere a tutti i cittadini, le imprese e la PA di usare le nuove tecnologie.
\n* Italia Smart Nation: investiamo 1,2 miliardi per banda ultra larga e Internet delle cose. Dalle 16mila banche dati oggi esistenti a dieci con la digitalizzazione della Pubblica amministrazione."</string>
    <string name="Movimento5Stelle_Europa">"\n* Vogliamo rivedere Patto di Stabilità, Fiscal compact, MES e altre norme sui bilanci pubblici. Priorità alla tutela del Made in Italy e seria revisione del Regolamento di Dublino sui migranti."</string>

    <string name="CasaPound_Ambiente">"\n* Sviluppo di tutte le culture biologiche.\n
* Riqualificazione delle coste marittime e dei corsi fluviali (con contestuale divieto di privatizzazione del demanio).\n
* Tutela e valorizzazione del territorio mediante studio e recupero della biodiversità italiana ed incentivazione delle colture tipiche locali.\n
* Lotta al degrado ed al consumo indiscriminato del suolo mediante politiche di prevenzione e messa in sicurezza delle aree affette da dissesto idrogeologico e dal fenomeno della erosione del suolo.\n
* Introduzione di obblighi di ripristino per le aree degradate e di recupero delle aree agricole.\n
* Sviluppo del trasporto merci navale e via treno.\n
Istituzione dell’informatizzazione totale per sopperire agli ostacoli burocratici che implicano una mole costante di spostamenti via motore del tutto evitabili.\n
* Completamento di tutte le grandi opere che (contrariamente ai dogmi verdi), attraverso l’efficientamento dei trasporti, riducono l’inquinamento.\n
* Potenziamento dei parchi e delle riserve naturali avviando l’educazione alla “parteci- pazione” al parco.
* Ripopolamento delle faune a rischio.\n
* Ricostituzione e potenziamento del Corpo Forestale dello Stato, soppresso con inesistenti motivazioni economiche, per essere assorbito dal corpo dei Carabinieri.\n
* Sostegno, attraverso l’erogazione di fondi destinati allo sviluppo di attività svolte in simbiosi con gli elementi naturali ed utili alla loro preservazione, alle associazioni alpinistiche, subacquee, paracadutistiche e di ogni attività legata direttamente alla natura.\n
* Rivalutazione, riqualifica e divulgazione del patrimonio artistico che renda partecipe ognuno nella sua quotidianità, in controtendenza rispetto alla cultura-museo.\n
* Condanna e messa fuorilegge di qualsiasi tipo di pelliccia naturale.\n
* Riacquisizione di ogni area sottratta all’uso pubblico dalla presenza di basi militari straniere in Italia.\n
* Forte contrapposizione alla cultura degli allevamenti intensivi, che rappresentano un pericolo per la salute ed uno sfregio per la natura e le sue regole. Nella stessa direzione si inserisce la necessità di regolamentare, con nuove norme, la vivisezione, da limitarsi ai casi di sperimentazione farmacologica per la cura di malattie.\n
Introduzione di leggi severissime per chi inquina, deturpa e avvelena il patrimonio na- turale della nazione."</string>
    <string name="CasaPound_Cultura">"\n* Creazione di un Ente che coordini l’intera produzione culturale nazionale in ogni ambito e settore.\n
* Creazione di un istituto statale di formazione della classe dirigente.\n
* Creazione delle “Olimpiadi della cultura”, organizzate dallo Stato, che riguardino tutte le principali materie universitarie, con garanzia di ingresso diretto nel mondo del lavoro per i primi classificati.\n
* Regolamentazione dell’invasione di campo della pubblicità sui programmi televisivi.\n
* Rilancio della cinematografia italiana, attraverso il potenziamento dell’Istituto Luce Cinecittà spa, fino a proporre concorrenza culturale alla mitologia hollywoodiana.\n
* Drastica revisione dei criteri per assegnare finanziamenti statali al cinema. Abolizione di ogni sostegno alle inutili pellicole autoreferenziali che dominano il nostro cinema e promozione di opere ispirate al patrimonio culturale ancestrale dei popoli europei.\n
* Immediata abolizione della Legge Merlin per l’uscita da una delle più macroscopiche ipocrisie della nostra nazione e per una regolamentazione di un settore che non conosce “proibizionismo” in nessuna nazione europea."</string>
    <string name="CasaPound_Governo">"\n* Ricostituzione di aziende di stato nei settori delle energie, delle telecomunicazioni e dei trasporti.\n
* Ricostituzione di aziende di stato per la gestione di tutte le risorse naturali (acqua, gas ecc) e della loro distribuzione.\n
* Ridefinizione della missione delle aziende pubbliche (Eni, Enel, Cassa Depositi e Prestiti, Finmeccanica, Poste, ex municipalizzate) in funzione non esclusivamente aziendalista ma anche sociale e a sostegno dello sviluppo nazionale.\n
* Difesa della previdenza sociale pubblica (Inps).\n
* Fissazione degli introiti delle pensioni automaticamente rivalutabili al passo del costo della vita."</string>
    <string name="CasaPound_Energia">"\n* Ricostituzione dell’Azienda di Stato votata a produzione e distribuzione di energia elettrica.\n
* Ritorno all’energia termonucleare.\n
* Concreti e decisi finanziamenti delle fonti pulite e rinnovabili: biomasse, solare, eolico.\n
* Concreti e decisi finanziamenti pubblici alla ricerca su: idrogeno, celle a combustibile, celle fotovoltaiche non silicee.\n
* Studi di fattibilità per l’introduzione dei biocombustibili."</string>
    <string name="CasaPound_Famiglia">"\n* Reddito Nazionale di Natalità.
* Creare un ente Maternità e Infanzia strutturato in maniera capillare e locale che si occupi della salvaguardia della madre e dei nascituri, che assista in ogni sua fase la gravidanza, garantendo il giusto numero di ecografie, una assistenza ginecologica gratuita e di alta qualità.\n
* Propaganda pubblica della cultura dell’allattamento al seno e distribuzione di latte in polvere prodotto dall’industria farmaceutica di Stato.\n
* Difesa a oltranza dell’assistenza pediatrica gratuita per tutti.\n
* Costruzione di asili nido pubblici presenti capillarmente sul territorio con preferenza nazionale d’accesso.\n
* Incentivo economico per le famiglie numerose.\n
* Sostegno fiscale attraverso un sistema di deduzione delle spese relative alla crescita e al mantenimento dei figli.
* Sostegno per le madri nubili.\n
* Sostegno ai padri separati e ridefinizione delle norme sull’affidamento della prole e sull’assegnazione degli alimenti in caso di separazione coniugale.\n
* Accesso immediato alla casa di proprietà mediante l’Istituto del Mutuo Sociale per chi aspetta un bambino.\n
* Riduzione, per uno dei due genitori con figli di età compresa tra 0 e 6 anni, del consueto orario lavorativo da 8 ore a 6 ore al giorno. La retribuzione resterà invariata: l’85% sarà garantito dal datore di lavoro, il restante 15% sarà a carico dello Stato.\n
* Alle coppie non proprietarie ed ai genitori separati che ne facciano richiesta deve essere erogato il mutuo sociale. Non un prestito di denaro, ma l’acquisto diretto dell’immobile da parte dell’istituto di credito (privato o pubblico)."</string>
    <string name="CasaPound_Economia">"\n* Dimezzare e semplificare il carico fiscale. Impensabile che le imprese debbano essere gravate da un prelievo fiscale vicino al 65% con decine di adempimenti diversi.\n
* Lo Stato deve tassare le entrate reali, senza previsioni.\n
* Mantenimento della progressività dell’Irpef.\n
* Introduzione del cosiddetto “coefficiente familiare”: il coefficiente è fondamentale per favorire le donne che preferiscono restare a casa per prendersi cura della famiglia.\n
* Detassazione completa dei redditi delle persone fisiche al di sotto dei 15.000 euro per assicurare un minimo vitale pari a 1.250 euro al mese netti a persona.\n
* Riforma dell’IMU, con previsione di una super aliquota per i grandi proprietari (di almeno 4 abitazioni nello stesso comune) che non locano gli immobili posseduti.\n
* Aumento della tassazione dei grandi patrimoni immobiliari posseduti dalle imprese.\n
* Eliminazione dei privilegi fiscali a favore di Chiesa cattolica, con esclusione dei soli edifici destinati esclusivamente al culto, e grandi cooperative che del principio di mutualità non hanno più alcuna caratteristica.\n
Lotta all’evasione e all’elusione fiscale, soprattutto nei confronti delle grandi imprese, delle multinazionali e dei colossi di internet.\n
* Lotta agli espropri legalizzati da parte di società di riscossione, talora anche private, che impongono per legge sanzioni usurarie e che spesso colpiscono chi ha poco da pagare ma qualche bene da pignorare, rispetto ai grandi evasori che hanno nascosto i propri beni.\n
* Istituzione di una commissione di inchiesta finalizzata ad accertare quanta parte dei crediti in cartella “rottamati” siano stati, all’atto della riscossione, non più esigibili per intervenuta prescrizione."</string>
    <string name="CasaPound_Giustizia">"\n* Responsabilità civile del magistrato per colpa grave.\n
* Estirpazione del lobbismo e della politicizzazione interna alla magistratura.
* Regolamentazione del presenzialismo mediatico delle toghe. Introduzione di una norma che ricalchi l’articolo 10 dello Statut de la magistrature francese.\n
* Stretta regolamentazione delle intercettazioni telefoniche e ambientali, con immediato licenziamento per l’inquirente che dovesse trasgredirle e pene severe per chi dovesse diffonderne il contenuto. Riforma dei meccanismi che regolano l’avanzamento di carriera in direzione di una meritocrazia reale.\n
* Razionalizzazione delle risorse destinate alla giustizia.\n
* Depenalizzazione di tutti i reati ideologici, associativi e d’opinione.\n
* Soluzione politica di tutte le questioni giudiziarie relative agli anni di piombo, amnistia per tutti i protagonisti di quella stagione.\n
* Separazione netta della carriera tra magistratura inquirente e giudicante.\n
* Soppressione della possibilità di ricorso in appello per i pubblici ministeri a seguito di assoluzione in primo grado di giudizio.\n
* La legittima difesa è un diritto ed un dovere inalienabile del cittadino, che lo esercita nelle circostanze di estremo pericolo per se stesso e per i suoi cari in caso di violazione di domicilio e dell’esercizio lavorativo."</string>
    <string name="CasaPound_Sicurezza">"\n* Uscita dell’Italia dallo N.A.T.O.\n
* Graduale smobilitazione di tutte le basi militari straniere presenti sul nostro territorio.\n
* Sviluppo e potenziamento dell’industria aerospaziale italiana, del settore armi e difesa.\n
* Allargamento delle cooperazioni ad est.\n
* Ripristino della geopolitica degli “anni Trenta” verso il Mediterraneo e l’Oceano Indiano.\n
* Collaborazione attiva (culturale ed economica) con l’America Latina.\n
* Potenziamento del nucleo di difesa nazionale (Esercito, Aeronautica, Marina) aumentando i punti di PIL destinati agli armamenti che devono principalmente essere forniti da aziende italiane.\n
* Ripristino della leva obbligatoria per tutti, uomini e donne, al compimento del 18 anno di età. Il servizio può essere svolto nelle forze armate o nella protezione civile. Non devono essere previsti rinvii scolastici oltre il diploma. Il servizio militare deve essere un servizio operativo armato sul modello svizzero con richiami quinquennali di addestramento fino al compimento del 45° anno di età.\n
* Permettere la creazione, tra gli operatori delle Forze Armate, di associazioni professionali.\n
* L’Italia non deve avere limitazioni su nessun sistema d’arma: dalle portaerei alle armi nucleari."</string>
    <string name="CasaPound_Immigrazione">"\n* Blocco totale dei flussi immigratori, regolari o irregolari fino all’avvenuto rimpatrio di tutti coloro che si trovano in Italia illegalmente.\n
* Stabilire il principio dello IUS SANGUINIS in Costituzione, scongiurando qualsiasi automatismo nell’acquisizione della cittadinanza italiana.\n
* Revocare, a seguito di reati gravissimi (terrorismo, omicidio, stupro), la cittadinanza per i neo italiani che siano di 1°, 2°, o 3° generazione.\n
* Rimpatrio degli stranieri che si trovano in Italia e non hanno mezzi propri di sostentamento,casa e lavoro.\n
* Cooperazione con le aree economiche extraeuropee atta al loro sviluppo e al riscatto dalla dipendenza dalle Multinazionali.\n
* Accordi bilaterali con le nazioni di provenienza dei clandestini per la re-immigrazione.\n
* Sostegno a tutti i movimenti identitari extra-europei che favoriscano il radicamento e la re-immigrazione delle popolazioni autoctone.\n
* Lotta senza quartiere ai mercanti di schiavi e ai loro complici.\n
* Blocco dei fondi destinati alle associazioni parassitarie che dietro alle “politiche d’accoglienza” mascherano i propri interessi economici, religiosi o ideologici.\n
* Ritiro delle licenze e delle autorizzazioni per coloro che sfruttano gli immigrati assunti senza permesso di soggiorno, aumentando così indirettamente la miseria, la disoccupazione e la precarietà fra gli Italiani.\n
* Esproprio immediato di beni immobili concessi in uso/affitto a immigrati senza valido titolo che ne giustifichi la presenza sul territorio nazionale.\n"</string>
    <string name="CasaPound_Istruzione">"\n* Maggiore rappresentanza studentesca nei consigli d’istituto con creazione di una figura studentesca all’interno di ogni scuola, scelta dai rappresentanti eletti, con diritto di veto nei consigli d’istituto e di amministrazione.\n
* L’adozione di un libro unico per ogni materia a livello regionale, scelto da una commissione fatta da studenti e docenti al fine di combattere la speculazione delle case editrici.\n
* Sostegno incondizionato alla scuola pubblica. Le scuole private presenti sul territorio nazionale non devono ricevere fondi e finanziamenti.\n
* Stop a qualsiasi intromissione dei privati nell’Università che non sia subordinata, legalmente ed economicamente al controllo diretto, in forma partecipativa, da parte dell’Ateneo.\n
* Aumento delle ore di educazione fisica del 150%. Palestre e strutture sportive all’avanguardia e uguali in tutti gli istituti. Insegnanti qualificati come unici addetti ai corsi.\n
* Escursioni naturalistiche organizzazione di campi montani e marittimi con cadenza stagionale e della durata di 10 giorni.\n
* Introduzione, nelle ore di educazione fisiche, di discipline sportive che accrescano la consapevolezza di sé e la crescita equilibrata attraverso l’apprendimento di valori fondanti come rispetto, coraggio, autocontrollo."</string>
    <string name="CasaPound_Lavoro">"\n* Abolizione delle leggi che favoriscono il precariato e la cosiddetta “flessibilità”.\n
* Una nuova legge complessiva sul lavoro che ponga il contratto a tempo indeterminato come forma base di qualsiasi rapporto di lavoro, stabilendo il licenziamento del lavoratore come fatto assolutamente straordinario e comprovato da giusta causa, accertata rapidamente dalla magistratura del lavoro.\n
* Mantenimento ed effettiva applicazione dell’art. 41 della Costituzione. Abrogare tale articolo, come richiesto da più parti, significherebbe assoggettarsi definitivamente ad una concezione turbocapitalistica dell’impresa.\n * Effettiva applicazione dell’art 39 che prevede l’obbligo di registrazione per i sindacati affinché possano, rappresentati in proporzione dei loro iscritti, stipulare contratti collettivi di lavoro con efficacia obbligatoria per tutti gli appartenenti alle categorie alle quali il contratto si riferisce.\n
* Politiche di protezione dei lavoratori italiani che evitino la loro esposizione alla concorrenza di lavoratori/schiavi in paesi stranieri privi di tutele (giornata di 8 ore, pensione, maternità etc...) ed a quella di lavoratori immigrati costretti ad assoggettarsi a salari da fame, spesso elargiti in nero.\n
* Rivalutazione culturale del lavoro manuale, verso il quale attuare una politica di rivisitazione dei salari, garantendo maggiore sicurezza sul lavoro, minore vita lavorativa e minor numero di ore lavorative settimanali.\n
* Rifondazione culturale dell’Umanesimo del Lavoro, secondo l’ispirazione fondamentale di Giovanni Gentile.\n
* Per le imprese che impieghino più di 50 dipendenti si propone, in caso di fallimento o di licenziamenti collettivi, il ricorso obbligatorio preventivo alla “socializzazione” della stessa, con conseguente interruzione delle procedure previste per legge e l’introduzione, nei casi citati, di sanzioni penali per il datore di lavoro che intenda delocalizzare in altri paesi l’impresa stessa.\n
* Anche e soprattutto per restituire il giusto valore sociale al lavoro, oggi sottomesso alla logica della speculazione finanziaria, occorrerà prevedere un aumento delle aliquote impositive sui redditi da capitale che non siano afferenti al risparmio privato, ma alla speculazione di grandi fondi internazionali.\n
* Salvaguardia di specifici settori dalla indebita influenza politica delle grandi multinazionali, attraverso la revisione dell’attuale normativa fiscale.\n
* Immediata cancellazione della legge Fornero."</string>
    <string name="CasaPound_Sanita">"\n* Forte controllo del ministero della Salute sulle politiche delle case farmaceutiche.\n
* Ingenti investimenti pubblici in ricerca, al fine di impedire che gli interessi delle case farmaceutiche e degli investitori osteggino le cure di tante malattie.\n
* Difesa dell’assistenza medica gratuita.\n
* Abolizione dei ticket.\n
* Riqualificazione e ammodernamento degli ospedali pubblici tramite la riconversione degli ingenti fondi pubblici oggi utilizzati per finanziare associazioni inutili e parassitarie.\n
* Piano Nazionale di eliminazione delle barriere architettoniche e culturali e piena attuazione della Legge 104, anche attraverso l’uso di strumenti fiscali incentivanti e sanzionatori disincentivanti.\n
* Valendo il principio dell’interazione tra famiglia e Stato, tra affetto, efficienza e controllo, in cui l’unico obiettivo è il benessere del diversamente abile, su cui non si possono attuare finte filantropie o politiche di bilancio, si prevede un riconoscimento previdenziale al familiare che offra assistenza al disabile."</string>
    <string name="CasaPound_Europa">"\n *Creazione di una società capogruppo, sul modello IRI, con il compito di salvare o sviluppare aziende operanti in settori industriali di interesse strategico nazionale.\n
* Abbandonare il vecchio Euro per una nuova moneta sovrana italiana funzionale alla nostra economia ed ai nostri interessi nazionali. Uscita dell’Italia dalla Unione Europea e dai suoi folli vincoli che soffocano le nostre libertà.\n
* Nazionalizzazione della Banca d’Italia che verrà posta nuovamente sotto il controllo del Ministero Economia e Finanze.\n
* Separazione netta fra banche commerciali e banche di investimento finanziario, tornando alla legge bancaria del 1936.\n
* Trasformare Cassa Depositi e Prestiti in un istituto bancario di proprietà pubblica, con la funzione di finanziare le nostre piccole e medie imprese.\n
* Cancellare il pareggio di bilancio dalla Costituzione.
* Riacquisto progressivo del debito pubblico in mano estera.\n
* Pagamento immediato dei debiti dello Stato nei confronti di aziende italiane e cittadini italiani nella nuova moneta nazionale.\n
* Obbligo per banche commerciali e assicurazioni di investimento in titoli pubblici italiani.\n
* Sostegno ai piccoli istituti di credito locale come le banche di credito cooperativo e il credito artigiano.\n
* Rigido controllo del commercio di prodotti finanziari derivati, responsabili delle crisi.\n
* Divieto per gli enti pubblici (comuni, regioni e provincie) di finanziarsi sul mercato con l’emissione di bond.
* Divieto di effettuare vendite allo scoperto sui mercati finanziari.\n
* Divieto per banche ed imprese di detenere partecipazioni incrociate e a cascata.\n
* Uscita unilaterale dell’Italia dalla Unione Europa.\n
* Immediata interruzione delle erogazioni miliardarie all’Unione Europea.\n
* Conseguente cancellazione di tutti i trattati europei, di tutte le regole e regolamenti, di tutte le quote di produzione imposte alle nostre imprese.\n
* Accordi bilaterali forti con le nazioni fuori dalla Unione Europea, con assoluto riguardo alla Russia (partner strategico per le risorse) e al Giappone (partner strategico tecnologico).\n
* Protezione dei mercati nazionali dalla concorrenza sleale di chi sfrutta la forza-lavoro.\n
* Concreto e deciso sostegno ai distretti industriali e alle reti di imprese, alla tutela delle piccole e medie imprese, nostro vero punto di forza e all’aumento delle loro dimensioni aziendali, all’imprenditoria giovanile, ai progetti e ai settori particolarmente innovativi.\n
* Tassazione sui beni di consumo che sia direttamente proporzionale alla distanza dal suo luogo di produzione e alle differenti condizioni sociali e lavorative in cui questi beni sono prodotti."</string>

    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Estero">"\n* A differenza dei populisti, crediamo nel libero commercio. Il protezionismo non è mai la risposta giusta. Soprattutto per un Paese esportatore come l’Italia, che conta dei mercati per la sua crescita.\n
* Il multilateralismo è l’arena delle nostre battaglie più importanti a favore dei diritti umani, delle persone più fragili, dell’uguaglianza femminile, della protezione dei bambini.\n
* In questi anni abbiamo avuto la capacità di combinare solidarietà e sicurezza. Solidarietà: salvando migliaia di vite nel Mare Mediterraneo. Sicurezza: agendo con fermezza contro il terrorismo."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Ambiente">"\n* Lotta al Dissesto Idrogeologico. Lotta all’erosione costiera partendo dalla migliore gestione dei fiumi da parte delle autorità competenti; Prevenzione rischio sismico: Carta geologica d'Italia.\n
* Chiudere tutte le discariche abusive per azzerare le multe Ue avviando un rapido percorso per l’attuazione di un sistema di smaltimento che trasformi i rifiuti da problema in risorsa.\n
* La green economy è l'unica economia possibile per il futuro è dunque necessario inserire la transizione alla green economy fra le priorità dell’agenda parlamentare e di governo.\n
* Gli Ecobonus sono uno strumento che ha funzionato e che merita nuovi investimenti soprattutto per promuovere maggiormente le misure legate al risparmio energetico.\n
* La Strategia per lo Sviluppo Sostenibile approvata dal Governo è il documento attorno al quale edificare l'Italia dei prossimi decenni conforme gli obiettivi Onu e all'Accordo di Parigi sul clima."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Cultura">"\n* Occorre una capillare digitalizzazione del patrimonio culturale al fine di diffonderlo in rete; accesso libero dei risultati di ricerca finanziata con risorse pubbliche.\n
* Valorizzare il patrimonio culturale aprendo al terzo settore, semplificando l’assegnazione e rendendo deducibili i contributi per il mantenimento del patrimonio"</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Famiglia">"\n* Occorre realizzare una assistenza domiciliare efficace e capillare e un nuovo modello di organizzazione dei beni comuni. Pensiamo all’infermiere di condominio, a servizi alla persona messi in comune.\n
* Raddoppio Bonus Bebè da 0 a 6 anni. Da 80 a 160 euro per tutti e da 160 a 320 euro chi è al di sotto dei 7000 euro annuo di reddito Sostegno alla nutrizione dei bambini.\n
* Maternità: per ogni figlio un anno di contributi reali. Equiparazione dell’attività di assistenza in famiglia ad un’attività lavorativa (anche a fini previdenziali).\n
* È necessario configurare un sistema fiscale che tenga conto dei figli e delle famiglie numerose.\n
* Asili nido gratuiti come grandi infrastrutture a sostegno di chi ha un bisogno e di chi ha un merito, di chi è più debole, delle donne che lavorano e quindi a sostegno del lavoro e delle imprese."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Economia">"\n* Le Regioni che sono finalmente uscite dal Commissariamento e rientrato nel piano di risanamento del bilancio devo anche abbattere le addizionali Irpef regionali che gravano sui cittadini.\n
* La Flat Tax berlusconiana è un’idea affascinante ma impraticabile. Serve invece Flat tax per partite Iva e professionisti con tetto fino a 70 mila euro. Tassazione a 0 per i primi 3 anni di attività.\n
* Una rivoluzione nel controllo fiscale grazie alla possibilità di detrarre le spese e dunque scontrini e fatture richieste per ottenere benefici in detrazione.\n"</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Immigrazione">"\n* È urgente l’approvazione di una nuova legge sulla libertà religiosa coerente con i cambiamenti e le trasformazioni del nostro Paese.\n
* Occorre una riforma della cittadinanza come compimento di un percorso di integrazione e di condivisione dei principi costituzionali, in prospettiva europea."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Impresa">"\n* Occorre allargare la platea e sostenere i soggetti privati che operano nel welfare con una rapida e compiuta attuazione della riforma sulle imprese sociali.\n
* Con l'ampliamento di Impresa 4.0 al turismo, il settore può in cinque anni raddoppiare la sua incidenza sul PIL dal 10 al 20%.\n
* Introdurre incentivi fiscali sugli utili dei primi tre anni di vita delle start-up innovative."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Istruzione">"\n* Reintroduzione dell’insegnamento dell’educazione civica con voto all’interno del ciclo scolastico.\n
* Innovazione didattica, scuola digitale, formazione obbligatoria dei docenti, scuola aperta al territorio, sostegno alla IeFP e ampliamento degli ITS per restituire fiducia nella scuola.\n
* Occorre proseguire con gli investimenti in edilizia scolastica per rendere le scuole sicure e funzionali.\n
* L’obiettivo è ridurre il numero dei ragazzi che abbandonano la scuola al 10% entro il 2020."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Lavoro">"\n* Un ponte tra Università e Impresa è uno degli obiettivi che, con Civica Popolare, pensiamo di portare nel prossimo Governo. Serve anticipare l’ingresso dei giovani nel mondo del lavoro."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Sanita">"\n* Tornare ad investire nella lotta alle tossicodipendenze. E’ inaccettabile lasciare le periferie delle città in mano allo spaccio e alla criminalità.\n 
* Necessario il rinnovo del contratto dei medici e la possibilità di assumerne di nuovi.\n
* È necessario che la ricerca sanitaria sia considerata come un vero e proprio investimento. Il ddl Lorenzin ha prodotto una forte potenzialità che produrrà investimenti nel settore.\n
* È necessario incrementare l'assistenza domiciliare per gli anziani in tutta Italia anche attraverso la valorizzazione dell’attività privata.\n
* Contrastare le lunghe liste di attesa, con un nuovo Piano nazionale di Governo e l’inserimento del rispetto dei tempi massimi tra i criteri di valutazione dei Direttori Generali.\n
* Abolizione del superticket da 10 euro e revisione della intera normativa per garantire effettiva equità."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Sicurezza">"\n* Sosteniamo la proposta di legge popolare per punire più severamente la violazione del domicilio attraverso il raddoppio delle pene. Chi vìola la nostra casa deve essere punito severamente.\n
* Va potenziato e migliorato il “Piano d’azione straordinario contro la violenza sessuale e di genere” al fine di contrastare ogni forma di violenza esercitata sulle donne."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Sud">"\n* Industria 4.0 per il Sud andrebbe reso strutturale per un periodo di almeno 10 anni per superare il gap quantitativo (quantità e dimensione delle imprese) con il Nord.\n
* Occorre ricostruire la filiera dell’economia del mare come grande opportunità competitiva per il Sud, replicando iniziative passate quali Marebonus e Ferrobonus.\n
* Valorizzazione del Piano Strategico per il Turismo presentato dal governo per il 2017/2022."</string>
    <string name="CivicaPopolareLorenzin_Europa">"\n* Più Europa ma anche più autonomia ai territori alle comunità locali nelle quali si custodiscono tradizioni e identità preziose. È la rete delle comunità autonome e responsabili il nostro futuro."</string>

    <string name="FratelliDItalia_Agroalimentare">"\n* Sostegno alla produzione industriale e agricola riconoscibile come marchio Italia e graduale riconversione della produzione esposta alla concorrenza indiscriminata. Sostegno a chi non delocalizza."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Ambiente">"\n* Tassa sui rifiuti calcolata in base alla qualità e alla quantità dei rifiuti prodotti per rafforzare la raccolta differenziata. Obiettivo città a impatto zero. Tutela dei nostri mari."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Cultura">"\n* Valorizzare l’Italia del museo diffuso storico e archeologico, del teatro, della musica, delle tradizioni popolari anche attraverso la deducibilità delle spese per consumo culturale personale."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Diritti">"\n* Efficientamento del percorso formativo per rendere competitivi i giovani italiani rispetto ai loro coetanei europei; abolizione della “Buona Scuola” e superamento dell’alternanza scuola lavoro."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Estero">"\n* Più politica e meno burocrazia in Europa. Clausola di supremazia in Costituzione per bloccare accordi e direttive nocivi per l’Italia a cominciare dalla Bolkestein e dal Regolamento di Dublino."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Famiglia">"\n* Asili nido gratuiti e aperti fino all’orario di chiusura di negozi e uffici e con un sistema di apertura a rotazione nel periodo estivo per le madri lavoratrici. Difesa della famiglia naturale."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Economia">"\n* Lotta agli sprechi. Tetto alle tasse. Deficit dello Stato ammesso solo per finanziare investimenti pubblici. Abolizione del tetto all’uso del contante. Basta con l’oppressione fiscale."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Giustizia">"\n* Giustizia civile efficiente; burocrazia snella; adeguato sistema logistico e infrastrutturale; tassazione equa. Piano straordinario di potenziamento e ammodernamento del trasporto pendolare."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Governo">"\n* Riforma presidenziale della Repubblica con elezione diretta del capo dello Stato o del Governo. Federalismo responsabile. Rafforzamento e valorizzazione delle autonomie locali e dei poteri dei Sindaci."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Immigrazione">"\n* Controllo delle frontiere e blocco navale con rimpatrio immediato a seguito di accordi con gli Stati del nord Africa. Espulsione dei clandestini e stop al business dell’accoglienza."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Impresa">"\n* Flat tax ridotta solo alle imprese che producono in Italia con manodopera locale. Super deduzione del costo del lavoro per le imprese ad alta intensità di manodopera. Difesa del piccolo commercio."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Infrastrutture">"\n* Investire nell’ammodernamento della Nazione e sulla capacità digitale. Tutela di ENEL, ENI, FINCANTIERI, POSTE, così come delle reti e delle infrastrutture logistiche, tecnologiche e trasportistiche."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Istruzione">"\n* Abolizione della “Buona Scuola” e superamento dell’alternanza scuola lavoro; concreto sistema di orientamento universitario e lavorativo. Più rispetto e tutela del corpo docente, maggiori risorse..."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Lavoro">"\n* Difesa del lavoro e lotta alla disoccupazione. Tutela delle professioni e valorizzazione del lavoro autonomo. Difesa del piccolo commercio. Flat tax ridotta solo alle imprese che producono in Italia."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Previdenza">"\n* Garantire il diritto alla salute con il miglioramento e l’estensione delle prestazioni sanitarie. Modifica del sistema pensionistico: superamento della legge Fornero e nuova riforma previdenziale..."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Protezione_Sociale">"\n* Piano casa per affrontare l’emergenza abitativa con mutuo sociale e affitto a riscatto. Rafforzamento della sussidiarietà. Per un Terzo Settore qualificato. Stop al racket dei mendicanti."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Sanita">"\n* Aiuto economico concreto a chi è impossibilitato a lavorare per ragioni oggettive: bambini, disabili, ultra sessantenni no reddito. Aumento delle pensioni minime e raddoppio dell’assegno di invalidità."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Sicurezza">"\n*Sostegno alle forze dell’ordine e alle forze armate: stipendi e straordinari dignitosi, dotazioni adeguate di personale, mezzi e tecnologie utili al contrasto del crimine e del terrorismo."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Tecnologia">"\n* Investire nell’ ammodernamento della Nazione e sulla capacità digitale. Favorevoli a utilizzo degli strumenti tecnologici ultima generazione."</string>
    <string name="FratelliDItalia_Europa">"\n* Difesa della nostra sovranità nazionale. Ridiscussione di tutti i trattati UE a partire dal fiscal compact e dall’euro. Più politica e meno burocrazia in Europa. Tutelare l’italianità nel mondo"</string>

    <string name="Lega_Agroalimentare">"\n* TUTELIAMO IL NOSTRO PATRIMONIO CULINARIO!
\n* No all'olio tunisino, alle arance marocchine e al grano canadese imposti dalla UE: consumiamo italiano e proteggiamo i nostri produttori!"
</string>
    <string name="Lega_Ambiente">"\n* OTTIMIZZAZIONE DELLA GESTIONE DEI RIFIUTI
\n* Riduzione della tassa sui rifiuti del 50% entro il 2020 rivedendo l’intero processo di riciclo e smaltimento dei rifiuti."
</string>
    <string name="Lega_Cultura">"\n* MANAGEMENT DELL'ARTE
\n* Dotazione per i grandi e autonomi musei italiani di un Manager da affiancare al direttore che di solito è uno storico dell’arte a cui spesso mancano le competenze manageriali.
\n* UN RITARDO DIGITALE DA COLMARE
\n* In Italia, il 50% dei musei non ha un sito Web e solo il 2,5% accetta le prenotazioni online. Il turismo passa anche dalla digitalizzazione dei musei.
\n* RIFORMA DEL MINISTERO
\n* Trasformare il Ministero dei Beni culturali in Ministero del Tesoro dei beni culturali."
</string>
    <string name="Lega_Diritti">"\n* ACCESSIBILITÀ DELLE ADOZIONI
\n* Non è possibile spendere 50mila euro per un'adozione: bisogna renderle più veloci e meno costose.
\n* ESSERE GENITORI È UN DIRITTO!
\n* Azzeramento dell’Iva (oggi al 22%) sui prodotti della prima infanzia come culle, passeggini, pannolini e omogenizzati.
\n* SOSTEGNO ALLA NATALITÀ E ASILI NIDO GRATUITI
\n* La vera emergenza in Italia oggi è quella demografica: un Paese che non fa figli non ha futuro. 
\n* LA FAMIGLIA È UNA RISORSA
\n* Riconoscimento di 400 euro al mese ai genitori per ogni nascituro, destinato ai cittadini italiani residenti in Italia da almeno 20 anni e fino al compimento del 18esimo anno"
</string>
    <string name="Lega_Economia">"\n* STATO, LASCIAMI LAVORARE!
\n* Abolizione di tutti gli studi di settore come lo spesometro ed il redditometro: sono delle torture per i lavoratori autonomi.
\n* ABOLIZIONE DELL’INVERSIONE DELL’ONERE DELLA PROVA IN MATERIA TRIBUTARIA
\n* È lo Stato a dover dimostrare la colpevolezza del contribuente, non il contrario!
\n* TASSA UNICA AL 15% PER CITTADINI E IMPRESE
\n* Pagare meno per pagare tutti e l'Italia riparte!"
</string>
    <string name="Lega_Giustizia">"\n* PIÙ GIUSTIZIA, MENO BUONISMO!
\n* Chi sbaglia paga: certezza della pena e processi più veloci per un'Italia più giusta.
\n* UNA GIUSTIZIA PIÙ... GIUSTA!
\n* Separazione netta delle carriere dei magistrati per garantire l’impossibilità di passare da una funzione requirente alla inquirente e viceversa.
\n* LEGITTIMA DIFESA SEMPRE!
\n* Basta con una "giustizia" che sta dalla parte degli aggressori e non degli aggrediti. Chi si difende in casa propria ha sempre ragione!"
</string>
    <string name="Lega_Governo">"\n* AUTONOMIA È RESPONSABILITÀ
\n* Politica "a chilometro zero": la strada per avere più efficienza, meno costi, più responsabilità della spesa e degli amministratori passa dall'autonomia di regioni e comuni
\n* LIBERTÀ È PARTECIPAZIONE
\n* Eliminazione del quorum per la validità̀ dei referendum popolari, rendendone così più facile l’esercizio.
\n* BASTA CON I TRADIMENTI!
\n* Introduzione del vincolo di mandato dei parlamentari: chi si impegna politicamente ha il dovere di rispettare il voto dei suoi elettori."
</string>
    <string name="Lega_Immigrazione">"\n* VINCOLO DI BILANCIO PER RIFUGIATI
\n* Un rifugiato non potrà ricevere un assegno superiore a quanto riceve un cittadino italiano invalido al 100%.
\n* RIORGANIZZAZIONE DELL’ACCOGLIENZA:
\n* - Gestione pubblica dell’accoglienza con responsabilità regionali;
\n* - Trasparenza dei centri d’accoglienza;
\n* - Accordi bilaterali con i paesi d’origine per rimpatri.
\n* STOP INVASIONE!
\n* Controllo dei confini, lotta all'immigrazione clandestina, espulsione di chi si trova irregolarmente sul territorio nazionale: riportiamo legalità e sicurezza nelle nostre città! 
\n* VIA I DELINQUENTI!
\n* Perdita del diritto alla domanda di protezione internazionale per reati come terrorismo o spaccio di droga."
</string>
    <string name="Lega_Impresa">"\n* PAGARE MENO PER PAGARE TUTTI
\n* Introduzione della Flat Tax al 15% per le imprese. 
\n* MENO REGOLE PIÙ LIBERTÀ D'IMPRESA
\n* Meno vincoli e maggiore semplificazione burocratica per permettere all'imprenditore di lavorare tranquillamente."
</string>
    <string name="Lega_Infrastrutture">"\n* TORNIAMO PROTAGONISTI NEL MEDITTERRANEO
\n* Potenziamento dei porti commerciali per sdoganamento e trasporto merci e sviluppo del trasporto ferroviario ad Alta Velocità. 
\n* VALORIZZIAMO IL TURISMO
\n* Sviluppo degli aeroporti del Sud e delle Isole per favorire il turismo, risorsa primaria dell’Italia."
</string>
    <string name="Lega_Istruzione">"\n* RIVOLUZIONE DEL CICLO SCOLASTICO
\n* Ripensamento del percorso didattico dall'asilo nido alla scuola superiore per favorire il naturale sviluppo formativo dell’individuo.
\n* UNA VERA ALTERNANZA SCUOLA-LAVORO
\n* L’alternanza non può essere scuola-sfruttamento ma deve garantire una reale esperienza formativa per lo studente.
\n* CONCORSI SU BASE REGIONALE
\n* Basta con i trasferimenti in giro per l’Italia! Un professore deve poter scegliere d’insegnare nella propria regione, garantendo una continuità d’insegnamento agli studenti."
</string>
    <string name="Lega_Lavoro">"\n* LA DOMENICA È RIPOSO
\n* Lavorare di domenica non deve essere un obbligo ma una libera scelta del lavoratore.
\n* 3 EURO ALL'ORA È SCHIAVISMO!
\n* Introduzione di un salario minimo orario sotto al quale un lavoratore non può essere pagato.
\n* MODELLO UNICO DEI PAGAMENTI
\n* Introduzione di un’unica imposizione di pagamento per semplificare burocraticamente il costo del lavoro per le imprese."
</string>
    <string name="Lega_Previdenza">"\n* STOP FORNERO!
\n* Dopo 41 anni di contributi la pensione è un diritto non negoziabile: restituiamo vita e dignità a chi merita riposo, offriamo un futuro ai giovani senza lavoro.
\n* LA SOLUZIONE POST-FORNERO
\n* - Reintroduzione delle pensioni di anzianità
\n* - Quota 100 senza penalizzazioni + Quota 41
\n* - Ritorno alle pensioni di vecchiaia ante Fornero"
</string>
    <string name="Lega_Sanita">"\n* RIDIAMO DIGNITÀ AI NOSTRI DISABILI
\n* Raddoppiare l'assegno d'invalidità da 283 a 566 euro.
\n* DIAMO VOCE ALLA DISABILITÀ
\n* Introduzione del Sottosegretario alla Presidenza del Consiglio con delega alla disabilità come punto di raccordo fra i vari Ministeri per coordinamenti sulla disabilità
\n* NO AI TAGLI ALLA SANITÀ!
\n* Preservazione e ottimizzazione dell’attuale modello di gestione del Servizio Sanitario Nazionale italiano, uno dei più efficienti al mondo.
"</string>
    <string name="Lega_Sicurezza">"\n* PROTEGGIAMO I NOSTRI CARI!
\n* Introdurre telecamere in tutti gli asili e le case di riposo per proteggere bambini ed anziani non è  solo una priorità, ma un dovere morale.
\n* BASTA OCCUPAZIONI ABUSIVE!
\n* Agevolazione della rimozione degli inquilini abusivi
\n* LOTTA AL TERRORISMO
\n* Potenziamento delle misure di sicurezza, di detenzione dei terroristi e di controllo delle attività nelle moschee.
\n* CAMPI ROM? BASTA!
\n* Chiusura di tutti i campi nomadi e obbligo di frequenza scolastica dei minori."
</string>
    <string name="Lega_Tecnologia">"\n* TRASPORTO AD IMPATTO ZERO
\n* Favorire la progressiva introduzione di auto elettriche con politiche di sviluppo sia nel trasporto privato che pubblico."
</string>
    <string name="Lega_Europa">"\n* LA COSTITUZIONE COME GARANZIA DI SOVRANITÀ
\n* I Trattati Europei non possono scavalcare i Principi Fondamentali del nostro Paese."
</string>

    <string name="LiberiUguali_Agroalimentare">"\n* Va affrontato con decisione il tema dello sfruttamento e dell’illegalità presenti nella filiera agroalimentare. Basta schiavi italiani e straneiri nei campi.\n
* L’agricoltura pulita ed in particolare quella biologica devono diventare attività di interesse economico centrale per la loro valenza sociale di sviluppo dei territorio, per la creazione di lavoro.\n
* Dobbiamo creare presso il Ministero dell’Agricoltura una banca di sementi libere e di qualità, disponibili per gli agricoltori del nostro paese."</string>
    <string name="LiberiUguali_Ambiente">"\n* Più trasporto su rotaie in città, investimento nell'infrastruttura ferroviaria per i pendolari (che sono sempre di più), incentivi per le auto elettriche, grandi incentivi per chi rinuncia all'auto.\n
* Passare dall’economia lineare a quella circolare: strategia “rifiuti zero”, riduzione dei consumi e in particolare di quelli energetici, radicale efficientamento di casa, mobilità e trasporti.\n
* Proponiamo un Grande Piano Verde, di piccole opere di cura del territorio, investimenti in energie rinnovabili, conversione ecologica dell'economia. Non sono temi secondari, è il futuro di tutti."</string>
    <string name="LiberiUguali_Diritti">"\n* Serve un intervento sul sistema carcerario e una riforma dell’ordinamento penitenziario per garantire il rispetto della dignità della persona, anche quando detenuta.Troppi i suicidi in carcere.\n
* Il matrimonio deve essere un istituto unico, con il pieno ed eguale riconoscimento di tutti i legami affettivi compresi quelli delle coppie LGBT, una parità dei diritti anche sulla genitorialità.\n
* Va modificata la normativa, pur approvata dal nostro Parlamento di recente, sul delitto di tortura secondo le indicazioni che ci provengono dall’ONU e dagli organismi europei.\n
* La legge che garantisce stessi diritti ai ragazzi nati in Italia va approvata subito. Chi ci sta?"</string>
    <string name="LiberiUguali_Economia">"\n* Vogliamo mettere in atto un riordino del sistema dei controlli sull’attività bancaria e finanziaria, in un quadro più certo di responsabilità e poteri di Banca d’Italia, Banca Centrale Europea, Consob.\n
* Alzare l'aliquota sulle transazioni finanziarie (serve una tassa europea): se ne fanno milioni al giorno, un cifra minima genererebbe un gettito molto alto.\n
* Va introdotta una vera web tax sui beni e servizi commercializzati via web da imprese multinazionali non residenti in Italia.\n
* La nominano in molti, nessuno la fa abbastanza: pagare tutti, significa pagare tutti meno. Primo passo, abbassare la cifra sopra la quale non si può usare il contante.\n
* Un’imposta unificata con aliquota progressiva e minimi imponibili adeguati, che lasci esenti i patrimoni inferiori alla media, su redditi da capitale e patrimoni mobilliari e immobiliari.\n
* Le tasse in Italia le pagano lavoratori e pensionati (80% del gettito). Bisogna alleggerire il peso dell'Irpef partendo dalla riduzione dell’aliquota dello scaglione di reddito più basso."</string>
    <string name="LiberiUguali_Immigrazione">"\n* La non approvazione della legge sullo ius soli è una ferita aperta. Tutti coloro che nascono in Italia devono avere gli stessi diritti. Il prossimo Parlamento approvi subito la legge.\n
* Per evitare le stragi in mare, colpire il traffico di esseri umani e rendere più ordinati i flussi di persone in fuga dalle guerre dobbiamo lavorare alla creazione di corridoi umanitari.\n
* Dobbiamo rendere l'accoglienza dei migranti e rifugiati diffusa e decentrata in maniera che ciascun Comune abbia numeri piccoli da gestire.\n
* Quando ci sono guerre o crisi internazionali e ondate di profughi e richiedenti asilo l'Europa deve gestirli assieme. L'Italia (o qualsiasi altro Paese) non può sostenere la crisi da sola.\n
* Vogliamo abolire la Bossi-Fini, una legge restrittiva che rende quasi impossibile entrare in Italia se non clandestinamente e che non ha fermato in nessun modo l'immigrazione."</string>
    <string name="LiberiUguali_Istruzione">"\n* 150mila nuovi posti negli asili pubblici per garantire la crescita e la socialità dei bambini e consentire alle famiglie di gestire i tempi di vita e lavoro.\n
* Obbligo scolastico dall’ultimo anno della materna fino all’ultimo delle superiori e lotta alla dispersione.\n
* Un piano straordinario: nuove scuole e messa in sicurezza di tutti gli edifici scolastici.\n
* Stabilizzare i precari dell’università e della ricerca e riformare l’accesso alla docenza e alla ricerca.\n
* Finanziare la ricerca.\n
* Vanno abolite le tasse universitarie per gli studenti in corso, moltiplicate le borse di studio per i redditi medio-bassi, aumentate le residenze."</string>
    <string name="LiberiUguali_Lavoro">"\n* Introdurre una normativa per cui le società che appaltano e subappaltano lavori garantiscano gli stessi diritti e retribuzioni per i lavoratori che svolgono le stesse mansioni.\n
* Vogliamo tornare a investire sul lavoro pubblico: sblocco del turnover nella pubblica amministrazione, a partire dai comparti di sanità, scuola, università, servizi sociali e sicurezza.\n
* Vogliamo un contratto unico a tutele crescenti e il ritorno all'articolo 18. Nell'ultimo anno 9 contratti di lavoro su 10 sono a termine. Così non si può progettare un futuro."</string>
    <string name="LiberiUguali_Previdenza">"\n* Occorre rivedere in profondità la riforma Fornero, riarticolando il sistema delle uscite anticipate o ritardate per tipologie di attività, in base al carico di gravosità del lavoro svolto."</string>
    <string name="LiberiUguali_Protezione_Sociale">"\n* La crisi ha lasciato in eredità un enorme patrimonio immobiliare abbandonato che pesa sui bilanci delle banche. Dalla sua acquisizione, può venire una risposta importante all’emergenza casa.\n
* Il Reddito di inclusione è sotto finanziato e non arriva a tutti coloro che ne avrebebro bisogno. Occorre finanziarlo in maniera adeguata.+"</string>
    <string name="LiberiUguali_Sanita">"\n* Un Piano di azione per la salute mentale, per la riqualificazione dei luoghi e degli ambienti in cui sono accolte le persone e in cui operano i professionisti.\n
* L'Italia spende 2400€ per abitante in assistenza sanitaria. Germania, GB e Francia circa 4mila. Riallineare la spesa sanitaria pubblica alla media di quei Paesi e investire in edilizia sanitaria.\n
* Perché 12 milioni di italiani l'anno scorso hanno rinunciato a curarsi per via dei costi. Non è facendo pagare i cittadini che si fanno quadrare i conti, la salute è un diritto.\n
* Assumere 40mila medici e operatori sanitari per garantire il turn-over negli ospedali pubblici.\n
* Investire in nuove tecnologie e macchinari diagnostici.</string>
    <string name="LiberiUguali_Sicurezza">"\n* Il regime del carcere duro per i mafiosi che mantengano un rapporto con i propri territori d’influenza.\n
* Educare i giovani alla legalità deve essere un impegno prioritario.\n
* La abbiamo chiamata Mafia Tax, la paghiamo tutti senza accorgercene. La lotta alle mafie deve essere una priorità e va continuamente alimentata."</string>
    <string name="LiberiUguali_Europa">"\n* Dobbiamo imporre all'Ue di rivedere il regolamento di Dublino, l'Italia deve accogliere ma non può farsi carico da sola della pressione migratoria proveniente dal Mediterraneo.\n
* Un’Europa nella quale la Bce assuma, come la Fed, l'obiettivo di contenere la disoccupazione assieme all'inflazione e il ruolo di prestatore di ultima istanza.\n
* Il Fiscal Compact è un fallimento. Cambiare l'articolo 81 della Costituzione introducendo il principio della Golden rule (via dai parametri europei le spese per investimenti e crescita)."</string>

    <string name="PartitoComunista_Agroalimentare">"\n* Restituire all’agricoltura il ruolo di cerniera tra città e campagna.
\n* Ristabilire la vocazione produttiva del territorio agricolo, per una agricoltura “multifunzionale” con al centro l'agricoltura biologica e biodinamica come strumento di gestione del territorio e delle sue risorse.
\n* Ridefinizione del ruolo dell'agricoltore, inteso come operatore/gestore del territorio capace di garantire la salvaguardia delle risorse agricole e la salute dei consumatori.
\n* Assegnazione di terre incolte e abbandonate (a giovani contadini, cooperative agricole, piccoli imprenditori) per la creazione di nuove opportunità produttive e/o lavorative.
\n* Favorire modelli di gestione ecocompatibili per il governo delle acque, la riduzione del rischio idrogeologico ed il ripristino degli habitat naturali.
\n* Diniego alla coltivazione e alla commercializzazione, degli OGM (organismi geneticamente modificati), verificandone gli aspetti bioetici e di biosicurezza."</string>
    <string name="PartitoComunista_Ambiente">"\n* TERREMOTO E DISSESTO IDROGEOLOGICO Piano nazionale di prevenzione, riassetto e salvaguardia del territorio e messa in sicurezza dei centri storici e degli edifici pubblici.
\n* CONSUMO DI SUOLO Stop al consumo di nuovo suolo agricolo da parte di opere infrastrutturali, di grande distribuzione organizzata, di ampliamenti di Piani Regolatori Comunali, di impianti fotovoltaici e centrali a biomasse. Rigenerazione urbana nell’ottica della sostenibilità geologica ed ambientale, come strumento per contrastare lo “spreco di suolo” e migliorare le condizioni di vita della popolazione.
\n* INFRASTRUTTURE DI TRASPORTO No alla realizzazione di progetti faraonici, inutili e dannosi, come TAV, Ponte sullo Stretto, Autostrada Roma-Latina,etc. Adeguamento e messa in sicurezza della rete stradale nazionale, regionale e locale; Potenziamento di reti e linee ferroviarie e realizzazione delle autostrade del mare.
\n* ACQUA Attuazione dell’esito referendario del 2011 e Inserimento in Costituzione del Diritto all’acqua pubblica.
\n* MARE Piano nazionale per la difesa del mare e delle coste, attraverso il recupero delle tipicità naturali, storiche e culturali; No alla realizzazione di nuovi porti e villaggi turistici, favorendo attività economiche locali come la pesca, rilanciando l’attività agricola e i prodotti tipici tradizionali.
\n* INQUINAMENTO ELETTROMAGNETICO E TECNOLOGICO No alla proliferazione di elettrodotti e di antenne per la comunicazione; Smantellamento del MUOS e della base NRTF, per la salvaguardia della salute dei cittadini della Sicilia, e per un Mediterraneo di pace.
\n* RIFIUTI E BONIFICA Piano nazionale per la riduzione della quantità di rifiuti prodotti; Realizzazione di diverso ciclo industriale dei rifiuti senza combustione, Recupero degli inerti provenienti dall’edilizia.
\n* No alla proliferazione di depositi temporanei di rifiuti nucleari.
\n* Bonifica di discariche ‘abusive e non’ e di siti inquinati e/o industriali dismessi.
\n* Revisione della Legge 27 marzo 1992 n. 257 (“bonifica amianto”) con un emendamento che preveda l’obbligatorietà di rimozione dell’amianto.
\n* AREE PROTETTE, BIODIVERSITA’ E PAESAGGIO Rinnovamento del sistema delle aree protette per la tutela della biodiversità e per lo sviluppo sostenibile;Tutela e difesa di specie animali dall’abbattimento e dall’estinzione; Riduzione del prelievo di materiale delle aree di cava e dell’impatto ambientale delle cave sul paesaggio; Recupero delle aree di cava dismesse a fini turistico/ricreativo.
\n* Privilegiare una politica energetica che favorisca lo sviluppo di energie pulite; Reintroduzione del “Piano delle Aree”, strumento di programmazione e razionalizzazione delle aree da destinare alle attività “petrolifere” (trivelle), per nuova strategia energetica nazionale; Disinnescare la corsa alla realizzazione di centrali nucleari, a turbogas, a biomasse, di termovalorizzatori e di gassificatori e/o rigassificatori; No alla realizzazione dei gasdotti TAP (Trans -Adriatic Pipeline) e RAS (Rete Adriatica Snam) in aree agricole, ambientali/naturalistiche e geologicamente attive."</string>
    <string name="PartitoComunista_Cultura">"\n* Un piano nazionale per la valorizzazione del patrimonio artistico e culturale del Paese, con un relativo piano di assunzioni nel settore dei beni culturali;
\n* L’accesso gratuito alle strutture culturali e ricreative, museali, alle accademie e ai centri di studio e di ricerca, per tutti i giovani in età scolare e comunque fino al ventiseiesimo anno, al fine di contribuire alla formazione laica e democratica dei cittadini. Tale principio dovrà comunque essere applicato alle fasce meno abbienti, mantenendo le agevolazioni già in essere per i cittadini che hanno raggiunto i 60 o i 65 anni.
\n* L’abbattimento del regime Iva dal 22% al 4% sull’intera produzione editoriale (libri, quotidiani e riviste), audiovisiva e musicale, al fine di incentivare -sostenendole in concreto -le opportunità di lettura, di educazione al linguaggio visivo e multimediale della popolazione, di tutti i cittadini e le cittadine, di tutti gli uomini e le donne presenti a vario titolo in Italia.
\n* Un maggiore impegno dello Stato a sostegno delle strutture impegnate nel lavoro culturale (centri di ricerca, fondazioni, università popolari, case della cultura, biblioteche, teatri, cineclub), garantendone la funzione pubblica e la trasparenza della gestione, e incentivandone la nascita in particolare nelle zone periferiche delle grandi città e nei piccoli centri."</string>
    <string name="PartitoComunista_Donne">"\n* L’abolizione dei differenziali retributivi tra donne e uomini a parità di qualifica e di mansione a tutti i livelli e la soppressione degli elementi retributivi legati alla mera presenza.
\n* L’estensione delle tutele giuridiche ed economiche per la maternità a tutte le lavoratrici dipendenti e per l’emancipazione delle donne.
\n* Garanzia che a una lavoratrice che rientra dalla maternità sia riassegnata effettivamente la mansione precedente a tutti i livelli;
\n* Congedi obbligatori di paternità in alternanza con quelli di maternità per una cura paritaria del nucleo familiare comunque costituito;
\n* Nella normativa per la salute nei luoghi di lavoro riconoscere la specificità del corpo femminile e la sua differente reazione ai fattori di rischio fisici, chimici, di organizzazione del lavoro e di orario, anche in vista della funzione riproduttiva e della tutela dei nuovi nati;
\n* Nel settore privato tutela del lavoro a tempo parziale, ricomposizione dell’orario e freno alla flessibilità dell’orario;
\n* Consultori pubblici a pieno regime, uno ogni 20.000 abitanti nelle aree urbane e ogni 10.000 nelle aree rurali, per la salute delle donne, non solo riproduttiva, e per quella dei nuovi nati;
\n* Abolizione dell’art. 9 della legge 194/1978 sulla obiezione di coscienza all’interruzione volontaria di gravidanza.
\n* Corsi di educazione sessuale e affettiva, ed al rispetto delle differenze, nelle scuole di ogni ordine e grado;
\n* Norme contro tutte le forme di discriminazione basate sull’identità di genere e sull’orientamento sessuale;
\n* Finanziamenti adeguati per i centri antiviolenza."</string>
    <string name="PartitoComunista_Estero">"\n* Il PCI propone e si batte per l’uscita dell’Italia dalla NATO, per la chiusura delle basi militari USA e NATO presenti in Italia, per il ritiro dell’Italia dalle missioni militari all’estero ed è favorevole alla messa al bando delle armi nucleari.
\n* Il PCI si batte contro la costituzione dell’esercito europeo."</string>
    <string name="PartitoComunista_Economia">"\n* Il ripristino dell’art. 81 della Costituzione nella sua formulazione originaria, dunque eliminando l’obbligo del pareggio di bilancio.
\n* Potenziamento della lotta all’evasione ed all’elusione fiscale ( anche attraverso il meccanismo del contrasto di interessi).
\n* Una “ imposta patrimoniale”, con imposizione progressiva a partire dall’1% sui patrimoni immobiliari e finanziari oltre il milione di euro.
\n* Un prelievo fiscale progressivo, che incrementi le aliquote dei redditi più alti e alleggerisca quelle dei redditi bassi, fino all’esenzione per il primo scaglione, in termini funzionali a una ripresa della domanda e dei consumi interni.
\n* Restituzione del fiscal drag (drenaggio fiscale); allargamento delle provvidenze fiscali (detrazioni, esenzioni) in controtendenza rispetto ai tagli operati con le ultime manovre finanziarie.
\n* L’eliminazione dei trasferimenti “a pioggia” alle imprese.
\n* La fissazione di un tetto agli stipendi ed alle liquidazioni dei manager pubblici.
\n* Forti penalizzazioni per le aziende che delocalizzano i loro impianti, con vincolo sull’utilizzo del suolo da queste occupato ed eventuale ritorno di esso alla pubblica utilità.
\n* Blocco delle cosiddette “grandi opere”, non solo inutili e costose, ma anche distruttrici del territorio e dell’agricoltura, come ad esempio la TAV in Val di Susa ed il ponte sullo stretto di Messina.
\n* Creazione di un Polo finanziario pubblico per il credito a partire dalla ripubblicizzazione della Cassa Depositi e Prestiti, che ricominci a sostenere gli enti locali in opere e progetti di pubblica utilità.
\n* Rinazionalizzazione di banche e compagnie di assicurazione giudicate di rilievo strategico.
\n* Rispetto della separazione tra istituti di credito e banche d’investimento, che vieti alle prime di impegnarsi in attività di compravendita ed operazioni speculative.
\n* Divieto agli istituti di credito di volgersi al mercato dei derivati.
\n* Politiche di contrasto dei rapporti con i cosiddetti “paradisi fiscali” da parte di aziende italiane.
\n* Stop alla privatizzazione delle Poste e delle Ferrovie, alle speculazioni di FS Sistemi Urbani, partecipata al 100% dalle Ferrovie dello Stato e cioè dal Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti."</string>
    <string name="PartitoComunista_Giustizia">"\n* Riapertura delle Sezioni Staccate e dei Tribunali minori soppressi affidati Giudici Monocratici, quale organo di primo grado, con riallocazione nei territori di presidi di legalità;
\n* Riduzione dei costi delle cause, civili, amministrative e tributarie; completa gratuità per i processi previdenziali e di lavoro; eliminazione dei meccanismi disincentivanti quali il raddoppio del contributo per la parte soccombente;
\n* Aumento di 1 punto percentuale degli investimenti sul dicastero della Giustizia;
\n* Ritorno alla Magistratura attiva di tutti i Magistrati che oggi sono distaccati presso il Ministero di Grazia e Giustizia;
\n* Aumento degli Organici dei Magistrati e di tutto il Personale di Giustizia con un max concorso;
\n* Rivalutazione del ruolo del Giudice delle Indagini Preliminari;
\n* Eliminazione degli istituti esterni (Mediazione civile);
\n* Ripristino di una giustizia che consenta a tutti di difendere i propri diritti;
\n* Rendere effettivo il patrocinio a spese dello Stato, elevando i limiti di reddito."</string>
    <string name="PartitoComunista_Giovani">"\n* Redistribuzione del lavoro, occupazione stabile, tutele adeguate, universalità ed effettività del diritto all'Istruzione
\n* Investire nelle nuove generazioni, significa investire sul futuro del Paese: a cominciare dalla ricerca, dallo sviluppo tecnologico, dalla sostenibilità ecologica dell'economia e dalla produzione.
\n* Rilanciare la cooperazione giovanile, come modello alternativo di lavoro e di società.
\n* È altrettanto fondamentale promuovere le esperienze di sport popolare, fermando la mercificazione dello sport,attraverso la messa a disposizione di palestre ed, in generale, di luoghi idonei e non utilizzati senza oneri per i giovani.
\n* In ogni città devono esserci strutture adeguate per la promozione dello sport popolare, libere da logiche di mercato, a cominciare dalle palestre all'interno delle Scuole, che devono essere aperte e messe a disposizione dei quartieri.
\n* La fruizione della cultura da parte dei giovani deve essere libera e gratuita.
\n* Serve una forte riqualificazione dei luoghi della cultura esistenti, a partire dalle biblioteche comunali, le quali devono divenire luoghi accoglienti, di incontro, di elaborazione e discussione, queste dovranno essere sempre fornite e aggiornate.
\n* Riconquista dei diritti sociali e lotta per i diritti civili camminano insieme: siamo per il diritto al matrimonio e alle adozioni per le coppie dello stesso sesso, contro omofobia e discriminazioni assicurando pari diritti per tutti.
\n* È necessario bloccare l'attacco alla libertà e ai diritti democratici contro i giovani
\n* Chiediamo l'applicazione di quanto previsto nella Costituzione italiana quindi lo scioglimento di tutte le organizzazioni neofasciste oggi esistenti, come garanzia per i diritti democratici collettivi, e la requisizione da parte dello Stato dei loro beni."</string>
    <string name="PartitoComunista_Immigrazione">"\n* Cancellare tutte le forme di neo schiavismo (dallo sfruttamento selvaggio della manodopera immigrata nell’edilizia e nelle imprese fino al caporalato);
\n* Rifiutare la Carta Costituzionale dell’Ue, che rimuove l’universalità dei diritti a favore delle leggi di mercato e di una visione solamente securitaria dell’immigrazione;
\n* Abrogare la Legge Bossi-Fini e modificare profondamente la Turco –Napolitano;
\n* Superare lo spirito e la pratica attuali della politica dei flussi e degli accordi bilaterali con i Paesi d’origine dei migranti, che hanno alimentato a dismisura il traffico di essere umani e la corruzione, costringendo centinaia di migliaia di persone alla irregolarità, giungendo ad un nuovo rapporto di collaborazione con i Paesi d’origine della immigrazione.
\n* Superare la logica della sanatorie ricorrenti, fonte di nuovi clandestini, regolarizzazione degli immigrati di fatto già inseriti nella società italiana.
\n* Definizione di corsi obbligatori e gratuiti per l’apprendimento della lingua italiana rivolti agli immigrati ed alle loro famiglie, rivolgendo loro anche programmi radiofonici e televisivi mirati all’integrazione.
\n* Giungere ad un visto, almeno annuale, di ingresso e di soggiorno che eviti di vincolare l’immigrato alla surreale dinamica “domanda di lavoro e offerta immediata”.
\n* Cancellare il vincolo dello “ jus sanguinis”.
\n* Concedere la cittadinanza a chi risiede regolarmente in Italia da almeno cinque anni;
\n* Sulla base dell’universalità dei diritti per ogni essere umano, gli immigrati devono poter godere del diritto ai servizi abitativi, socio-sanitari, assistenziali;
\n* Sottrarre le competenze sull’immigrazione al Ministero dell’Interno che, nel tempo, ha costruito un’azione in gran parte di natura repressiva e volta ad affidare la vita degli immigrati solamente alle Questure ed alle Prefetture;
\n* Battersi contro il “pacchetto Minniti” del governo Gentiloni."</string>
    <string name="PartitoComunista_Infrastrutture">"\n* Ripristinare e accrescere le risorse alle Regioni per l’esercizio del Trasporto Pubblico Locale e per il trasporto ferroviario regionale, soprattutto per i milioni di pendolari che percorrono giornalmente lo stesso tratto casa lavoro/studio.
\n* Prevedere per l’utenza “debole”, lavoratori e studenti, bassi costi del trasporto pubblico (abbonamenti a prezzo calmierato).
\n* Incentivare con risorse aggiuntive le Regioni che riescono a fare gare per l’esercizio di trasporto pubblico con alti gradi di integrazione delle varie modalità di trasporto e interscambio gomma/rotaia e che attuano l’integrazione tariffaria in ambito metropolitano e/o regionale.
\n* Prevedere risorse adeguate per Regioni e comuni che favoriscono e incentivano la mobilità lenta (pedonale e ciclabile) per raggiungere i luoghi di lavoro, studio, etc.
\n* Incentivare i comuni (dotati di trasporto urbano) che si dotano di parcheggi scambiatori e navette gratuite per liberare i centri urbani dal traffico veicolare privato;
\n* Prevedere progetti di cofinanziamento pubblico/privato per il trasporto collettivo dei dipendenti, laddove non esiste trasporto pubblico locale adeguato (vedi aree industriali/aree depresse);
\n* Incentivazione diretta o tramite altre forme del car sharing tra dipendenti."</string>
    <string name="PartitoComunista_Istruzione">"\n* Abrogazione della legge 107 (la cosiddetta buona scuola) in particolare per ciò che concerne poteri dei presidi, chiamata diretta, valutazione, school- bonus. Ritiro dei decreti attuativi;
\n* Contro la selezione di classe: gratuità degli studi, obbligo scolastico a 18 anni, biennio unitario delle scuole superiori;
\n* Piano straordinario di edilizia scolastica con particolare riferimento alla sicurezza antisismica;
\n* Fine delle classi pollaio, con limite di 22 alunni per classe;
\n* Estensione del tempo pieno e del tempo prolungato, in particolare al Sud;
\n* Tempo scuola adeguato(revisione dei tagli curriculari, stop alle sperimentazioni delle superiori a quattro anni).
\n* Difesa del carattere pubblico e laico dell’istruzione, abolizione di ogni finanziamento (diretto e indiretto) alle scuole private;
\n* Risoluzione del dramma del precariato del personale docente ed ATA.
\n* Sistema di autovalutazione, basato su regole certe e condivise dalla comunità scientifica;
\n* Effettivo sostegno al diritto allo studio, con adeguati interventi economici ed infrastrutturali;
\n* Intervento diretto dello statonella produzione di beni ad alta tecnologia;
\n* No al numero chiuso all’università."</string>
    <string name="PartitoComunista_Lavoro">"\n* riscrittura del diritto del lavoro, attraverso una legge di sistematico rovesciamento della disciplina e dei contenuti normativi che qualificano il Jobs Act, a cominciare dal fondamentale ripristino dell’articolo 18 e dalla sua estensione a tutti i lavoratori.
\n* Abolizione del lavoro precario e di ogni forma di caporalato, rivedendo e sfoltendo al massimo le tipologie dei rapporti cosiddetti atipici e soprattutto rendendo nuovamente causali i contratti a tempo determinato, oltre a fornire garanzie giuridiche e continuità retributiva, a carico della finanza pubblica, dei lavori intermittenti e stagionali.
\n* Valorizzazione in tema di retribuzione della garanzia dell’articolo 36 della Costituzione,sotto il profilo della salvaguardia del potere d’acquisto reale e della adeguatezza alla qualità, oltre che alla quantità della prestazione; anche a tale riguardo si pone con forza la questione dell’aumento dei salari e degli stipendi.
\n* Riduzione del tempo di lavoro, al duplice scopo di migliorare la qualità della vita con la contestuale assunzione di nuovi lavoratori.
\n* La riduzione dell’orario di lavoro deve avvenire a parità di retribuzione; rafforzare la sicurezza sul lavoro, (intesa non solo in relazione agli infortuni ma anche alle malattie professionali.
\n* Revisione della disciplina degli appalti, eliminando o riducendo al minimo la legittimità degli appalti dei servizi consistenti in fornitura di sola manodopera, ancorché diretta dall’appaltatore, e forte limitazione, qualitativa e quantitativa, della possibilità di ricorso ai subappalti.
\n* Messa a punto di nuovi strumenti di lotta al lavoro nero con l’introduzione di sanzioni progressive per la mancata regolarizzazione anche su disposizione degli organi ispettivi.
\n* Revisione e ricostruzione di un sistema di ammortizzatori sociali che favorisca il mantenimento dell’occupazione, anche nelle fasi di possibile subentro di nuove iniziative di nuovi imprenditori ed in occasione di procedure concorsuali.
\n* Introduzione di un reddito sociale garantito per chi è senza lavoro e/o in fasce d’età ormai espulse dal mercato del lavoro, da ordinare con la legislazione di allargamento dell’occupazione, attraverso la riduzione d’orario; in ogni caso estensione dell’assegno sociale nella fascia d’età 56/65 anni per i soggetti in possesso dei requisiti previsti dalla legislazione sull’assegno sociale.
\n* Introduzione di una legge sulla rappresentanza sindacale.
\n* Salvaguardia del contratto collettivo nazionale di lavoro come fonte principale di disciplina dei rapporti di lavoro."</string>
    <string name="PartitoComunista_Previdenza">"\n* Portare le pensioni minime a 1000 euro mensili.
\n* Separare nettamente la previdenza dall’assistenza, che deve essere pienamente ricondotta alla fiscalità generale.
\n* Superare la frammentazione vigente delle casse pensioni, comunque ricondurle alla normativa applicata dagli istituti pubblici (INPS, ex INPDAP)."</string>
    <string name="PartitoComunista_Protezione_Sociale">"\n* Moratoria degli sfratti per i nuclei morosi incolpevoli;
\n* Sospensione dei mutui per i titolari incolpevoli
\n* Censimento delle strutture pubbliche e/o private inutilizzate, al fine di recuperarle, anche con attività di autorecupero.
\n* Rilancio dell’edilizia pubblica popolare, attraverso un piano di crescita percentuale.
\n* Rafforzare gli interventi che favoriscono “l’autonomia abitativa” di giovani, anziani, nuclei separati, etc.
\n* Recuperare il corrispettivo dei fondi Gescal per attivare un piano di manutenzione straordinaria delle case popolari non disponibili per le assegnazioni in carenza di agibilità.
\n* Rendere omogenee le misure territoriali a favore dei nuclei in emergenza abitativa al fine di superare l’attuale situazione che provoca diseguaglianze.
\n* Attivare azioni di esproprio temporaneo o definitive di alloggi inutilizzati di proprietà delle grandi imprese edili,bancarie, etc.
\n* Ripristinare a livello nazionale il “canone equo e solidale”, attraverso l’utilizzo degli interventi previsti per la prevenzione agli sfratti (Fondo sociale e Fondo di sostegno alla locazione).
\n* Blocco della vendita del patrimonio edilizio pubblico previsto dal decreto “Lupi” e acquisizione dal sistema bancario delle unità immobiliare sottoposte a pignoramento;
\n* Basta con il controllo delle mafie sulle case popolari in molte aree del paese (dal nord al sud): ripristino delle condizioni di legalità per l’accesso per diritto nelle case popolari;
\n* Rivisitazione dei requisiti di permanenza nelle case popolari;la gestione delle case popolari e delle assegnazioni deve tornare nelle mani dei Comuni: basta con i tentativi di privatizzazione degli alloggi sociali da parte degli enti gestori ex IACP, strumenti di potere sempre piu’ inefficienti."</string>
    <string name="PartitoComunista_Sanita">"\n* Una sanità pubblica gratuita, universalistica, di qualità finanziata unicamente attraverso la fiscalità generale e, quindi, per l’abolizione dei ticket sanitari;
\n* Il superamento dell’attuale processo di aziendalizzazione della sanità pubblica e per una riorganizzazione della sanità che garantisca una adeguata articolazione di strutture sul territorio;
\n* Il superamento delle liste di attesa, non attraverso il ricorso alle prestazioni del privato, bensì con una diversa modalità di rapporto tra strutture di base, territoriali ed ospedaliere.
\n* Il superamento della precarietà e per una maggiore tutela e valorizzazione del lavoro per tutto il personale della sanità.
\n* La definizione legislativa di Livelli Essenziali di Assistenza Sociale (LEAS) da garantire sull’intero territorio nazionale;
\n* Un adeguato e costante finanziamento del Fondo per la Non Autosufficienza, per una diffusa ed articolata rete di sostegni e servizi sociali e socio-sanitari ( domiciliari, semi residenziali) rivolta agli anziani, ai disabili e a tutti coloro che vivono in difficoltà;
\n* Il ritorno alla gestione pubblica di tanti servizi esternalizzati, privatizzati in nome di ragioni che non hanno portato benefici né all’utenza né tantomeno ai lavoratori."</string>
    <string name="PartitoComunista_Sud">"\n* Il futuro del sud è anche e soprattutto in una prospettiva euromediterranea, poiché esso può rappresentare la porta dell’Europa nel mediterraneo.
\n* Occorre promuovere un grande piano di investimenti pubblici per potenziare ed ammodernare la rete trasportistica ( terra, cielo, mare) per favorire la mobilità e incentivare le attività economiche, per la difesa del suolo, per la messa in sicurezza del territorio, per la riqualificazione paesaggistica, ambientale e dei centri storici, per dare impulso ai beni culturali ed al patrimonio archeologico, per la valorizzazione delle produzioni agricole mediterranee, per rilanciare le imprese artigianali, per sviluppare la produzione di energia da fonti rinnovabili, per promuovere un turismo fondato sulla valorizzazione del territorio."</string>
    <string name="PartitoComunista_Europa">"\n* Un patto europeo per una politica continentale di sviluppo e per l’occupazione.
\n* Una tassa sulle transazioni finanziarie e valutarie."</string>

    <string name="PiuEuropa_Agroalimentare">"\n* Adottare misure che favoriscano l’accorpamento fondiario e riformulare il sistema di erogazione degli aiuti diretti della PAC secondo criteri che incentivino la piccola impresa agricola a innovarsi.
\n* È indispensabile dare ascolto alle richieste degli agricoltori semplificando radicalmente tutti gli adempimenti e le procedure burocratiche gravanti sulle imprese agricole.
\n* Agli agricoltori va consentito l’accesso alle più moderne tecnologie, che migliorano le rese riducendo l’impatto ambientale. Va rimosso il bando alla ricerca in campo aperto sulle biotecnologie.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Ambiente">"\n* Maggiore diffusione del car sharing e del bike sharing, eliminando i vincoli allo sviluppo di forme di share economy nella mobilità.
\n* Introduzione di principi di fiscalità ambientale più rigidi volti a disincentivare il consumo di risorse finite, con eliminazione da subito dei sussidi pubblici alle fonti fossili di energia. 
\n* Salvaguardia politica seria e coerente dei parchi naturali e delle altre zone protette, anche con la prospettiva di ampliarne l’estensione.
\n* Decarbonizzazione: è necessario che la transizione sia graduale ma inesorabile, con un apporto sempre maggiore di energie rinnovabili e l’uso del gas naturale come fonte di transizione.
\n* E' necessario proseguire con le politiche per l’efficienza energetica degli edifici pubblici e privati: si tratta di investimenti con ricadute sia ambientali che economiche molto favorevoli 
\n* I più urgenti obiettivi ambientali sono la riduzione delle emissioni-serra, responsabili dei cambiamenti climatici in atto, e la riduzione dell’inquinamento dell’aria.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Cultura">"\n* Estendere il sistema di erogazioni liberali con deducibilità dall'imponibile Irpef del finanziatore per tutte le associazioni culturali, musei ed enti attivi in questo settore.
\n* Promuovere una gestione manageriale di musei e siti archeologici, favorendo la promozione internazionale e la creazione di canali di autofinanziamento. Sì ad assumere i migliori manager stranieri.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Diritti">"\n* Ius culturae come modello di riferimento per la riforma della legge sulla cittadinanza, per offrire a tutti i giovani le stesse opportunità in un Paese laico, democratico e aperto al mondo. 
\n* Legalizzazione e regolamentazione dell’uso delle droghe in un’ottica di riduzione del danno sul consumo personale, nel nome della libertà personale, della lotta alla criminalità, accesso alle cure.
\n* Superare le discriminazioni in materia di matrimonio (matrimonio egualitario), unione civile, adozione, riconoscimento automatico dei figli alla nascita e opportunità dei figli dei genitori separati.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Estero">"\n* I trattati internazionali di libero scambio negoziati dalla UE (es. CETA) sono un aiuto concreto alla crescita delle piccole e medie imprese esportatrici italiane. No al dumping ambientale e sociale.
\n* Vogliamo un'Europa che in sede ONU sappia far fronte alle derive autoritarie di molti paesi nel mondo.
\n* Vogliamo gli Stati Uniti d'Europa per essere noi Europei protagonisti della pace, della stabilità del mondo, promozione dei diritti umani e dell’affermazione dello Stato di Diritto.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Famiglia">"\n* Promuovere il ritorno al lavoro delle donne dopo la maternità, con strumenti che garantiscano sotto il profilo della retribuzione e dell’inquadramento professionale. 
\n* Superamento del congedo di maternità in favore del congedo parentale, di cui possono usufruire sia uomini che donne. 
\n* Maggiori investimenti pubblici e promozione fiscale degli asili nido aziendali. Assicurare funzionamento anche in orari che consentano alle donne il pieno svolgimento della loro attività lavorativa.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Economia">"\n* La lotta all’evasione fiscale deve proseguire, con il vincolo di destinare i proventi alla riduzione delle imposte e non all’alimentazione di nuova spesa corrente.
\n* Gli studi di settore e il redditometro devono essere usati come strumento indicativo, senza che sia ribaltato sul contribuente l’onere della prova in caso di non congruità.
\n* Va ristabilito il diritto a pagare le tasse sui redditi conseguiti sull’anno, superando progressivamente l’obbligo degli acconti per i lavoratori autonomi.
\n* Semplificazione dell’IRPEF in tre aliquote: 20% fino a 40mila euro; 30% fino a 60mila euro e 40% oltre i 60mila euro, mentre l’Ires al 20%.
\n* Il debito pubblico italiano (132% Pil) è una zavorra insostenibile: affrontare il problema proponiamo il congelamento della spesa pubblica in termini nominali per la durata della prossima legislatura.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Giustizia">"\n* Bisogna superare o quanto meno ripensare profondamente la giurisdizione speciale tributaria, che non assicura pienamente ai cittadini il diritto di difesa. 
\n* Vogliamo la fine dell’abuso della custodia cautelare, favorendo un uso più ampio delle misure alternative al carcere, già previste dal nostro Codice
\n* Va evitato l’abuso di provvedimenti emergenziali e di stampo securitario, soprattutto nella gestione di fenomeni complessi quali l’immigrazione e l’esclusione sociale.
\n* È necessario arrivare alla separazione delle carriere tra magistratura inquirente (pubblico ministero) e magistratura giudicante.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Governo">"\n* Introduzione dei referendum propositivi, anche in materia fiscale locale. Snellimento procedure per gli strumenti di democrazia diretta, anzitutto con l’introduzione della firma digitale. 
\n* Superamento del bicameralismo perfetto. Riforma del Titolo V della Costituzione (riportare a livello centrale competenze come energia, politiche del lavoro, infrastrutture). Vero federalismo fiscale.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Immigrazione">"\n* Miglioramento sistema di accoglienza: adozione esclusiva del modello SPRAR e aumento della qualità dei servizi attraverso meccanismi di monitoraggio. Programmi di reinserimento e corridoi umanitari.
\n* Superamento della Bossi-Fini e introduzione di canali legali e sicuri d’ingresso al lavoro degli stranieri, attraverso la proposta di legge di iniziativa popolare “Ero Straniero”.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Impresa">"\n* Implementazione del piano Industria 4.0 realizzato dal Ministero dello Sviluppo Economico. Attuazione del cosiddetto piano Calenda-Bentivogli su imprese, innovazione, formazione professionale.
\n* Eliminare ostacoli burocratici e di sistema che ostacolano la crescita dimensionale delle imprese italiane. Favorire riduzione esposizione bancaria imprese, favorendo forme di finanziamento innovative.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Lavoro">"\n* Revisione del sistema degli ordini professionali, separando le funzioni di governo e disciplina da quelle di rappresentanza delle categorie. Superamento delle casse previdenziali obbligatorie.
\n* Equiparazione dei valori retributivi tra uomini e donne per le medesime tipologie di impiego o di mansioni svolte. 
\n* Introduzione di una forma di sussidio di disoccupazione europeo.
\n* Estensione delle attuali agevolazioni burocratiche vigenti per i regimi dei minimi a tutti i titolari di partita Iva fino a 60mila euro di fatturato. 
\n* Costruzione di un vero mercato del lavoro europeo, interdipendente e integrato, con mobilità formativa a livello continentale .
\n* Formazione continua che coinvolga tutti i lavoratori, investendo in politiche attive per non lasciare soli i lavoratori spiazzati dalla rivoluzione tecnologica.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Previdenza">"\n* A favore dei giovani neoassunti fino a 35 anni: possibilità di destinare parte dei contributi obbligatori alla previdenza integrativa, così da garantire una pensione futura più robusta. 
\n* Non bisogna smontare le riforme pensionistiche degli ultimi anni, perché questo rappresenterebbe un danno per i più giovani e per la sostenibilità del sistema previdenziale e di welfare.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Protezione_Sociale">"\n* Aumentare la quota del Fondo Sociale Europeo destinato all’accesso al lavoro e all’inclusione sociale. Italia destina solo 48,7 € pro capite, media europea è 77,1 €.
\n* Strumenti di sostegno al reddito per chi è in povertà assoluta. Trasferimenti monetari, offerta di servizi ma anche politiche di inclusione per responsabilizzare all’ingresso nel mondo del lavoro.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Sanita">"\n* Piena informatizzazione del Sistema Sanitario Nazionale, ricette digitali, dematerializzazione referti e cartelle cliniche. 
\n* Garantire medesime cure a tutti i cittadini, indipendentemente dalla loro residenza, anche attraverso una diversa allocazione di poteri e risorse tra Stato e Regioni. 
\n* Rimuovere gli ostacoli alla ricerca scientifica su malattie rare, procreazione medicalmente assistita, embrioni e biotecnologie. Recepire la disciplina europea sulla sperimentazione animale.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Sicurezza">"\n* Promuovere attività sociali e commerciali anche di notte perché le città sono sicure se la notte sono vissute. Trasporto pubblico urbano in funzione anche la notte. 
\n* Limitare il possesso di armi da fuoco e reintrodurre la detraibilità parziale delle spese per impianti di videosorveglianza e di antifurto delle abitazioni.
\n* Promuovere la nascita di un'intelligence europea per contrastare il terrorismo e la criminalità organizzata partendo dalla condivisione delle banche dati.
"</string>
    <string name="PiuEuropa_Tecnologia">"\n* Vogliamo difendere e promuovere il “diritto alla scienza” e la massima diffusione del metodo scientifico, sia come valore culturale che come principio che informa il processo legislativo."</string>
    <string name="PiuEuropa_Europa">"\n* Potenziamento del Mercato Comune, premessa fondamentale per l’Unione politica. Conclusione positiva degli accordi di libero scambio con le altre economie del pianeta.
\n* Trasformazione del Fondo Salva-Stati (MES) in un vero e proprio Fondo Monetario Europeo che fornisca liquidità ai Paesi sotto attacco speculativo. 
\n* Forze armate dell’Unione addestrate ed equipaggiate al meglio, dotate di elevata prontezza operativa e capacità di proiezione.
\n* Creazione dell’Unione bancaria, con il pilastro mancante dell’assicurazione dei depositi, e Unione del mercato dei capitali. 
\n* L’Europa che vogliamo è una federazione leggera. Bisogna spostare al centro federale funzioni di governo oggi svolte dagli al centro federale funzioni di governo oggi svolte dagli Stati membri.
"</string>

    <string name="Autodeterminazione_Ambiente">"\n* Analisi e mappatura delle emergenze ambientali provocate da presenze militari, da iniziative imprenditoriali, da produzioni di energia talmente inquinanti che compromettono la salute.\n
* Elaborazione di un intervento a breve termine che ponga fine a tali emergenze, riconvertendo i posti di lavoro e attuando le necessarie misure di bonifica e ripristino delle caratteristiche ambientali originarie dei luoghi.\n
* Elaborazione di un piano di protezione del territorio basato sulla prevenzione ambientale come modello di funzionamento e tutela paesaggistica che garantisca anche la sicurezza dei luoghi e delle persone."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Cultura">"\n* Bisogna applicare in Sardegna, la carta europea delle lingue regionali e minoritarie."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Diritti">"\n* Il progetto AutodetermiNazione si impegna per sostenere l’ampliamento dei diritti civili che riguardano le persone, la loro libertà,  la loro privacy, le loro uguali possibilità di accesso alle istituzioni.\n
* Dovrà essere garantita l’uguaglianza di genere, dovrà essere contrastata la discriminazione per le persone disabili, e la discriminazione in base all’orientamento sessuale."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Governo">"\n* E’ necessario attribuire ai comuni la gestione delle risorse e l’attuazione delle politiche di sviluppo della regione all’interno di una forma di federalismo interno che assegni alle istituzioni regionali il ruolo legislativo, strategico e di indirizzo.\n
* I comuni devono essere posti al centro delle politiche di sviluppo della Sardegna."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Istruzione">"\n* La cultura, l’istruzione e la lingua saranno parte integrante e strategica del nuovo modello di sviluppo.\n
* La priorità della scuola pubblica non deve essere messa in discussione, e nell’insieme si deve garantire la qualità e il buon livello dell’istruzione, e garantire gli operatori scolastici.\n
* Devono essere sviluppate politiche per limitare la dispersione scolastica, elevare il numero di studenti diplomati e laureati, e a favore di corsi di recupero o serali.\n
* La scuola deve consentire agli studenti di esprimere le proprie potenzialità e, in particolare, deve garantire la trasmissione, lo studio e lo sviluppo della lingua sarda e delle altre lingue proprie dell’isola.\n
* La scuola deve promuovere il lavoro dei docenti e vedere in loro i primi costruttori di comunità e di opportunità di crescita personale.\n
* E’ necessario contrastare le riforme universitarie che hanno peggiorato l’Università negli ultimi decenni, e non le hanno adeguate ai tempi, con ricadute gravissime sul sistema delle professioni e sullo sviluppo complessivo.\n
* Abolire l’ ANVUR (agenzia nazionale di valutazione del sistema universitario e della ricerca) e altri carrozzoni.\n
* La  regione deve vedersi attribuita la podestà in materia per poter trasformare le università sarde in università di alto livello europeo medio, facendole uscire il più possibile dal sistema italiano, inadeguato a rispondere alle necessità della Sardegna."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Infrastrutture">"\n* Integrazione e completamento della pianificazione urbanistica non più interpretata in termini astratti o limitata da una inestricabile giungla normativa.\n
* Nelle zone interne è importante la riqualificazione della viabilità extraurbana e rurale.\n
* La mobilità interna deve essere rafforzata attraverso lo sviluppo del trasporto su rotaia."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Sanita">"\n* Revisione di tutti i sistemi socio-sanitari con una netta discontinuità rispetto a quelle vigenti.\n
* Il nuovo modello dovrà rimettere in centro la persona e la sua dignità, la collaborazione tra tutti gli attori del sistema socio-sanitario, l’integrazione con le tecnologie, la ricerca, il miglioramento qualitativo delle cure e della prevenzione, l’attenzione verso i malati e i loro diritti, l’efficienza e la lotta agli sprechi.\n
* Sostegno alle strutture sanitarie pubbliche di eccellenza sul piano della cura e della ricerca.\n
* Sostegno ai registri dei tumori e altre forme di mappatura delle patologie legate all’inquinamento o endemiche."</string>
    <string name="Autodeterminazione_Sicurezza">"\n* Progressivo smantellamento dei territori destinati alle esercitazioni militari e bonifiche immediate di tutti i siti compromessi a carico dello Stato.\n
* Politiche di reinserimento lavorativo concreto verso chi è impiegato direttamente o indirettamente nel settore militare.\n
* Netta opposizione alla localizzazione  nell’isola di depositi di scorie radioattive, al land grabbing e a altre forme di sfruttamento di tipo coloniale delle nostre risorse."</string>

    <string name="ForzaItalia_Agroalimentare">"\n* Tutela delle nostre produzioni e del Made in Italy, con particolare riguardo alle tipicità delle produzioni agricole e dell’agroalimentare,in Europa e nel mondo."</string>
    <string name="ForzaItalia_Ambiente">"\n* L'uomo deve essere un alleato della natura. Per questo occorre valorizzare ogni forma di tutela dell'ambiente e di promozione di uno sviluppo che lo valorizzi.\n
* Serve dare un nuovo impulso allo sviluppo alle energie rinnovabili, come già avvenuto col governo Berlusconi a partire dal 2008."</string>
    <string name="ForzaItalia_Cultura">"\n* Correggeremo storture, eccessi e anomalie della riforma impropriamente detta della "buona scuola", intervenendo laddove serve.\n
* Bisogna proseguire sulla via di una tutela del nostro immenso patrimonio culturale che sia anche in grado di valorizzarlo come elemento della cultura e della tradizione e anche come attività d'impresa."</string>
    <string name="ForzaItalia_Diritti">"\n* A differenza di parte della sinistra e dei grillini, per noi lo Stato non viene prima dei cittadini. Al contrario, esso deve essere al servizio dei cittadini e della loro libertà."</string>
    <string name="ForzaItalia_Estero">"\n* La lotta e il contrasto al terrorismo islamista e a chi lo fiancheggia deve continuare senza esitazioni, a fianco delle altre democrazie dell'Occidente.\n
* Tutela in ogni sede degli interessi italiani, a partire dalla sicurezza del risparmio e del Made in Italy."</string>
    <string name="ForzaItalia_Famiglia">"\n* Le giovani madri non devono essere costrette a scegliere tra la famiglia e il lavoro. Per questo vogliamo rendere ancora più conveniente per le imprese usare smart working e welfare aziendale.\n
* I modelli culturali dominanti hanno messo in crisi il ruolo dei genitori: crescere ed educare i figli, valorizzare la loro personalità, è un atto d'amore e anche di responsabilità sociale.\n
* Il crollo demografico va combattuto con un piano straordinario natalità, che comprenda: meno tasse con la Flat Tax, asili nido gratuiti, nuovi assegni familiari in base al numero dei figli."</string>
    <string name="ForzaItalia_Economia">"\n* Equazione liberale dello sviluppo: meno tasse uguale più consumi, più profitti alle imprese, più posti di lavoro, migliori stipendi, e quindi una più ampia platea di contribuenti che pagano le tasse.\n
* Chiusura effettiva di Equitalia con libertà per gli Enti locali di decidere i metodi di riscossione.\n
* Tasse di successione e donazione. Sono due tasse odiose, che colpiscono beni sui quali il cittadino ha già pagato le tasse e limitano la libertà di usare le proprie sostanze come meglio si crede.\n
* Abbiamo definito l’Irap, “Imposta RAPina”, perché colpisce il lavoro a prescindere dal fatto che esso produca reddito. La elimineremo del tutto, per dare un forte incoraggiamento alle imprese.\n
* Nel 2008, abbiamo abolito l’Ici. Ora aboliremo ogni tassa sulla prima casa. Aboliremo la tassa sulla prima auto, poiché per molti italiani è uno strumento di lavoro.\n
* FLAX TAX far pagare meno tasse, semplifica il fisco, abbatte l’evasione fiscale, genera nuovi consumi e nuovi posti di lavoro."</string>
    <string name="ForzaItalia_Giovani">"\n* Decontribuzione totale per le aziende che assumono giovani di età inferiore ai 35 anni."</string>
    <string name="ForzaItalia_Giustizia">"\n* Alcuni magistrati agiscono con troppa leggerezza, togliendo la libertà ai cittadini. Il carcere preventivo dovrebbe essere applicato solo per reati gravissimi.\n
* Tempi dei processi nella media UE, piano straordinario di smaltimento delle cause arretrate, risarcimento agli innocenti, non appellabilità delle sentenze di assoluzione.\n
* Nuova disciplina delle intercettazioni, della custodia preventiva, del diritto alla difesa. Stop alla pubblicazione di intercettazioni penalmente irrilevanti sui giornali.\n
* Separazione delle carriere della magistratura inquirente e giudicante. Accusa e difesa devono essere sullo stesso piano e avere gli stessi diritti.\n
* Riforma della giustizia per assicurare il diritto a un giusto processo, e in tempi certi, per ogni cittadino."</string>
    <string name="ForzaItalia_Governo">"\n* Introduzione del vincolo di mandato per evitare i troppi cambi di campi e di casacca del passato. Chi viene eletto con un partito non può tradire la volontà popolare.\n
* Riduzione del numero di parlamentari, come avevamo fatto nella nostra riforma Costituzionale del 2006 poi abolita dalle scelte sciagurate della sinistra.\n
* Elezione diretta del Presidente della Repubblica con i cittadini che lo eleggono direttamente."</string>
    <string name="ForzaItalia_Immigrazione">"\n* Blocco degli sbarchi con respingimenti assistiti e stipula di trattati e accordi con i Paesi di origine dei migranti economici.\n
* Messa a punto di un grande piano Marshall per l’Africa per far nascere delle economie locali e creare lavoro per i cittadini di questi paesi.\n"</string>
    <string name="ForzaItalia_Impresa">"\n* Nessuno vuole più acquistare oggetti di valore per paura del fisco. L'attuale limite dell'uso dei contanti ha penalizzato il settore dei beni di lusso. Portare il limite a 8.000 euro.\n
* Lasciare vivere gli italiani senza soffocarli con tasse, multe e burocrazia. Abolizione autorizzazioni preventive con controlli ex post.\n
* Pagamento immediato di tutti i debiti della Pubblica amministrazione nei confronti di cittadini e imprese anche con lo strumento innovativo dei Titoli di Stato di piccolo taglio."</string>
    <string name="ForzaItalia_Lavoro">"\n* Le partite Iva devono essere tutelate al pari di tutti gli altri lavoratori. Serve introdurre una tassazione giusta, alleggerendo il peso degli acconti da versare e reintroducendo l'Iva di cassa.\n
* La conciliazione lavoro-famiglia, per le donne quanto per gli uomini, deve trasformarsi in un diritto inesigibile. Riduzione costi per imprese che promuovono il part-time e il "lavoro agile"."</string>
    <string name="ForzaItalia_Previdenza">"\n* Via le parte ingiuste della legge Fornero e nuova riforma previdenziale economicamente e socialmente sostenibile.\n
* Le nostre mamme non hanno mai svolto un lavoro retribuito, ma per tutta la vita, senza sabati e domeniche hanno accudito la famiglia. Meritano una pensione di 1.000 euro per una vecchiaia serena.\n
* Moltissimi anziani vivono in condizioni di povertà. Aumenteremo le pensioni minime a 1.000 euro,per tredici mensilità. Lo abbiamo già fatto nel 2001, aumentando le pensioni minime a 1.000.000 di lire."</string>
    <string name="ForzaItalia_Protezione_Sociale">"\n* Con il "Reddito di dignità", lo Stato aggiunge all’introito mensile della famiglia la somma necessaria per vivere dignitosamente."</string>
    <string name="ForzaItalia_Sicurezza">"\n* Solo chi è davvero un rifugiato ha diritto di rimanere in Italia. Per tutti gli altri occorre provvedere al rimpatrio immediato nei loro Paesi d’origine.\n
* Grazie agli accordi fatti dal nostro governo con la Libia e gli altri Paesi del Mediterraneo, nel 2010 arrivarono solo 4.406 clandestini. Bisogna tornare a quegli accordi.\n
* Come già avevamo fatto nel 2008 affiancheremo alle forze dell’ordine i militari, dislocandoli nelle vie e nelle periferie delle città.\n
* Più poliziotti e carabinieri di quartiere. Istituiti dal nostro governo nel 2002, consentono alle forze dell’ordine di garantire la sicurezza dei cittadini e aumentano il controllo del territorio."</string>
    <string name="ForzaItalia_Sud">"\n* Durante i nostri governi sono stati arrestati il maggior numero di mafiosi pericolosi e confiscati beni per 40 miliardi. Vogliamo sostenere ancora di più il lavoro di magistratura e forze dell'ordine.\n
* Introduzione di agevolazioni fiscali per le aziende che vogliono investire nel Mezzogiorno e per quelle create da imprenditori locali, attraverso sgravi contributivi e abbattimento IRAP.\n
* Aggredire con decisione il dualismo Nord-Sud, poiché penalizza l'economia italiana. I nostri governi sono quelli che hanno investito al Sud più di tutti gli altri nella storia della Repubblica."</string>
    <string name="ForzaItalia_Europa">"\n* Attingere dai conti conti correnti, dalle azioni e dalle obbligazioni dei propri clienti è un vero e proprio prelievo forzoso contro le famiglie e contro le imprese.\n
* No alle politiche di austerità - No alle regolamentazioni eccessive che ostacolano lo sviluppo - Revisione dei trattati europei"</string>

    <string name="DieciVolteMeglio_Ambiente">"\n* Fornitura energia - Accelerare la conversione già in atto dalla produzione di energia fossile a quella rinnovabile: idrico, fotovoltaico, eolico a terra e offshore, biomasse.\n
* Utilizzo energia - Promuovere su qualsiasi fronte l'efficienza energetica essendo il modo meno costoso per ridurre l'inquinamento atmosferico da CO2. Per quanto riguarda le case, spingere su efficientamento energetico sia per quelle di nuova costruzione, ma anche per gli edifici già esistenti.\n
* Bilanciamento sistema - Sviluppare tecnologie / acquistare tecnologie per rendere il sistema energetico il più bilanciato possibile tramite sia sistemi di stoccaggio energetico (batterie, biogas) come di bilanciamento del sistema attraverso il controllo della domanda. Sviluppare una rete di trasmissione energetica digitale e che possa soddisfare le esigenze di un sistema in profonda trasformazione."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Diritti">"\n* Metteremo al centro delle nostre azioni e delle nostre linee guida le persone. Ricercare la felicità significa - ma non solo - rivedere le politiche sociali: prima di tutto nei confronti delle donne, ma anche della persone della terza età, dei disabili, dei Millennials, della Generazione Z, di chiunque sia tenuto ai margini da una società e da una politica troppo disattenta e inefficiente.\n
* I cittadini sono spesso vittime di ingiuste disparità e molti talenti vengono sprecati. C’è quindi l’immediata necessità di cambiamenti concreti: sia diffondendo una maggiore sensibilità che adottando azioni positive.\n
* Il nostro obiettivo è ottenere sia nel breve termine sia in prospettiva significativi progressi per chiunque non sia incluso a pieno titolo nella società.\n"</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Lavoro">"\n* Percorsi formativi su scala nazionale sia rivolti a chi perde l’impiego che diretti a chi non studia e non sta lavorando, per creare professionalità e riqualificare le competenze nei settori digitale, turismo e assistenza agli anziani, oltre che in quei mestieri, spesso di stampo artigianale, riconosciuti nel mondo come eccellenze italiane.\n
* Piani industriali di investimenti e detassazioni in settori ad alto potenziale (ambiente, tecnologie emergenti, digitalizzazione). Richiameremo in Italia nuovi investimenti, che permetteranno la nascita di distretti tecnologici e di nuove aziende del settore in tutto il Paese.\n
* Riduzione della tassazione per i macro settori industriali, che favorirà l’ingresso di nuovo personale nel mondo del lavoro."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Istruzione">"\n* Noi proponiamo una completa rivisitazione del nostro modello educativo, adattandolo alle nuove tecnologie che in apparenza spostano il focus sulle macchine, ma che in realtà richiedono più capacità critica, gusto dell'arte e del bello, approccio filosofico e spirito analitico, flessibilità, curiosità e resilienza.\n
* Porteremo l'inglese rafforzato in modo da avere il bilinguismo in tutte le scuole, a partire dalla materna e l'esercizio della filosofia, intesa come capacità di porsi domande e trovare le proprie risposte, come materia dalla scuola primaria. Rafforzeremo lo studio della matematica e delle materie scientifiche e tecnologiche. Lo sport non sarà più solo un riempitivo, ma un completamento della formazione dell'individuo, così come le arti e la musica, perché esse rappresentano un'eccellenza italiana da valorizzare nel mondo e un esercizio utile all'allenamento di quelle caratteristiche che saranno centrali in un contesto in continuo cambiamento, come quello che ci aspettiamo nel futuro. L'insegnamento prevederà anche il lavoro di gruppo e la capacità di esporre le proprie idee in privato e in pubblico, e saranno introdotti sistemi di valutazione che supportino lo sviluppo del potenziale degli studenti."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Sud">"\n* La prima è creare le condizioni per cui il tessuto imprenditoriale del Mezzogiorno possa crescere in modo sostenibile, contribuire alla crescita del Paese e creare nuovi posti di lavoro stabili.\n
* Il secondo punto è creare infrastrutture e servizi di qualità, per restituire a cittadini e imprese un territorio pieno di occasioni di crescita che contribuiscano a riaccendere la speranza.\n
* Il terzo punto è creare gli strumenti che consentano di rendere la gestione della pubblica amministrazione, della giustizia e della sicurezza, più snella e trasparente e più vicina alle persone e all’economia, in un ambito di crescente legalità."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Sanita">"\nÈ indispensabile che sia garantito il diritto a una sanità efficiente e consapevole: lo dimostrano anche le tematiche all’ordine del giorno, come il dibattito sui vaccini e le gravi diseguaglianze sul piano dell’offerta dei servizi sanitari tra le diverse regioni. 10 Volte Meglio intende sviluppare nuove prospettive di salute sia a livello nazionale che internazionale e portare l’Italia essere il leader della politica sanitaria all'interno dell'Assemblea Mondiale della Sanità."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Tecnologia">"\n* Favoriremo lo sviluppo della nuova leadership industriale con la creazione di alcune zone "tax free", con l'obiettivo di facilitare l'insediamento e il rafforzamento nei settori strategici. Queste aree, collocate in tutto il Paese, richiameranno la presenza di aziende italiane e straniere (mantenendo quella delle imprese esistenti) grazie ad una serie di benefici, tra i quali un'aliquota delle imposte dirette al 5% per dieci anni e un'aliquota stabile al 20% per gli anni successivi.\n
* Sarà definito un programma di incentivazione alla crescita nelle seguenti aree tecnologiche:nanotecnologie e nuovi materiali, genetica e biotecnologie, robotica, automazione e meccanica, mobilità elettrica intelligente, guida autonoma, chimica, cosmetica e farmaceutica, agritech, agrifood.\n
* Favoriremo la creazione di ecosistemi digitali in settori in cui la Pubblica Amministrazione, e quindi il cittadino, soffrono ancora di un'arretratezza tecnologica che è la vera causa della disfunzionalità del nostro Paese. Utilizzeremo le tecnologie esponenziali per attivare nuovi processi, più efficienti, nei settori della Sanità, della Scuola, della Giustizia, nella Mobilità e Trasporti, nella Sicurezza.\n
* Il nostro programma prevede di creare un processo di sviluppo del settore della sicurezza informatica attraverso incentivi e strategie di implementazione.\n
* Seguendo quanto fatto nel programma di incentivazione per le start-up dal MISE fino ad oggi, il nostro programma prevede di mantenere attivi i piani di crescita e sviluppo di start up innovative, rinnovando gli attuali provvedimenti in materia di finanziamento alle imprese, per l'avviamento e l'acquisizione degli strumenti funzionali alla digitalizzazione.\n
* La sfida da vincere è quella che sta in un cambio di approccio della Ricerca, dall'attuale maker-centric ad una prospettiva più consona ed efficace, orientata verso la domanda e centrata intorno all'utente (user-centric). Questo cambio di paradigma, che si deve combinare dall'altro lato con l'interesse dell'industria a recepirlo, è la chiave di successo per una futura società dell'Innovazione che sia collaborativa e aperta: la società dell'Open Innovation.\n
* Le nuove tecnologie possono rappresentare un grande punto di svolta nel raggiungimento di questi risultati. Attraverso le tecnologie ad avanzamento esponenziale e le ricerche in molti settori, da quello energetico a quello alimentare, dall'intelligenza artificiale alla robotica, tutte le nuove e vecchie competenze in materia di tecnologie possono e devono concorrere e rendere lo sviluppo più sostenibile per il pianeta."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Turismo">"\n* Investire nel turismo è la strategia più immediata e sicura per aumentare lo sviluppo economico e creare nuova occupazione raddoppiando il giro d'affari in 10 anni."</string>
    <string name="DieciVolteMeglio_Europa">"\n* L'Unione deve anche inserire tra le sue priorità lo sviluppo delle competenze e dei talenti, elemento fondamentale per mantenere la competitività e superare la crisi demografica ormai alle porte: solo uno straordinario recupero di produttività potrà consentire di non fare sprofondare il continente in un declino economico dovuto alla riduzione della domanda, sia esso determinato dalla riduzione numerica della popolazione o dalla sua ridotta capacità economica, per effetto di un'integrazione poco qualificata destinata a lavori "poveri" e scarsamente remunerata.\n
* Crediamo che il sistema istituzionale italiano all'estero sia ormai antiquato e non più al passo con i tempi. Iniziando a considerare come è organizzata la rete delle nostre Ambasciate e il sistema Consolare (a cui è collegata l'AIRE- una istituzione divenuta assolutamente obsoleta) e passando per gli Istituti Italiani di Cultura e l'ENIT, ma soprattutto l'ICE, e Assocamerestero (che sono completamente inadeguate alle esigenze delle nostre PMI e che in tanti nel passato hanno cercato di riformare senza successo) il lavoro da fare appare essere davvero tanto.\n
* Mantenere e rafforzare il ruolo indipendente della BCE nella politica monetaria dell'area Euro, nella crescita e nella vigilanza del sistema finanziario.\n
* Creazione di campionati professionistici europei, al fine di favorire l'attrazione di risorse economiche importanti e di favorire l'integrazione.\n
* Costituzione di un sistema di difesa militare europeo."</string>

    <string name="BloccoNazionale_Diritti">"\n* Ridare dignità alle professioni, ai commercianti e agli artigiani e alla classe media in genere.\n
* Riesame norme sull’aborto (incentivi termine gravidanza e adozioni), unioni civili e fine vita.\n
* Sostegno all’identità e all’orgoglio nazionale italiano."</string>
    <string name="BloccoNazionale_Famiglia">"\n* Costruire una politica a difesa della famiglia con sgravi fiscali in proporzione al numero di figli fino a raggiungere un’aliquota IRPEF zero per 5 figli."</string>
    <string name="BloccoNazionale_Economia">"\n * Avvio di un programma economico mirato al rientro dei giovani italiani nati all’estero.\n
* Condono debiti tributari e INPS con saldo del 10% fino a 200mila euro e del 15% fino a 500mila euro."</string>
    <string name="BloccoNazionale_Governo">"\n* Riforma dell’organizzazione statuale con l’eliminazione delle città metropolitane, delle regioni (fatte salve quelle a statuto speciale), delle prefetture, tornando alla piena funzionalità e centralità delle province con accorpamenti alla popolazione.\n
* Elezione di una Assemblea Costituente ampiamente rappresentativa per restituire al popolo la politica e riavvicinare l’Italia agli italiani.\n
* No allo ius soli, si all’acquisizione della cittadinanza italiana dopo 5 anni dal compimento del 18esimo anno, con comprovata condotta lavorativa e scolastica, e assenza di reati."</string>
    <string name="BloccoNazionale_Lavoro">"\n* Restituire al lavoro ed al risparmio la dignità che meritano contro un capitalismo di conquista senza freno, strumento feroce del mondialismo che impone il potere dei forti sui deboli."</string>
    <string name="BloccoNazionale_Sicurezza">"\n* Servizio militare minimo di 3 mesi da svolgersi nel periodo estivo a scelta tra i 16 e i 25 anni."</string>

    <string name="DemocraziaCristiana_Ambiente">"\n* L'ambiente è un bene comune, non privatizzabile. La responsabilità di mantenerlo tale appartiene direttamente alla mano pubblica. La legge stabilisce la proporzione tassativa di superficie verde da salvaguardare in ogni opera manufatta, pubblica e privata.\n
* L'acqua è un bene comune, non privatizzabile. La responsabilità di garantirne qualità e quantità sufficiente a prezzi sociali appartiene alla mano pubblica in senso diretto."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Famiglia">"\n* La persona è centro di imputazione di tutti i diritti e di tutti i doveri. Essa si sviluppa innanzitutto nella famiglia, che perciò deve essere protetta a sostenuta attraverso la tutela attiva della paternità e della maternità responsabile, attraverso servizi di assistenza, cura e formazione dei giovani, attraverso una organizzazione del lavoro che oltre ad assicurare il diritto a una occupazione produttiva, faciliti forme di telelavoro e flessibilità organizzativa tutte le volte che siano compatibili con le esigenze oggettive della normale produttività aziendale."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Economia">"\n* Il miglioramento verso semplicità, controllabilità e trasparenza delle leggi relative all’attività bancaria parte dal ripristino di una netta differenziazione fra banca ordinaria di risparmio e investimento, e banca d’affari o speculativa. La Adc vede con particolare favore il ripotenziamento di una cultura diffusiva delle forme bancarie popolari e cooperative, e la valorizzazione del risparmio collettivo in sede d’impresa.\n
* Il controllo della evasione deve diventare più severo in parallelo con la semplificazione normativa e la riduzione della giungla delle differenziazioni impositive. All’autonomia impositiva di regioni e comuni va preferita una loro partecipazione pro-quota nella fiscalità generale. Un trattamento fiscalmente incentivante è giusto prevedere a livello di impresa per gli utili reinvestiti nell’impresa stessa rispetto a quelli distribuiti ad azionisti e lavoratori."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Giustizia">"\n* lo snellimento dei tempi processuali e la effettiva esecuzione delle sanzioni sono elemento essenziale per la credibilità e la giustizia amministrata dallo Stato nei confronti di tutit i cittadini,  ed hanno importanza fondativa pari a quella della chiarezza, semplicità ed equità delle normative di riferimento."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Governo">"\n* La Dc propone l’abolizione del finanziamento pubblico dei partiti, a favore di un finanziamento libero da parte di ciascun cittadino nei confronti del partito in cui si riconosca. Riconosce il valore politico-istituzionale dei partiti nei termini esplicitati dalla Costituzione, e il relativo sostegno, esclusivamente nella forma della fornitura, a ogni formazione politica che abbia rappresentanza in parlamento, di una sede operativa, unica per tutto il territorio nazionale, con spazi limitati alle esigenze di funzionalità essenziali, con corredo di linea telefonica, computer, stampante, collegamento internet. Escluso ogni altro supporto, che è da considerare strettamente riservato alla privata organizzazione della formazione medesima."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Lavoro">"\n* Il lavoro va sostenuto come bene di inestimabile valore per tutta la comunità; ne va perciò semplificato il processo burocratico di nascita, e facilitata la propensione allo sviluppo, soprattutto attraverso un tangibile snellimento delle normative riguardanti le autorizzazioni, i controlli ed il credito.\n
* La Dc propone la riorganizzazione del sistema pubblico tradizionale di collocamento per trasformarlo in moderno istituto dell’accompagnamento attivo al lavoro."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Previdenza">"\n* Così come per la forbice delle retribuzioni all’interno delle imprese, adeguati rapporti di equità vanno costruiti nel campo delle prestazioni pensionistiche, senza eccezioni di categorie e con la universalizzazione del metodo contributivo."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Sanita">"\n* Il bene primario della sanità dei cittadini non è considerato dalla Adc come appartenente al campo del libero mercato privato bensì a quello del diretto intervento dello Stato attraverso un sistema sanitario nazionale unitario, che pur decentrandosi a livello di regioni e comuni non vanifichi la effettiva uguaglianza fra tutti i cittadini  di fronte a tale servizio."</string>
    <string name="DemocraziaCristiana_Europa">"\n* Il ritorno ai padri fondatori, in particolare De Gasperi, Schumann, Adenauer, che anteponevano la messa in comune delle risorse e della solidarietà valoriale alla dominanza economica e finanziaria, è obiettivo esplicito della Associazione Democrazia Cristiana, particolarmente in sede di Partito Popolare Europeo."</string>

    <string name="DestreUnite_Cultura">"\n* Promuovere operazioni di salvaguardia e valorizzazione del patrimonio esistente e che stimoli nuove realizzazioni in tutti i campi, così come incoraggi l’associazionismo e le imprese culturali, soprattutto dove vi siano progetti di tutela del retaggio culturale nazionale, del paesaggio, delle tradizioni locali e nuove proposizioni."</string>
    <string name="DestreUnite_Governo">"\n* L’introduzione dell’elezione diretta del Presidente della Repubblica.\n
* Nuova e profonda riforma elettorale.\n
* Riduzione del numero dei Parlamentari ed introdurre il limite del numero massimo di due mandati consecutivi.\n
* Riduzione drastica delle retribuzioni per gli incarichi elettivi e per le nomine pubbliche.\n
* L’abolizione di qualsiasi tassazione sulla proprietà o sul reddito derivante dalla proprietà della prima casa."</string>
    <string name="DestreUnite_Istruzione">"\n* Università e ricerca devono essere elemento trainante della società e dell’economia, così come vanno avviati programmi di investimento che migliorino sensibilmente la qualità nelle scuole e incentivino la competizione tra pubblico e privato."</string>
    <string name="DestreUnite_Previdenza">"\n* Riformare il sistema pensionistico.\n
* L’erogazione di assistenza e pensioni deve divenire uguale tra tutti."</string>
    <string name="DestreUnite_Turismo">"\n* L’Italia può fare di turismo, “made in Italy” ed eccellenza il proprio fiore all’occhiello, ma è necessario sburocratizzare e semplificare il funzionamento della macchina pubblica, incentivare l’innovazione tecnologica e stimolare creatività e meritocrazia."</string>
    <string name="DestreUnite_Sanita">"\n* Bloccare immediatamente qualsiasi forma di taglio o riduzione dei servizi offerti, premiando comunque l’economicità e la funzionalità, e si ritiene determinante un rapido rilancio della ricerca e una curata promozione della prevenzione."</string>
    <string name="DestreUnite_Europa">"\n* Siamo profondamente contrari al Trattato di Lisbona e ne proponiamo un’immediata e profonda riscrittura, ridando centralità ai “Valori” e non alla “Valuta”, ripartendo dal disegno di una Carta Costituzionale che coltivi la diversità delle culture, delle tradizioni e delle lingue autoctone in un’Europa di nazioni libere, indipendenti e paritarie, nel quadro di una confederazione di Stati nazione sovrani."</string>

    <string name="ForzaNuova_Diritti"> TODO diritti</string>
    <string name="ForzaNuova_Europa"> TODO europa</string>
    <string name="ForzaNuova_Famiglia"> TODO famiglia</string>
    <string name="ForzaNuova_Sanita"> TODO sanità</string>

    <string name="GrandeNord_Banche">"\n* Banche più piccole: ritorno alle casse di risparmio con principio autotutela."</string>
    <string name="GrandeNord_Economia">"\n* Shock fiscale e semplificazione totale:\n
    1. Due sole aliquote – eliminazione selva detrazioni\n
    2. Semplicità dichiarazione – evasione reato penale\n
    3. Iva 0% su prima casa – 15% sul resto\n
    4. Partite Iva e Società: detraibile ogni spesa\n
    5. Unica detrazione o assegno x le mamme: figli minori (100euro/mese)\n
* Condono fiscale tombale (Fine terrore fiscale. Soppressione Equitalia e Agenzie, compiti affidati a GDF)."</string>
    <string name="GrandeNord_Governo">"\n* Riduzione del numero dei parlamentari da 630 a 100 (Camera dei deputati) e da 315 a 40 (Senato della Repubblica)."</string>
    <string name="GrandeNord_Immigrazione">"\n* Stop immigrazione irregolare: contratto di lavoro o accompagnamento alla frontiera; visto semplificato ma reato immigrazione."</string>
    <string name="GrandeNord_Lavoro">"\n* Lavoro: un solo contratto, con incentivi per impresa al tempo indeterminato e al part-time, soprattutto per genitori."</string>

    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Diritti">"\n* Abrogazione della Legge Cirinnà.\n
* No adozioni gay.\n
* No utero in affitto.\n
* No ai matrimoni egualitari.\n
* Abrogazione della legge sul Testamento biologico (Dat).\n
* Riconoscimento della capacità giuridica del concepito.\n
* Riconoscimento del “Comfort Care”, da parte del Servizio Sanitario Nazionale, in alternativa al cosiddetto aborto terapeutico.\n
* Riconoscimento pubblico della Funzione sociale dei centri e servizi di aiuto alla vita.\n
* Investimento sulle cure palliative e sulla terapia del dolore.\n
* Seppellimento dei bambini non nati"</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Europa">"\n* Unione Europea come Nuova Libera Associazione di Stati indipendenti e sovrani.\n
* Reintroduzione nel preambolo della Costituzione europea delle radici cristiane.\n
* Ius europeo.\n
* Sovranità nazionale ed economica.\n
* Rifondazione della nuova Europa a partire dal diritto universale a nascere.\n
* Valorizzazione nel prossimo Accordo di partenariato 2021-2027 (che potrà valere complessivamente circa 45 mld) di obiettivi e priorità che sostengano la famiglia, per la realizzazione di concreti interventi a favore del territorio e dei cittadini (infrastrutture, ma anche istruzione, formazione, occupabilità).\n
* Promozione e diffusione della progettazione europea, incentivando il partenariato tra tutte le espressioni della società civile, associazioni familiari comprese;.\n
* Politica ambientale europea.\n
* Istituzione delle zone franche della Sardegna previste dal decreto legislativo n.75/1998, in adempimento all’articolo 243 del codice doganale europeo."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Famiglia">"\n* Diritto universale a nascere, diritto ad avere una mamma e un papà, diritto al sostegno dei più deboli."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Economia">"\n* Istituzione di una Commissione interministeriale permanente sulla famiglia.\n
* Abrogazione dell’Unar con dirottamento dei fondi al Reddito di Maternità.\n
* Reddito di Maternità (1000 euro al mese per le donne italiane che si dedicano in via esclusiva alla vita familiare e alla crescita dei figli).\n
* Reddito Complessivo Familiare, diviso per quoziente.\n
* Partita-Iva per la Famiglia (scarico dei costi).\n
* Defiscalizzazione degli oneri familiari solo per Famiglie con persone non autosufficienti a carico.\n
* Tutela fiscale e finanziaria delle Piccole e medie imprese famigliari.\n
* Tutela del Made in Italy, etichetta “Total Made in Italy”.\n
* Prestito d’onore per la Costituzione di nuove imprese da parte di under 35.\n
* Defiscalizzazione delle imprese che formano e assumono nelle aree disagiate o soggette a calamità naturali.\n
* Tutela dei risparmiatori, inasprimento delle pene per reati di usura e bancari.\n
* Lotta all’evasione fiscale per recuperare i 132 miliardi annui sottratti all’erario.\n
* Tutela del commercio.\n
* Tutela dei consumatori."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Giovani">"\n* Lotta alle dipendenze. Contrasto alla ludopatia e al gioco d’azzardo.\n
* Contrasto alla pornografia, alla pedo-pornografia e obbligo di registrazione con documento, per l’accesso ai siti pornografici.\n
* Lotta a tutte le droghe: abolizione del concetto di lieve entità e di droghe leggere.\n
* Pene civiche non più discrezionali per i reati di bullismo, teppismo o legati all’uso di alcol e di droghe."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Immigrazione">"\n* Accordi bilaterali con i Paesi di provenienza dei migranti.\n
* Accoglienza sostenibile, no Ius soli.\n
* Riduzione drastica dei flussi migratori.\n
* Chiusura immediata dei Centri di Assistenza Rifugiati.\n
* Nuova Cittadinanza e integrazione di qualità."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Istruzione">"\n* Contrasto all’ideologia gender in qualsiasi forma venga introdotta nei programmi scolastici.\n
* Reale parificazione delle scuole non statali con applicazione del costo standard e dei buoni scuola.\n
* Rivalutazione economica e professionale degli insegnanti, in primis quelli di sostegno.\n
* Reintroduzione dell’Educazione civica come disciplina obbligatoria negli istituti medi superiori."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Lavoro">"\n* Revisione integrale del Jobs Act (Riduzione dei casi di licenziabilità).\n
* Contrasto alle forme di precarizzazione del lavoro.\n
* Aumento degli importi erogati e dei limiti di reddito relativi a pensioni di invalidità, accompagnamento, indennità e assegni.\n
* Chiusura notturna e festiva degli esercizi commerciali."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Sanita">"\n* Libertà di cura e abrogazione della Legge Lorenzin.\n
* Costi standard.\n
* Investimenti per una Sanità di qualità.\n
* Risorse a favore di anziani e disabili.\n
* Assistenza e cura dei malati terminali.\n
* Potenziamento dei fondi pubblici destinati alla ricerca scientifica delle malattie rare e patologie tumorali."</string>
    <string name="IlPopoloDellaFamiglia_Sicurezza">"\n* Riqualificazione del Comparto Sicurezza e Difesa Nazionale con aumento dei salari dei componenti delle Forze dell’Ordine.\n
* Contrasto severo alle attività della criminalità organizzata, non solo nel Meridione d’Italia.\n
* Riconoscimento pieno della legittima difesa presunta, in caso di attacco all’abitazione familiare.\n
* Istituzione delle Volanti fisse nei quartieri a più alta densità criminale."</string>

    <string name="Insieme_Agroalimentare">"\n * Valorizzare l’agricoltura biologica e biodinamica e introdurre una legislazione più severa sui reati agroalimentari e sull’agropirateria.\n
* Adozione di una Legge che tuteli la destinazione agricola dei terreni.\n
* Combattere il consumo di suolo attraverso l’approvazione di una Legge che tuteli la destinazione agricola dei terreni.\n
* Estendere l’obbligo di indicazione nell’etichetta dell’origine delle materie prime agricole trasformate a tutti i prodotti alimentari.\n
* L’inserimento aggiuntivo nell’art. 9 della Costituzione della tutela dell’eco-sistema e del benessere animale, oltre alla definizione di un Codice dei Diritti degli Animali, allo sviluppo di programmi di prevenzione del randagismo con adeguati programmi di sterilizzazione degli animali randagi e di promozione della loro adozione.\n
* Dare attuazione all’iniziativa dei cittadini “Stop Vivisection”, tramite una nuova norma che cambi la Direttiva 2010/63/EU, sostituendo l’utilizzo di animali con metodi alternativi e prevedendo fra l’altro lo sviluppo di strumenti di innovazione tecnologica nelle future legislazioni europee e finanziamenti associati ai soli metodi sostitutivi.\n
* Dare attuazione al Programma Quadro del Settore delle Foreste (PQSF)."</string>
    <string name="Insieme_Ambiente">"\n* La definizione di un Piano Clima Energia che metta l’Italia in linea con gli accordi sul clima di Parigi e che assicuri la revisione della posizione attuale dell’Italia nei negoziati legislativi in corso in sede europea verso obiettivi ambiziosi su rinnovabili, efficienza energetica, direttiva edifici e che chiarisca le misure concrete di adattamento e mitigazione dai cambiamenti climatici e di riduzione della dipendenza dalle fonti fossili.\n
* Realizzare un programma e un calendario verso la rottamazione del motore a scoppio, così come indicato dalla risoluzione del Senato approvata dalla commissione ambiente e un programma capillare per la collocazione di colonnine elettriche.\n
* Puntare sull’industria dell’auto elettrica, creando la filiera dell’auto pulita e conseguenti politiche di incentivazione graduate in base al reddito, sul retrofit, con incentivi e detrazioni fiscali.\n
* Il divieto di circolazione dei motori diesel e benzina a partire dal 2035.\n
* Misure per mitigare le emissioni in agricoltura e quelle industriali e domestiche ed eliminare progressivamente i sussidi e gli investimenti pubblici per i carburanti fossili, che sono oggi maggiori degli incentivi dati alle rinnovabili.\n
* Incentivi agli investimenti nel settore dell’energie pulite e rinnovabili.\n
* Incentivi per la realizzazione di depuratori e investimenti per la raccolta delle acque reflue e il loro riutilizzo in impieghi irrigui (dove è richiesta una minore qualità dell’ acqua).\n
* Investimenti per avviare un processo virtuoso basato sulle 4 R partendo dalla riduzione degli imballaggi e delle plastiche,  incentivare il riuso e riciclo dei materiali e rendere effettivo in tutto il territorio il sistema della raccolta differenziata attraverso il sistema “porta a porta”."</string>
    <string name="Insieme_Donne">"\n* l’utilizzo degli appalti pubblici per contribuire allo sviluppo dell’imprenditoria femminile.\n
* L’introduzione di sgravi fiscali totali rispetto alle spese di cura sia per i figli che per gli anziani e i disabili a carico di uno o entrambi i coniugi quando lavorano entrambi.\n
* L’introduzione di incentivi per il rientro al lavoro dopo la maternità. Le donne che tornano al lavoro dopo la maternità obbligatoria dovrebbero ricevere almeno tanto quanto quelle che prolungano il congedo, e cioè il 30% del proprio stipendio, per esempio sotto forma di bonus o di voucher per le spese di cura.\n
* Il mantenimento dei cinque mesi obbligatori del congedo di maternità ma legandone solo tre al momento del parto, lasciando la fruizione degli altri due secondo accordo tra lavoratrice e datore di lavoro entro il primo anno di vita del bambino.\n
* L’introduzione di un mese di congedo di paternità obbligatorio, retribuito allo stesso livello di quello materno, da fruirsi entro il primo anno di vita del bambino, con l’obiettivo di coinvolgere i padri nella cura dei bambini.\n
* L’inserimento nel bilancio annuale del dato relativo alla percentuale di presenza femminile in rapporto alla forza lavoro complessiva e un’informativa esplicita sulle dinamiche e i compensi del personale divisi per genere."</string>
    <string name="Insieme_Europa">"\n* Un piano di investimenti con una possibile interazione tra pubblico e privato inclusi fondi pensione e assicurazioni per il rilancio dell’Europa sociale nel rispetto del “principio di sussidiarietà”.\n
* L’attuazione di tutte le direttive non ancora recepite. L’Italia non ha fatto sempre il suo dovere per rendere l’Unione una presenza reale nella vita degli italiani. Molte, troppe sono le direttive europee non applicate e troppe le procedure di infrazione a nostro carico.\n
* La promozione dell’elezione diretta a suffragio universale del Presidente della Commissione europea.\n
* L’impegno a promuovere la trasformazione del Fondo salva stati in un Fondo Monetario Europeo.\n
* L’impegno a richiamare con fermezza l’Unione europea e la comunità internazionale ad una azione più efficace per la stabilizzazione del governo libico, nonché per appropriate forme di cooperazione allo sviluppo dei paesi africani.\n
* La creazione delle condizioni per un più rapido svolgimento delle pratiche di identificazione degli immigrati e per la valutazione delle richieste d’asilo.\n
* Investimenti, anche eventualmente attraverso il Servizio civile, nell’integrazione culturale dei migranti.\n
* L’impegno per un maggiore coordinamento dell’intelligence a livello europeo.\n
* La rivisitazione dell’accordo di Dublino."</string>
    <string name="Insieme_Famiglia">"\n* Accesso gratuito agli asili pubblici e sussidi veri alle famiglie con prole.
* Approvazione della legge sullo Ius Soli.\n
* Inserimento del codice “rosa” in tutti gli ospedali e aumento del Fondo per i centri antiviolenza contro il femminicidio.\n
* Investimenti immediati per l’abbattimento delle barriere architettoniche e sostegni concreti alle persone disabili.\n
* Attivare un nuovo Piano casa senza consumo del suolo che metta sul mercato alloggi in affitto calmierato e vendita calmierata.\n
* Creare un Fondo permanente destinato agli inquilini morosi  incolpevoli, cioè a quelle persone che hanno sempre pagato l’affitto e non riescono più a pagarlo o perché hanno perso il lavoro e per difficoltà economiche familiari dovute ad esempio a una grave malattia."</string>
    <string name="Insieme_Istruzione">"\n* L’inserimento in Costituzione del principio della sostenibilità dello sviluppo.\n
* Un Piano triennale che porti i fondi da destinare all’Università e alla ricerca ai livelli di Germania e Francia.\n
* L’incremento dei fondi e l’estensione delle aree di esenzione dalle tasse universitarie.\n
* L’incremento degli stipendi agli insegnanti in funzione delle reali ore di lavoro.\n
* L’istituzione di un servizio civile obbligatorio e remunerato.\n
* La costituzione di un fondo per la formazione tecnico-scientifica per l’attribuzione di assegni di studio, utilizzando i fondi del bonus studenti.\n
* Il contrasto alla dispersione scolastica."</string>
    <string name="Insieme_Lavoro">"\n* Lo stimolo ad investimenti che generino nuove occasioni di occupazione.\n
* Lo sviluppo e la diffusione di conoscenze e competenze in termini di innovazione nella produzione e nei servizi alle imprese, alla persona ed alla comunità.\n
* Il contrasto alle varie forme di irregolarità del lavoro e il potenziamento della capacità ispettiva.\n
* La riduzione del cuneo fiscale sui redditi da lavoro, destinando a questo scopo parte dei 75 miliardi di spese fiscali (detrazioni o deduzioni).\n
* Un “Green New deal”: un modello economico e sociale in grado di rompere la tradizionale contraddizione tra ecologia, economia, salute e lotta alla povertà e che possa creare maggiori opportunità di lavoro in tutti i settori, dall’industria, all’agricoltura, all’edilizia, al turismo.\n"</string>
    <string name="Insieme_Sud">"\n* Destinare una quota del Fondo di finanziamento ordinario  per costruire un Politecnico di rango europeo attraverso la collaborazione tra le grandi Università del Mezzogiorno.\n
* Delegare al nuovo Polo universitario attività strategiche per il Paese quali in una prima fase, l’implementazione degli obiettivi dell’Agenzia per l’Italia Digitale, il supporto scientifico del Piano strategico per il Turismo o gli indirizzi dell’Agenzia per la coesione.\n
* Estendere il piano “Industria 4.0” alle regioni del meridione e a tutte le università del sud che non sono state coinvolte nel progetto."</string>

    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Ambiente">"\n* Investimento di cospicue risorse pubbliche nell’utilizzo di tecnologie che consentano di raggiungere, nel tempo, l’equilibrio energetico con fonti rinnovabili, l’abolizione dell’uso di pesticidi, fertilizzanti e conservanti chimici, l’attuazione di una efficace politica di consumo di prodotti agricoli stagionali.\n
* Politica energetica di sviluppo delle fonti energetiche rinnovabili (solare, eolica, idroelettrica, geotermica), revisione delle concessioni alle multinazionali di perforazioni inquinanti e distruttive dell’ecosistema.\n
* Riconversione biologica dell’agricoltura agro-chimica e indipendenza dalle Multinazionali agro-alimentari e dei mangimi (carichi di pesticidi e OGM), in coordinamento con politiche di sostegno dei produttori biologici italiani."</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Europa">"\n* Rinegoziazione e – se impraticabile – recesso unilaterale dai Trattati europei che violano la Costituzione.\n
* Trasformazione dell’Italia in paese neutrale, al di fuori di ogni blocco militare e al servizio della pace, all’interno delle norme della Carta dell’ONU.\n
* Difesa del principio di autodeterminazione dei popoli, contro ogni deriva mondialista.\n
* Occorre una nuova Costituzione europea"</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Economia">"\n* Cancellazione e ridenominazione del debito pubblico come “emissione di moneta”, per un importo pari a € 1.150 miliardi, corrispondenti ai titoli del Tesoro attualmente detenuti dalle istituzioni finanziarie dell’Eurosistema.\n
* Riassorbimento prioritario dei titoli di stato italiani detenuti da soggetti non-residenti ed a carattere speculativo.\n
* Piena trasformazione della Cassa Depositi e Prestiti (CDP) in banca pubblica.\n
* Espansione della funzione di credito alle imprese.\n
* Emissione da parte di CDP di Certificati di Credito Fiscali (CCF) da distribuire primariamente attraverso la spesa della pubblica amministrazione per il pagamento dei fornitori e l’integrazione dei redditi e delle pensioni.\n
* Nazionalizzazione delle principali banche operanti nel paese.\n
* Riforma del sistema bancario e finanziario.\n
* Rilancio del principio di razionalizzazione della spesa pubblica e conseguente finalizzazione dei risparmi ad un piano delle opere pubbliche.\n
* Abolizione del vincolo del pareggio in bilancio.\n
* Stop ai processi di privatizzazione (e talvolta progressivo smantellamento) dei servizi pubblici essenziali come trasporti, strade, servizi postali, energia, scuola, salute, che devono essere svolti con criteri di efficienza ed economicità proprio in ambito pubblico, per garantire una eguale fruizione da parte di tutti i cittadini.
* Riforma del sistema fiscale in base al criterio dell’effettiva capacità contributiva.\n
* Piano di riduzione significativa di tutte le aliquote fiscali per le imposte dirette ed indirette, nonché di espansione della base di reddito non imponibile, con conseguente abbassamento della pressione fiscale dall’attuale 47% del PIL al 26% in 10 anni.\n
* Inasprimento della tassazione degli utili d’impresa conseguiti da filiali, succursali e società partecipate da gruppi aziendali multinazionali.\n
* Lotta efficace all’evasione fiscale.\n
* Azzeramento della tassazione sugli immobili di proprietà con scopi funzionali, quali la casa di abitazione, i capannoni, i locali commerciali e i terreni utilizzati per scopi d’impresa e non generatori di rendite da locazione.\n
* Tassazione delle speculazioni finanziarie."</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Immigrazione">"\n* Aumento della quota di bilancio italiano dedicata ai programmi di “Aiuto allo Sviluppo”.\n
* Sostegno politico, culturale ed anche economico verso i movimenti di liberazione nazionali e di autodeterminazione, soprattutto panafricani.\n
* Contrasto alle attività illecite legate ai flussi migratori.\n
* Forte azione diplomatica da parte dell’EU per assicurare la equa ripartizione delle quote stranieri riconosciuti quali “perseguitati politici”."</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Istruzione">"\n* Ridenominazione del Ministero competente in “Ministero della Pubblica Istruzione”.\n
* Attivazione di strumenti e fondi tesi alla realizzazione della gratuità effettiva della scuola, per lo meno nel periodo dell’obbligo scolastico; libri e materiale scolastico di base gratuito; Abolizione delle tasse scolastiche.\n
* Inserimento del concetto di “nuova alfabetizzazione” nei programmi scolastici del Ministero della Pubblica Istruzione, prevedendo lo studio delle “materie digitali”.\n
* Aumento delle retribuzioni degli insegnanti italiani.\n
* Abolizione del numero programmato nei corsi di laurea.\n
* Abolizione della Legge 107/2015, propagandata come “La buona scuola”."</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Lavoro">"\n* Attuazione di un piano di investimenti pubblici e di incentivo alle imprese private quinquennale in grado di riassorbire tutti i disoccupati.\n
* Assegnazione di un servizio di pubblica utilità ai lavoratori in temporanea mobilità.\n
* Cancellazione delle leggi che hanno determinato la precarietà sociale, quali l’art. 8 della legge Sacconi, la legge Fornero, il Job Act, con la reintroduzione dell’art. 18 dello Statuto dei Lavoratori a tutto vantaggio della stabilità aziendale.\n
* Investimenti pubblici sulle start-up e sull’incentivo all’imprenditoria giovanile.\n
* Assegnazione di buoni fiscali sotto forma di CCF alle aziende che facilitano l’avviamento e la formazione del lavoro giovanile in tutte le sue forme.\n
* Favorire l’accesso dei lavoratori alla proprietà dell’azienda, in modo da poter prendere parte alle decisioni che li riguardano.\n
* Fissazione di un compenso orario minimo inviolabile di €9,00 lorde.\n
* Consolidamento dei controlli in materia di salute e sicurezza sul lavoro ed inasprimento delle sanzioni nei confronti dei responsabili dei servizi che risultino inadempienti.\n
* Fissazione dell’età pensionabile a 65 anni, facoltà di richiedere la pensione anticipata dopo 41 anni di servizio."</string>
    <string name="ListaDelPopoloDellaCostituzione_Sanita">"\n* Arrestare le politiche di taglio economico volte esclusivamente alla privatizzazione della sanità.\n
* Idefinire e reintegrare da subito il Decreto n. 70/2015 in riferimento alle Aree Particolarmente Disagiate (zone montane e insulari) e ai servizi che in esse devono essere garantiti in materia di emergenza /urgenza, pronto soccorso, punti nascite.\n
* Inclusione delle nozioni di base riguardo alla prevenzione e all’educazione sanitaria nei programmi scolastici delle scuole dell’obbligo e nella scuola superiore.\n
* Attivazione di forme di prevenzione attraverso programmi di educazione nutrizionale dei cittadini.\n
* Abolizione di tutti i ticket (partecipazioni al costo) per le prestazioni sanitarie.\n
* Verifica del costo dei prodotti farmaceutici su scala internazionale con istituzione di una agenzia/sistema di controllo del costo dei farmaci rispetto allo standard internazionale.\n
* Cessazione dei finanziamenti statali alla sanità privata e obbligo di scelta per i medici tra esercizio della professione nel pubblico oppure nel privato.\n
* Abolizione del direttore amministrativo e sanitario delle ASP e degli Ospedali e la nomina con concorso pubblico."</string>

    <string name="Maie_Cultura">"\n* Assegnare più fondi a questo settore, lungi dall'essere un costo per la collettività, è un investimento che si trasformerà in benefici concreti per l'Italia.\n
* È necessario realizzare maggiore coordinamento tra i diversi attori del sistema, attraverso un'agenzia ufficiale per la promozione della lingua e attraverso la formazione degli insegnanti all'estero, e l'istituzione nei principali consolati della figura del Promotore Culturale, che interagisca con associazioni e organizzazioni di volontariato della comunità italiana all'estero.\n
* È inoltre fondamentale promuovere lo studio della lingua italiana anche nelle scuole pubbliche estere."</string>
    <string name="Maie_Estero">"\n* È necessario trovare una soluzione allo stato di catastrofe della Rete consolare, garantendo a ciascun consolato un numero di dipendenti adeguato a garantirne l’efficienza.\n
* È necessario un progressivo aumento a 97 milioni di euro l'anno dei fondi che lo Stato stanzia per pagare alle persone che lavorano nei consolati.\n
* Valorizzare e rafforzare le Camere di commercio italiane all'estero, attraverso l'aumento dei fondi e la riforma dei regolamenti che regolano il sistema.\n
* Gli italiani che vivono all'estero, oggi pagano la tassa IMU sulla loro casa in Italia, per il fatto che non è considerata "prima abitazione", una discriminazione ingiusta che deve essere rimediata.\n
* In merito alla necessità di rafforzare la rete consolare, è necessario riaprire i consolati che sono stati chiusi negli ultimi anni."</string>
    <string name="Maie_Governo">"\n* Eliminare la tassa sulla cittadinanza: la legge italiana stabilisce che è cittadino per nascita il figlio di un cittadino italiano.\n
* Parità di genere:eliminare la discriminazione ingiusta che pesa ancora sulle donne. Molti figli di madri italiane, nati prima del 1948 (e quindi tutti i loro discendenti) non possono accedere alla cittadinanza italiana oggi, a causa di una legge antiquata e discriminatoria delle donne che deve essere modificata."</string>
    <string name="Maie_Immigrazione">"\n* La politica migratoria italiana deve dare la priorità all'ingresso di famiglie italiane o di persone di origine italiana dall'estero e, dall'altra parte, contrariamente a quanto è stato fatto negli ultimi anni, controllare e respingere l'immigrazione clandestina.\n
* La globalizzazione comporta mobilità: lavoratori, ricercatori, studenti, professionisti cercano in altri paesi opportunità di lavoro non sempre di tipo definitivo, così tanti giovani italiani vanno all'estero, o gli italiani nati all'estero spostano temporaneamente la loro residenza in altri paesi."</string>
    <string name="Maie_Istruzione">"\n* L'Italia deve promuovere ulteriormente la sua eccellente offerta universitaria, promuovere un sistema di borse di studio per giovani di origine italiana da formare in Italia e promuovere la cooperazione scientifica con ricercatori di origine italiana."</string>
    <string name="Maie_Sanita">"\n* Garantire ai residenti italiani all'estero cure mediche quando rientrano temporaneamente in Italia. I cittadini italiani devono avere libero accesso al sistema sanitario in Italia anche se la loro residenza è all'estero."</string>

    <string name="Rinascimento_Cultura"> TODO cultura</string>
    <string name="Rinascimento_Governo"> TODO governo</string>
    <string name="Rinascimento_Lavoro"> TODO lavoro</string>

    <string name="PartitoRepubblicano_Ambiente"> TODO ambiente</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Diritti"> TODO diritti</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Economia"> TODO fisco_economia</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Giustizia"> TODO giustizia</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Governo"> TODO governo</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Lavoro"> TODO lavoro</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Infrastrutture"> TODO infrastrutture</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Istruzione"> TODO istruzione</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Sanita"> TODO sanità</string>
    <string name="PartitoRepubblicano_Previdenza"> TODO previdenza</string>

    <string name="PartitoValoreUmano_Agroalimentare">"\n* Agricoltura sostenibile ed ecologica in equilibrio e nel rispetto della natura e valorizzazione del patrimonio storico-culturale, ambientale e turistico;"
    </string>
    <string name="PartitoValoreUmano_Europa">"\n* Nuova visione della globa-localizzazione e rapporti etici d’avanguardia diplomatica con le altrui Popolazioni e Stati. Partendo dai valori storici di una Italia che detta buoni esempi da sempre."
    </string>
    <string name="PartitoValoreUmano_Governo">"\n* Stato solidale ed etico per abbattere le povertà, le disuguaglianze sociali assicurando un medesimo punto di partenza a tutti i cittadini affinché si possa far emergere il talento di tutti.
\n* Rispetto della sovranità e specificità culturale degli stati membri salvaguardando la sovranità politica e monetaria: a credito per infrastrutture e servizi strategici.
\n* Comunicazione trasparente, partecipata, libera, contro abusi e conflitto di interessi; abolizione dei segreti di Stato e di tutti gli ordini professionali, riportando le competenze ai relativi ministeri;
\n* Riorganizzazione delle competenze e funzioni statali con semplificazione legislativa: una sola Camera ed un Senato dei saggi di solo indirizzo; abolizione delle Regioni e rivalutazione delle 110 province italiane, con l’aggiunta ad istituzione parificata delle 100 grandi città.
\n* Magistratura libera e responsabile con divisione delle carriere ed incompatibilità di esercizio delle funzioni nei territori di origine.
\n* Pubbliche Amministrazioni a servizio dei cittadini, manager con programmi, risultati e controlli oggettivi, controllo pubblico con gratuità dei servizi essenziali e strategici, scuola pubblica gratuita, sicura, omogenea con programmi e metodi didattici aggiornati;
"</string>
    <string name="PartitoValoreUmano_Lavoro">"\n* Riforma del lavoro, rimodulazione dell’orario a 4 ore per ogni turno (a parità di stipendio), secondo un piano di riforma che incentiva l’Impresa del modello micro/piccolo/medio e dell’età pensionabile.
\n* Sviluppo della ricerca, delle tecnologie innovative e implementazione delle nanotecnologie. Rilancio delle piccole e medie imprese escludendo la globalizzazione e potenziando il global-local;
"</string>
    <string name="PartitoValoreUmano_Sanita">"\n* Sanità pubblica gratuita con revisione dei protocolli esistenti, apertura alla medicina naturale e quantistica, libertà di scelta della cura con potenziamento della politica della prevenzione."
    </string>

    <string name="PattoPerLAutonomia_Governo">"\n* Gli accordi capestro Tondo-Tremonti e Serracchiani-Padoan vanno aboliti;
\n* Va finanziato da parte dello Stato un piano straordinario regionale di interventi sul territori.
\n* Va avviata la ridefinizione dello Statuto di autonomia sia in funzione di una revisione di quanto non più corrispondente all’evoluzione del significato delle materie di competenza sia di presa d’atto della necessità di riequilibrare su nuove basi paritarie i rapporti tra Stato e Regio.
\n* Va data poi una valenza di priorità alla organica applicazione delle Leggi 482/99 e 38/2001 nella direzione di un diffuso plurilinguismo quale elemento caratterizzante l’intero territorio del Friuli -Venezia Giulia, a partire dal sistema scolastico e di istruzione ad ogni livello, per operare compiutamente anche nei campi della cultura e dei media.
\n* Piena attuazione delle previsioni dell’attuale Titolo V della Costituzione italiana per quanto riguarda il significato e le potestà delle autonomie regionali e territoriali."
</string>
    <string name="PattoPerLAutonomia_Europa">"\n* Superamento della concezione della Unione Europea come luogo di confronto tra sovranità statali nazionali incapaci di affrontare i temi di fondo che oggi affliggono le diverse realtà."</string>

    <string name="Ppa_Banche">"\n* Nessuna immunità parlamentare.
\n* L’eletto al Parlamento non potrà godere di privilegi specifici , in quanto la sua scelta di mettere a disposizione della collettività, le sue conoscenze non dovrà essere la causa di un divario sociale per l’acquisizione di benefit personali
\n* Nessun finanziamento pubblico ai partiti ed ai giornali.
\n* Istituzione di una commissione d’inchiesta per definire il chi e il come del debito pubblico italiano con conseguente esproprio di tutti i beni per i colpevoli.
\n* L’individuo cittadino è libero di autodeterminarsi secondo i propri convincimenti e la propria coscienza e si assume la piena responsabilità delle azioni od omissioni compiute nell’esercizio di tale prerogativa.
\n* Ogni scelta dell’individuo che non sia in contrasto con la libertà altrui è personale e non può essere materia di competenza dello Stato.
"</string>
    <string name="Ppa_Economia">"\n* Introduzione chip card per tutti i cittadini sopra i 14 anni, da utilizzare per gli acquisti
\n* IAl fine della gestione dei versamenti tributari , sarà istituita la Banca dello Stato , pertanto non saranno più le banche private a incassare il denaro dei contribuenti . 
\n* IIl consumatore non ha nessun obbligo di conservazione dei documenti fiscali emessi nei suoi confronti, che saranno inviati dall’esercente e accessibili on-line in ogni momento.
"</string>
    <string name="Ppa_Governo">"\n* Responsabilità in solido delle banche di tutti gli strumenti onerosi finanziari per il pagamento delle transizioni (assegni bancari, carte di credito, ecc.).
\n* Facilitazioni per l’accesso al credito per le pmi sane, con snellimento di tempi e procedure.
\n* Obbligo di assicurare i titolari di mutui anche per i casi di premorienza e grave invalidità, a costi accettabili.
\n* Rc auto, abbassamento delle tariffe per i meritevoli (prima classe) e innalzamento per i disattenti, adeguamento in base all’effettivo chilometraggio percorso.
\n* Le polizze pensionistiche e fondi pensioni dovranno obbligatoriamente essere investiti in titoli di stato assicurando un capitale minimo garantito. Ogni minusvalenza sarà coperta dalla compagnia e non dall’assicurato.
\n* Certezza e velocità nei risarcimenti. Severe sanzioni per truffe con sospensione della patente fino a un anno su falsi incidenti accertati.
"</string>

    <string name="PotereAlPopolo_Ambiente">"\n* La messa in sicurezza e salvaguardia preventiva dei territori, la tutela del paesaggio e dei beni comuni, del patrimonio storico e architettonico, programmazione, pianificazione e gestione partecipate e trasparenti fondate su obiettivi di interesse collettivo in alternativa al business dell’emergenza ambientale e a quello della cosiddetta green economy;
\n* Lo stop alle cd. “Grandi Opere”, a partire dalla TAV in Val di Susa, alla TAP in Salento, al MOSE, all’eolico selvaggio, col riorientamento degli investimenti verso un grande piano per la messa in sicurezza idrogeologica e sismica del Paese;
\n* Una nuova politica energetica che parta dal calcolo del fabbisogno reale e dalla radicale messa in discussione della Strategia Energetica Nazionale, raccogliendo le rivendicazioni dei movimenti NO TRIV e dei comitati per il NO EOLICO SELVAGGIO e la richiesta di democrazia dei territori contro un modello centralizzato orientato da interessi multinazionali
\n* La moratoria sui nuovi progetti estrattivi riguardanti combustibili fossili e lo stop a ogni progetto di estrazione non convenzionale, l’ eliminazione dei sussidi pubblici alle fonti fossili o ambientalmente dannose (16 miliardi annui) da utilizzare per la creazione diretta di posti di lavoro nell’efficienza energetica, nelle energie rinnovabili, in ricerca e innovazione tecnologica
\n* L’uscita totale dal carbone come fonte di produzione energetica entro il prossimo decennio, l’uso delle biomasse solo da scarti, la pianificazione degli impianti eolici con criteri di tutela paesaggistica e faunistica, lo stop a infrastrutture energetiche come il TAP e Poseidon;
\n* Una legge seria per lo stop al consumo di suolo che obblighi i comuni a localizzare i nuovi interventi nel territorio urbanizzato e non in quello non urbanizzato una legge urbanistica che ponga fine alla stagione della deregulation a favore dei privati, l’aumento delle dotazioni pubbliche (verde, servizi, trasporti non inquinanti), lo stop alla cementificazione delle coste e il recupero ambientale delle spiagge (il 75,4% della fascia entro 200 m. dalla costa è edificato);
\n* Un piano nazionale per la bonifica dei siti inquinati fondato sul principio “chi inquina paga” e il monitoraggio e la tutela delle condizioni di salute delle popolazioni delle aree interessate;
\n* Un piano di investimenti per la mobilità sostenibile e il trasporto pubblico (dalle ferrovie al trasporto urbano) fondato sui reali bisogni delle classi popolari e sul rispetto dell’ambiente, che superi la prevalenza dei sistemi di trasporto su gomma, potenziando il traffico merci su ferro e via mare;
\n* Un radicale potenziamento della ciclabilità, con una politica di investimenti pubblici
\n* Lo stop all’ingresso delle navi da crociera nella Laguna di Venezia, sostenendo le proposte alternative del comitato NOGrandiNavi
\n* Una nuova politica dei rifiuti, che indirizzi la produzione delle merci verso la recuperabilità, disincentivando i prodotti non riciclabili e usa e getta;
\n* La gestione pubblica dell’impiantistica e del ciclo di smaltimento, la messa al bando dell’incenerimento attraverso l’eliminazione degli incentivi, investimenti su raccolta differenziata, recupero, riuso, riciclo, riduzione, realizzando la strategia elaborata dal Movimento “Legge Rifiuti Zero”
\n* La ripubblicizzazione dell’acqua bene comune, e più in generale dei servizi pubblici, cancellando il modello di gestione attraverso soggetti di diritto privato come le SPA, nel rispetto della volontà popolare espressa nel Referendum del 2011.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Cultura">"\n* Portare l’investimento nella cultura almeno all’1% del Pil;
\n* Leggi che garantiscano risorse pubbliche certe a sostegno della produzione e distribuzione indipendente, dell’associazionismo culturale, dei luoghi della fruizione;
\n* Riforme di tutte le istituzioni culturali pubbliche la cui gestione deve essere affidata alle forze sociali, culturali e professionali del settore;
\n* Costruzione in tutti i quartieri delle nostre città di una rete di spazi pubblici della cultura: luoghi di incontro, partecipazione, fruizione culturale, produzione, sperimentazione e formazione gestiti dal territorio;
\n* Assicurare ai lavoratori della cultura i diritti di tutti i lavoratori, fermare i processi di precarizzazione. Garantire continuità di reddito e tutele, riconoscendo, nei settori in cui è fisiologico, il carattere “intermittente” del lavoro culturale: dietro il lavoro che “emerge” c’è un lungo lavoro sommerso che è “lavoro” e come va tale retribuito e tutelato;
\n* Leggi di tutela, conservazione e valorizzazione dei beni culturali ed artistici da parte dello Stato; un piano straordinario di manutenzione del paesaggio e del nostro patrimonio storico ed artistico, bibliotecario e archivistico; il riconoscimento di tutte le professionalità del settore del restauro e dell’archeologia;
\n* Nuove norme sul diritto d’autore che, difendendo il compenso economico e la possibilità per gli autori di decidere dell’integrità e del destino della propria opera, consentano contemporaneamente di scaricare e condividere opere d’ingegno sulla rete per uso esclusivamente personale; le norme attuali sono inutilmente vessatorie o addirittura d’ostacolo allo svolgimento di servizi pubblici quali, ad esempio, il prestito bibliotecario di opere su supporto digitale;
\n* La difesa della neutralità della Rete e un controllo pubblico sui big data, i loro detentori e l’utilizzo che ne fanno;
\n* Una vera legge sul conflitto di interessi e legge antitrust;
\n* Una riforma che ribadisca la centralità del servizio pubblico radiotelevisivo e che ne garantisca una gestione democratica e partecipata, pluralista e decentrata;
\n* Il sostegno pubblico alle testate indipendenti, alle cooperative, alle pubblicazioni culturali e scientifiche.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Donne">"\n* La parità di diritti, di salari, di accesso al mondo del lavoro a tutti i livelli e mansioni a prescindere dall’identità di genere e dall’orientamento sessuale;
\n* La radicale rimessa in discussione dei ruoli maschile e femminile nella riproduzione sociale ed un sistema di welfare che liberi tempo di vita per tutte e tutti;
\n* La rottura del carattere monosessuato dello spazio pubblico e della politica;
\n* Soluzioni che inibiscano ogni forma di violenza (fisica, ma anche sociale, culturale, normativa) e discriminazione delle donne e delle persone LGBTI (attraverso una legge contro l’omotransfobia);
\n* Una formazione che fornisca strumenti per decostruire il sessismo e educhi al riconoscimento della molteplicità delle differenze;
\n* La piena e reale libertà di scelta sulle proprie vite e i propri corpi, il pieno diritto alla salute sessuale e riproduttiva, negata in tante strutture pubbliche dalla presenza di medici obiettori. Va garantito a tutte l’accesso alla fecondazione assistita, anche eterologa, a prescindere dallo stato di famiglia. Va combattuta la diffusione dell’HIV attraverso la promozione della contraccezione rendendo disponibili a tutte e tutti le nuove tecniche di prevenzione. Vanno vietate le mutilazioni genitali su* bambin* intersessuali prima che possano capire e sviluppare la loro identità di genere;
\n* La cancellazione di ogni pacchetto sicurezza. La sicurezza delle donne è nella loro autodeterminazione;
\n* I diritti e le aspirazioni di gay, lesbiche e trans, sia come individui che nella loro vita di coppia, con l’introduzione del matrimonio egualitario, del riconoscimento pieno dell’omogenitorialità a tutela dei genitori, dei figli e delle famiglie e con la ridefinizione dei criteri relativi all’adozione, consentendola anche a single e persone omosessuali, per riconoscere il desiderio di maternità e paternità di tutte e tutti.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Europa">"\n* Rompere l’Unione Europea dei trattati;
\n* Costruire un’altra Europa fondata sulla solidarietà tra lavoratrici e lavoratori, sui diritti sociali, che promuova pace e politiche condivise con i popoli della sponda sud del Mediterraneo;
\n* Rifiutare l’ossessione della “governabilità”, lo svuotamento di potere del Parlamento, il rafforzamento degli esecutivi, l’imposizione di decisioni dall’alto perché “ce lo chiede l’Europa”;
\n* Il diritto dei popoli ad essere chiamati ad esprimersi su tutte le decisioni prese sulle loro teste a qualunque livello– comunale, regionale, statale, europeo – pregresse o future, con il ricorso al referendum.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_FiscoEconomaia">"\n* Un’imposta sui grandi patrimoni: l’1% più ricco degli italiani detiene il 25% della ricchezza nazionale, 415 volte quello che è posseduto dal 20% più povero della popolazione;
\n* Il ripristino della progressività del sistema fiscale secondo il dettato costituzionale (art. 53), diminuendo le tasse sui redditi bassi e aumentandole su quelli più alti: l’Irpef, quando fu introdotta, prevedeva 32 scaglioni di reddito, con l’aliquota più bassa al 10% e la più alta al 72%, mentre ora gli scaglioni sono 5 con la prima aliquota al 23% e l’ultima al 43%;
\n* Una lotta seria alla grande evasione ed elusione fiscale, a partire da quella delle grandi multinazionali (Google, Amazon, Apple..);
\n* La fine dei trasferimenti a pioggia alle imprese e della continua riduzione delle tasse sui profitti;
\n* Il recupero dei capitali e delle rendite nascoste;
\n* Politiche di contrasto dei rapporti con i cosiddetti “paradisi fiscali” da parte delle aziende italiane;
\n* La fine delle privatizzazioni e delle esternalizzazioni, il blocco della svendita del patrimonio manifatturiero, la ripubblicizzazione delle industrie e delle infrastrutture strategiche privatizzate negli anni passati;
\n* La fissazione di un tetto per gli stipendi e le liquidazioni dei grandi manager;
\n* La nazionalizzazione della Banca d’Italia e la creazione di un Polo finanziario pubblico per il credito a partire dalla ripubblicizzazione di Cassa Depositi e Prestiti – per sostenere gli Enti locali in progetti di pubblica utilità – e delle principali banche;
\n* Il ripristino della separazione tra banche di risparmio e di affari;
\n* L’istituzione di una commissione per l’audit sul debito pubblico, in funzione della sua rinegoziazione e ristrutturazione, andando a colpire la quota del debito detenuta dal grande capitale speculativo e per una conferenza internazionale sul debito. Il debito pubblico italiano non dipende dall’aver vissuto “al di sopra delle nostre possibilità”: il rapporto tra entrate e uscite dello stato è in attivo, al netto degli interessi, da circa 25 anni (per 672 miliardi dal 1980 al 2012), ma ci siamo indebitati ulteriormente per pagare alla finanza privata 2.230 miliardi di interessi a tassi di usura.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Giustizia">"\n* L’amnistia per i reati legati alle lotte sociali, sindacali e ambientali;
\n* La depenalizzazione di una serie di reati, ereditati dall’ordinamento fascista del Codice Rocco e da sempre nuove leggi speciali;
\n* La riforma di alcune misure sanzionatorie e di regole procedurali (fogli di via, sorveglianze speciali, avvisi orali);
\n* L’abrogazione delle norme che hanno aumentato il potere dei sindaci in materia di sicurezza e decoro urbano (es. cosiddetto Daspo Urbano previsto dalla legge Minniti);
\n* L’abrogazione della legislazione speciale di natura emergenziale risalente agli anni 70 e 80 (legge Reale);
\n* La legalizzazione delle droghe leggere e la depenalizzazione del consumo di sostanze;
\n* Il contrasto dei fenomeni corruttivi diffusi e della reimmissione di capitali di provenienza mafiosa, inasprendo le pene e allungando i termini di prescrizione per riciclaggio e autoriciclaggio;
\n* L’educazione all’antimafia, chiedendo ai Comuni di ottemperare all’obbligo di informare la cittadinanza sui beni confiscati, e favorendo le amministrazioni che risocializzino questi beni;
\n* La smilitarizzazione della guardia di finanza e la trasformazione in polizia specializzata in contrasto alla corruzione, all’evasione ed elusione fiscale e tributaria;
\n* L’introduzione dei codici identificativi per gli agenti di polizia in servizio di ordine pubblico;
\n* La modifica della insufficiente legge sul reato di tortura, approvata dal parlamento a luglio 2017;
\n* Contrastare fortemente la libera disponibilità di armi;
\n* L’abolizione dell’ergastolo, sia condizionale che ostativo: l’assenza di ogni possibilità di uscita è incompatibile con la finalità rieducativa della pena, prevista dall’art. 27 della Costituzione;
\n* L’abolizione del 41 bis, riconosciuto quale forma di tortura dall’ONU e da altre istituzioni internazionali, adottando al suo posto misure di controllo, per i reati di stampo mafioso, allo stesso tempo efficaci ed umane, che non permettano la continuità di rapporto con l’esterno
\n* L’emanazione di un provvedimento di amnistia e indulto che risolva il problema del sovraffollamento carcerario;
\n* Una riforma della vita carceraria, soprattutto attraverso un più ampio utilizzo delle misure alternative e di validi percorsi per il reinserimento dei detenuti;
\n* L’abbattimento dei costi di accesso alla Giustizia al fine di  consentire la tutela dei propri diritti anche alle  fasce economicamente più deboli della popolazione.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Lavoro">"\n* "La cancellazione del Jobs Act, della legge Fornero sul lavoro, e di tutte le leggi che negano il diritto ad un lavoro stabile e sicuro;
\n* La cancellazione delle principali forme di lavoro diverse dal contratto a tempo indeterminato, a partire dal contratto a termine “acausale” e dai voucher;
\n* La messa fuori legge del lavoro gratuito, a qualsiasi titolo prestato;
\n* Il contrasto effettivo al caporalato, alle moderne forme di schiavismo, al lavoro nero o “grigio”;
\n* La cancellazione dell’articolo 8 della legge 148/2011 – che dà alla contrattazione aziendale la possibilità di derogare in senso peggiorativo rispetto al contratto nazionale e alle leggi – e del cosiddetto Collegato Lavoro;
\n* L’abolizione degli Ordini professionali, l’introduzione di un compenso equo ed esigibile per le lavoratrici e i lavoratori autonomi, e l’estensione ad essi degli ammortizzatori sociali previsti per il lavoro dipendente;
\n* Il ripristino dell’originario articolo 18 e la sua estensione alle imprese con meno di 15 dipendenti;
\n* Il ripristino della scala mobile;
\n* La fine delle discriminazioni di genere e della disparità salariale;
\n* Misure incisive per la sicurezza sul lavoro, aumentando fondi e risorse per i controlli;
\n* La difesa e il recupero di un reale diritto di sciopero, attraverso la modifica della l. 146/90;
\n* Una legge sulla democrazia nei luoghi di lavoro che garantisca a tutte e tutti il diritto di scegliere liberamente la propria rappresentanza sindacale: tutte/i elettori e tutte/i eleggibili senza il vincolo della sottoscrizione degli accordi.
\n* La riduzione dell’orario di lavoro a 32 ore settimanali, tanto più necessaria a fronte dei processi in atto di automazione delle produzioni;
\n* Investimenti pubblici in politiche industriali e nella riconversione ecologica delle economia;
\n* Assunzioni pubbliche per potenziare e riqualificare il welfare (i dipendenti pubblici in Italia in rapporto alla popolazione sono ai livelli più bassi d’Europa: 5,2% contro l’8,5 della Francia, il 7,9 della Gran Bretagna, il 6,4 della Spagna, il 5,7 della Germania);
\n* La riduzione dell’orario di lavoro nell’arco della vita, cancellando la controriforma Fornero.
</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Immigrazione">"\n* Il superamento della gestione emergenziale, militarizzata e “straordinaria” dell’accoglienza, proponendo – a partire dal modello SPRAR – centri di piccole dimensioni, gestite dal pubblico e che permettano a chi arriva percorsi autonomi di inserimento, abitativo, sociale, lavorativo, indipendentemente dal loro status giuridico;
\n* La valorizzazione delle professionalità coinvolte nell’accoglienza, persone oggi costrette a contratti precari e a supersfruttamento;
\n* L’abolizione del regolamento di Dublino III, delle leggi Minniti-Orlando e di tutte le leggi razziste che lo hanno preceduto;
\n* L’abrogazione degli accordi bilaterali che permettono il rimpatrio forzato e di quelli che servono ad esternalizzare le frontiere, per l’attivazione di canali legali e protetti d’ingresso in Europa;
\n* L’abrogazione del T.U. in materia di immigrazione (Bossi–Fini) frutto di emendamenti della Turco–Napolitano, la rottura del vincolo tra permesso di soggiorno e contratto di lavoro, la chiusura di tutte le forme di detenzione amministrativa, il passaggio di competenze ai Comuni per il rilascio e rinnovo dei titoli di soggiorno, meccanismi di regolarizzazione permanente;
\n* L’approvazione dello ius soli e la sua estensione a chi è comunque cresciuto in Italia, una revisione estensiva della legge sulla cittadinanza, il diritto di voto a partire dalle elezioni amministrative per chi risiede stabilmente nel nostro paese."</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Infrastrutture">"\n* Un piano straordinario per la messa a disposizione di 1.000.000 di alloggi sociali in 10 anni, attraverso il prioritario riutilizzo del patrimonio esistente;
\n* L’introduzione di un’imposta fortemente progressiva sugli immobili sfitti, l’abolizione della cedolare secca e la possibilità per i sindaci di requisire lo sfitto in situazioni di emergenza abitativa;
\n* Una politica di controllo degli affitti, stabilendo canoni rapportati alla rendita catastale;
\n* L’abolizione dell’articolo 5 della legge Lupi, che nega a chi occupa la possibilità di allacciarsi alle reti elettriche, idriche e del gas;
\n* Un controllo delle tariffe per i servizi pubblici essenziali e la loro garanzia per tutte e tutti, in particolare per chi è in condizioni di disagio socio-economico;
\n* Una moratoria sulla “morosità incolpevole”;
\n* Un piano di riqualificazione delle periferie, in cui vivono 14 milioni di persone;
\n* Un sistema di trasporto pubblico potenziato, e alla portata di tutti, con il contrasto ai processi di privatizzazione e la riaffermazione del carattere pubblico dei servizi e delle aziende, con particolare attenzione ai bisogni dei pendolari e al trasporto locale.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Istruzione">"\n* A cancellazione della legge 107/15 e di tutte le altre riforme che hanno immiserito la scuola, l’università e la ricerca e le hanno messe al servizio delle esigenze delle imprese;
\n* La copertura totale del fabbisogno di posti negli asili nido e nella scuola dell’infanzia pubblica;
\n* Il rilancio della collegialità e della vita democratica nelle scuole, con l’abolizione della figura del “dirigente-manager”;
\n* L’introduzione di un limite massimo di 20 alunni per classe e la generalizzazione del tempo pieno per il primo ciclo d’istruzione, l’elevamento dell’obbligo scolastico (e non formativo ) a 18 anni;
\n* L’eliminazione dell’alternanza scuola-lavoro;
\n* L’abolizione dei test INVALSI;
\n* La difesa del carattere pubblico dell’istruzione, con l’abolizione di ogni finanziamento alle scuole private;
\n* Un serio adeguamento salariale per il personale docente e non docente di ogni ordine e grado, l’assunzione di tutti i precari con 36 mesi di servizio e la cancellazione del precariato per il futuro;
\n* La gratuità degli studi universitari e postuniversitari pubblici;
\n* L’obbligo della remunerazione dei dottorati e di ogni tipologia di collaborazione con i dipartimenti universitari;
\n* L’abolizione dell’ANVUR;
\n* Un aumento consistente della quota di PIL destinata all’istruzione, il potenziamento dei fondi d’Istituto, l’aumento del Fondo di Finanziamento Ordinario per gli Atenei sulla base del numero degli iscritti e non di criteri premiali;
\n* Una seria politica pubblica di sostegno alla ricerca, la gratuità dei libri di testo e la certezza del diritto allo studio fino ai più alti gradi, con pari condizioni in tutto il territorio nazionale;
\n* Un piano straordinario di edilizia scolastica con particolare riferimento alla sicurezza antisismica.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Previdenza">"\n* l’abolizione della “riforma” Fornero;
\n* Un trattamento pensionistico dignitoso, proporzionato all’ultimo salario percepito;
\n* Il diritto alla pensione a 60 anni di età o a 35 anni di contributi per tutti;
\n* L’adeguamento delle pensioni minime al reale costo della vita, per una vecchiaia dignitosa;
\n* L’introduzione di un minimo di pensione, con 15 anni di contributi, compresi i contributi figurativi, per non condannare alla miseria chi ha avuto una vita lavorativa discontinua
\n* L’introduzione per le pensioni future di un massimo di pensione e di cumulo dei trattamenti pensionistici a 5000 euro lordi mensili;
\n* La soppressione delle Casse previdenziali private e riconduzione nella gestione INPS della previdenza dei lavoratori ordinisti;
\n* La separazione tra previdenza e assistenza.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Sanità">"\n* L’istituzione del reddito minimo garantito, contro l’esclusione sociale e la precarietà della vita, per persone disoccupate e precarie: un reddito che consenta di superare la soglia di povertà relativa, che sia a carattere personale ed erogato fino al superamento della condizione di disagio;
\n* La garanzia dei livelli essenziali di assistenza erogati dal SSN e la loro omogeneità su tutto il territorio nazionale;
\n* L’eliminazione dei ticket sulle prestazioni sanitarie;
\n* Il taglio drastico dei tempi di attesa, anche attraverso la modifica delle norme che regolano l’intra moenia;
\n* Un nuovo programma di assunzioni per sanità e servizi socio-assistenziali, che elimini il precariato, con l’immediato sblocco del turn-over lavorativo;
\n* L’uscita del privato dal business dell’assistenza sanitaria;
\n* Il potenziamento dei servizi sanitari esistenti, con il blocco dei processi di ridimensionamento e chiusura degli ospedali e lo sviluppo di una rete capillare di centri di assistenza sanitaria e sociale di prossimità;
\n* La definizione di un piano nazionale per la non autosufficienza, centrato sull’assistenza domiciliare integrata;
\n* Dare attuazione all’inclusione delle persone con disabilità e dei soggetti fragili nella scuola, nel lavoro, nella società, per il diritto ad una vita piena, cancellando gli ultimi provvedimenti che vanno in senso contrario.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Sicurezza">"\n* La rottura del vincolo di subalternità che ci lega alla NATO e la rescissione di tutti i trattati militari;
\n* La ratifica da parte dell’Italia del “Trattato ONU di interdizione delle armi nucleari” del 7 luglio 2017, in coerenza con l’art. 11 della Costituzione;
\n* Il ritiro delle missioni militari all’estero;
\n* La cancellazione del programma F35 e degli altri programmi militari e la riconversione civile dell’industria bellica;
\n* La cancellazione del MUOS in Sicilia, lo smantellamento delle basi militari in tutto il paese,la rimozione delle bombe nucleari presenti sul territorio e la restituzione a fini civili dell’uso del territorio, problema particolarmente grave in realtà come la Sardegna.
"</string>
    <string name="PotereAlPopolo_Sud">"\n* Una politica di investimenti pubblici in settori produttivi mirati allo sviluppo dei territori più svantaggiati, contrastando il ricatto inaccettabile che vorrebbe barattare il lavoro con la salute e la tutela dell’ambiente, e perché le ragazze e i ragazzi del Sud abbiamo il pieno diritto di studiare e lavorare nella propria terra;
\n* Livelli sanitari realmente equiparati a quelli del resto del paese;
\n* Una rete di infrastrutture e trasporti pubblici radicalmente potenziata;
\n* Un forte investimento in istruzione e formazione orientato al Sud;
\n* La fine di una strategia che vede nel meridione una mega discarica, o una mega centrale elettrica per il paese;
\n* La difesa dei territori dagli appetiti speculativi di imprenditori nostrani e grandi multinazionali.
\n* L’affermazione di un modello di economia alternativo, che accanto a produzioni qualificate valorizzi la bellezza, la storia, la terra, le nuove tecnologie, la cultura di città che sono da sempre luoghi di pace, crocevia di popoli e culture.
"</string>

    <string name="Siamo_Agroalimentare">"\n* Riacquisizione della sovranità alimentare attraverso il sostegno all’agricoltura biologica e naturale."</string>
    <string name="Siamo_Ambiente">"\n* Messa in sicurezza idrogeologica del territorio e bonifica dell’inquinamento territoriale e ambientale.
\n* Ricostruzione integrale dei territori sinistrati con valorizzazione del patrimonio paesaggistico e architettonico.
"</string>
    <string name="Siamo_Diritti">"\n* Riaffermazione dell’esercizio delle libertà fondamentali (parola, istruzione e formazione).
\n* Diritto alla casa.
"</string>
    <string name="Siamo_Donne">"\n* Tutela e riconoscimento delle donne a partire dalla parità di salario ed equo trattamento post-maternità.
\n* Nascita non violenta, allattamento naturale, accesso al nido gratuito.
\n* Riconoscimento del salario di cittadinanza alle donne per il lavoro casalingo e l’assistenza a bambini e anziani.
"</string>
    <string name="Siamo_Famiglia">"\n* Inserimento nel PIL del valore immateriale della procreazione, dell’educazione dei figli, dell’attività di assistenza e cura nelle famiglie e nella comunità.
\n* Valorizzazione della terza età attraverso percorsi di integrazione.
"</string>
    <string name="Siamo_Giustizia">"\n* Restituzione della sovranità del popolo attraverso forme di partecipazione strutturata ai processi decisionali e legislativi."</string>
    <string name="Siamo_Governo">"\n* Nuova legge elettorale
\n* Denuncia del debito illegittimo.
"</string>
    <string name="Siamo_Lavoro">"\n* Politiche di lavoro puntate alla valorizzazione dei talenti individuali, creatività e innovazione.
\n* Puntando all’obiettivo di piena occupazione, lotta al precariato
"</string>
    <string name="Siamo_Infrastrutture">"\n* Rinazionalizzazione degli asset strategici: energia, acqua, telecomunicazioni, trasporti."</string>
    <string name="Siamo_Istruzione">"\n* Abrogazione legge 107 e aumento delle risorse da destinare alla scuola."</string>
    <string name="Siamo_Sanita">"\n* Abrograzione L.119/2017 sull’obbligatorietà vaccinale
\n* Sostegno al riassetto del SSN attraverso una politica sanitaria di valorizzazione delle risorse, integrazione del personale sanitario mancante, formazione innovativa.
\n* Politiche sanitarie puntate alla prevenzione primaria (ambiente, lavoro, stile di vita), case di maternità e case di salute.
"</string>

    <string name="SinistraRivoluzionaria_Ambiente">"\n* Per un piano nazionale di riassetto idro-geologico del territorio.
\n* Abbattimento degli eco-mostri e riqualificazione delle aree degradate.
\n* Esproprio e riconversione delle aziende che inquinano.
\n* No alle grandi opere inutili, per un trasporto pubblico efficiente e gratuito.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Banche">"\n* Nazionalizzazione del sistema bancario, senza indennizzo per i grandi azionisti e con garanzia pubblica per i depositi dei piccoli risparmiatori.
\n* Creazione di un’unica grande banca pubblica nazionale, in grado di mettere in campo gli investimenti necessari a rilanciare l’economia.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Diritti">"\n* Estensione del matrimonio anche alle coppie dello stesso sesso.
\n* La possibilità di adozione deve essere indipendente dalla composizione del nucleo famigliare.
\n* Abolizione delle leggi repressive del consumo di stupefacenti e di tutte le misure liberticide sia legali che amministrative (daspo, coprifuoco ecc.) rivolte in particolare contro le forme di socialità libere e non commerciali.
\n* Censimento e riutilizzo di tutte le case sfitte.
\n* Esproprio del patrimonio delle grandi immobiliari.
\n* Per un piano nazionale di edilizia popolare.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Donne">"\n* Applicazione del pieno diritto all’aborto. Abolizione dell’obiezione di coscienza del personale medico.
\n* Ripristino e potenziamento dei consultori pubblici.
\n* Rete capillare di asili nido e scuole materne, pubblici e gratuiti, che coprano l’effettivo orario lavorativo.
\n* Rete di strutture pubbliche per il sostegno ai parenti anziani.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Economia">"\n* Esproprio di tutte le aziende che chiudono, licenziano e delocalizzano.
\n* Nazionalizzazione di tutte le aziende privatizzate.
\n* Nazionalizzazione dei grandi gruppi industriali, senza indennizzo eccetto che per i piccoli azionisti.
\n* Nazionalizzazione delle reti di trasporti, telecomunicazioni, energia, acqua e ciclo dei rifiuti.
\n* Tutte le azienda nazionalizzate siano poste sotto il controllo e la gestione dei lavoratori.
\n* Abolizione delle imposte indirette.
\n* Tassazione fortemente progressiva, che vada a colpire soprattutto i grandi patrimoni.
\n* Esproprio del patrimonio dei grandi evasori fiscali.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Governo">"\n* Abolizione del pareggio di bilancio nella Costituzione.
\n* Rifiuto del pagamento del debito, tranne che ai piccoli risparmiatori.
\n* Rottura unilaterale dei trattati europei, NO all’Unione europea capitalista.
\n* Eleggibilità e revocabilità di tutte le cariche pubbliche.
\n* Un tetto alla retribuzione delle cariche pubbliche, che corrisponda allo stipendio medio di un lavoratore qualificato.
\n* Controllo dei lavoratori a tutti i livelli della pubblica amministrazione.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Lavoro">"\n* Abolizione del Jobs Act, ripristino dell’art. 18 e sua estensione a tutti i lavoratori dipendenti. Nessuno deve essere licenziato senza giusta causa.
\n* Trasformazione dei contratti precari in contratti a tempo indeterminato.
\n* Salario minimo intercategoriale fissato per legge, non inferiore ai 1.400 euro mensili.
\n* Una nuova scala mobile che indicizzi tutti i salari all’inflazione reale.
\n* Salario garantito ai disoccupati pari all’80% del salario minimo.
\n* Riduzione dell’orario di lavoro a un massimo di 32 ore settimanali a parità di salario.
\n* Abolizione delle agenzie interinali e ritorno al collocamento pubblico.
\n* Contrasto frontale al lavoro nero, le aziende che ne fanno uso devono essere espropriate.
\n* Abolizione di tutte le leggi anti-sciopero.
\n* Rappresentanze sindacali democratiche, con i soli delegati eletti dai lavoratori.
\n* Piena agibilità per tutte le organizzazioni sindacali
\n* I rappresentanti sindacali devono essere revocabili in qualsiasi momento dell’assemblea che li ha eletti.
\n* Salario operaio per i funzionari sindacali.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Immigrazione">"\n* Abolizione del decreto Minniti, della Bossi-Fini e di tutte le leggi che discriminano gli immigrati.
\n* Abolizione del reato di immigrazione clandestina.
\n* Diritto di voto per chi risiede in Italia da un anno.
\n* Cittadinanza dopo 3 anni per chi ne faccia richiesta.
\n* Cittadinanza italiana per tutti i nati in Italia.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Istruzione">"\n* Abolizione della Buona Scuola e dell’alternanza scuola-lavoro
\n* Raddoppio dei fondi destinati alla pubblica istruzione. No a qualsiasi finanziamento alle scuole private.
\n* Per un piano nazionale di edilizia scolastica.
\n* No al numero chiuso e ai test d’ingresso nelle università e nelle scuole.
\n* No ai contributi delle famiglie alle spese scolastiche. La scuola pubblica deve essere gratuita.
\n* Per una scuola pubblica, laica e gratuita per tutti.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Previdenza">"\n* Abolizione della legge Fornero.
\n* In pensione con 35 anni di lavoro o 60 anni di età.
\n* Pensione pari all’80% dell’ultimo salario e comunque non inferiore al salario minimo.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Sanita">"\n* Raddoppio immediato dei fondi destinati alla sanità.
\n* Abolizione di ogni finanziamento alla sanità privata e della pratica privata all’interno delle strutture pubbliche. Per un unico sistema sanitario pubblico e gratuito.
\n* Abolizione dei ticket sui medicinali e sulle prestazioni specialistiche.
\n* Nazionalizzazione sotto controllo dei lavoratori dell’industria farmaceutica.
\n* Difesa dei piccoli presidi ospedalieri.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Sicurezza">"\n* Drastica riduzione delle spese militari.
\n* Ritiro delle missioni militari all’estero.
\n* Fuori l’Italia dalla Nato. Chiusura delle basi Nato e americane sul territorio italiano.
"</string>
    <string name="SinistraRivoluzionaria_Sud">"\n* Piano di investimenti pubblici per il potenziamento dell’industria, delle infrastrutture e dei servizi al Sud.
\n* Bonifica immediata dei territori inquinati da rifiuti tossici.
\n* Esproprio delle aziende legate alla criminalità organizzata e confisca dei beni dei mafiosi.
"</string>

    <string name="SVP_Governo">"\n* Trasferimento in capo alle province autonome dei poteri legislativi primari nei seguenti settori: Ambiente, regolamento comunale alla Provincia personale,tutela e sicurezza sul lavoro.\n
* Revisione delle norme sull’ordinamento finanziario (entrate accise e gioco d’azzardo).\n
* attribuzione delle competenze nel campo dell’ordine pubblico e della sicurezza, oggi esercitate dal Commissario del Governo, al Presidente della Provincia.\n
* Emanazione delle norme di attuazione nei seguenti settori: toponomastica, trasferimento dei poteri amministrativi del Ministero dell’Ambiente alle province autonome per la gestione di orso e lupo, trasferimento delle competenze amministrative e del personale amministrativo di INPS e INAIL,assunzione delle funzioni amministrative delle agenzie fiscali da parte della Provincia Autonoma di Bolzano, in particolare di quella delle entrate e dell’Agenzia delle dogane e dei monopoli.\n
* Rinnovo della convenzioneconcessione dell’autostrada del Brennero (A22).\n
* Rafforzamento delle specificità e considerazione delle peculiarità esclusive dell’Alto Adige in ordine all’attività di volontariato.\n
* Particolare riguardo per l’impegno volto a garantire, nell’attività legislativa e governativa, le specificità delle autonomie speciali delle province di Bolzano e Trento.\n
* Modifica dello Statuto di Autonomia dell’Alto Adige alla luce delle riforme costituzionali sopravvenute e delle esigenze di aggiornamento delle autonomie speciali, tenendo conto dei risultati della Convenzione sull’Autonomia di Bolzano e della Consulta per lo Statuto di Trento, fermo restando l’obbligo di concordare con l’Austria ogni modifica allo Statuto di Autonomia.\n
"</string>

    <string name="NoiConLItalia_Ambiente">"\n* Sviluppo e incentivazione di nuove forme di mobilità sostenibile (mobilità elettrica e car sharing) sia nel privato che nel pubblico.
Lancio di un piano di risanamento decennale urbanistico e di edilizia sociale delle periferie urbane anche attraverso la “sostituzione edilizia”.
Lotta alle ecomafie, controllo del territorio contro le discariche abusive e i siti contaminati, applicando il principio comunitario “chi inquina paga”.
Misure premiali per gli enti locali che gestiscono in modo virtuoso la raccolta differenziata.
Promozione dell’economia circolare e sostegno alle imprese che adottano il principio “rifiuti zero"."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Cultura">"\n* Sviluppo e incentivazione di nuove forme di mobilità sostenibile (mobilità elettrica e car sharing) sia nel privato che nel pubblico.
\n* Lancio di un piano di risanamento decennale urbanistico e di edilizia sociale delle periferie urbane anche attraverso la “sostituzione edilizia”.
\n* Lotta alle ecomafie, controllo del territorio contro le discariche abusive e i siti contaminati, applicando il principio comunitario “chi inquina paga”.
\n* Misure premiali per gli enti locali che gestiscono in modo virtuoso la raccolta differenziata.
\n* Promozione dell’economia circolare e sostegno alle imprese che adottano il principio “rifiuti zero"."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Europa">"\n* Tutela in ogni sede degli interessi italiani a partire dalla sicurezza del risparmio e della tutela del Made in Italy, con riguardo alle tipicità delle produzioni agricole e dell’agroalimentare.
\n* Prevalenza della nostra Costituzione sul diritto comunitario, sul modello tedesco (recupero di sovranità).
\n* No alle politiche di austerità - No alle regolamentazioni eccessive che ostacolano lo sviluppo - Revisione dei trattati europei - Più politica, meno burocrazia in Europa"</string>
    <string name="NoiConLItalia_Economia">"\n* No all’imposta sulle donazioni, no all’imposta di successione, no alla tassa sulla prima casa, no al bollo sulla prima auto, no alle tasse sui risparmi.
\n* Pace fiscale per tutti i piccoli contribuenti che si trovano in condizioni di difficoltà economica.
\n* Chiusura di tutto il contenzioso e delle pendenze tributarie con contestuale riforma del sistema sanzionatorio tributario.
\n* Introduzione del principio del divieto di tassazione in assenza di reddito (Irap, IMU, bollo auto, donazioni e successioni).
\n* Pagamento immediato di tutti i debiti della Pubblica Amministrazione nei confronti di cittadini e imprese anche con lo strumento innovativo dei Titoli di Stato di piccolo taglio.
\n* Facilitazione dell’accesso al credito per le piccole e medie imprese.
\n* Modifica dello split payment rendendo neutra l’applicazione dell’IVA su tutta la filiera di produzione.
\n* Chiusura effettiva di Equitalia e libertà per gli Enti locali di decidere i metodi di riscossione.
\n* Abolizione del limite all'utilizzo del contante.
\n* Profonda revisione del Codice degli appalti per rilanciare gli investimenti e l’occupazione.
\n* Con le risorse liberate dalla Flat tax, stimolo agli investimenti pubblici e privati.
\n* Riforma del sistema tributario con introduzione di un’unica aliquota fiscale (Flat tax) per famiglie e imprese con previsione di no tax area e deduzioni a esenzione totale dei redditi bassi."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Famiglia">"\n* Azzeramento della povertà assoluta con un grande Piano di sostegno ai cittadini italiani in condizione di estrema indigenza, allo scopo di ridare loro dignità economica.
\n* Difesa delle pari opportunità e tutela delle donne con riconoscimento pensionistico a favore delle madri.
\n* Reintroduzione del Ministero per la Famiglia.
\n* Detrazione delle rette per scuole materne e asili nido paritari e delle spese per gli anziani a carico ricoverati nelle case di riposo private per gravi patologie.
\n* Totale detassazione dei contratti di locazione per le famiglie con figli a carico.
\n* Progressiva applicazione del “quoziente familiare” per una riduzione del fisco in proporzione alla composizione dei nuclei familiari, con priorità dei figli a carico e conseguente revisione dell’ISEE.
\n* Piano straordinario per la natalità con asili nido gratuiti e consistenti assegni familiari più che proporzionali al numero dei figli."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Giustizia">"\n* Riforma della giustizia per assicurare il diritto a un giusto processo.
\n* Pace fiscale per tutti i piccoli contribuenti che si trovano in condizioni di difficoltà economica.
\n* Chiusura di tutto il contenzioso e delle pendenze tributarie con contestuale riforma del sistema sanzionatorio tributario.
\n* Introduzione del principio del divieto di tassazione in assenza di reddito (Irap, IMU, bollo auto, donazioni e successioni).
\n* Pagamento immediato di tutti i debiti della Pubblica Amministrazione nei confronti di cittadini e imprese anche con lo strumento innovativo dei Titoli di Stato di piccolo taglio.
\n* Facilitazione dell’accesso al credito per le piccole e medie imprese.
\n* Modifica dello split payment rendendo neutra l’applicazione dell’IVA su tutta la filiera di produzione.
\n* Chiusura effettiva di Equitalia e libertà per gli Enti locali di decidere i metodi di riscossione.
\n* Profonda revisione del Codice degli appalti per rilanciare gli investimenti e l’occupazione.
\n* Con le risorse liberate dalla Flat tax, stimolo agli investimenti pubblici e privati."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Governo">"\n* Piano straordinario per l’adeguamento di Roma capitale agli standard delle principali capitali europee.
\n* Una politica più responsabile e rispettosa del mandato degli elettori.
\n* Modello di federalismo responsabile che armonizzi la maggiore autonomia prevista dal titolo V della Costituzione portando a conclusione le trattative attualmente aperte tra Stato e Regioni.
\n* Rafforzamento delle autonomie locali.
\n* Riduzione del numero di parlamentari.
\n* Elezione diretta del Presidente della Repubblica.
\n* Riorganizzazione della macchina dello Stato secondo il principio della pari dignità fra la Pubblica Amministrazione e il cittadino.
\n* Taglio visibile agli sprechi mediante l’effettiva introduzione del principio dei fabbisogni e dei costi standard.
\n* Digitalizzazione della Pubblica amministrazione.
\n* Riduzione del debito pubblico di almeno il 20% in 5 anni attraverso la dismissione del patrimonio immobiliare pubblico e un’oculata spending review.
\n* Riduzione dei tempi dei procedimenti amministrativi attraverso un sistema di sanzioni a carico della P.A.
\n* Innovazione digitale nella PA per renderla più accessibile a cittadini e imprese.
\n* Monitoraggio dell’efficacia delle politiche del Governo e pubblicità dei risultati.
\n* Riforma della Costituzione per la riduzione del numero dei Parlamentari sia alla Camera che al Senato e semplificazioni del procedimento legislativo: stop alle navette.
\n* Riforma del Titolo V della Costituzione, rafforzamento dei corpi intermedi e introduzione di nuove regole nei rapporti tra Regioni e Stato.
\n* Effettiva attuazione del federalismo fiscale sulla base di costi e fabbisogni standard finalizzati anche al recupero del divario nord-sud.
\n* Riorganizzazione dello Stato secondo il principio di parità tra Pubblica Amministrazione e cittadino.
\n* Regionalismo differenziato: sostegno alla richiesta di maggiori competenze da parte delle Regioni virtuose.
\n* Riordino delle competenze di Province e Città Metropolitane, modificando la Legge Delrio."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Lavoro">"\n* Tutela del lavoro delle giovani madri.
\n* Sostegno alle start-up innovative, anche attraverso la semplificazione del crowdfunding.
\n* Incentivi all’inserimento dei disabili nel mondo del lavoro."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Infrastrutture">"\n* Sviluppo infrastrutturale e industriale del Mezzogiorno, uso più efficiente dei fondi europei con l’obiettivo di azzerare il gap infrastrutturale e di crescita con il resto del Paese.
\n* Risparmio energetico ed efficientamento della rete.
\n* Rifinanziamento del programma “6.000 campanili” per la tutela infrastrutturale nei piccoli Comuni italiani.
\n* Piano straordinario di riqualificazione delle periferie, restauro delle coste e dei siti di interesse monumentale anche attraverso la “sostituzione edilizia”."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Istruzione">"\n* Più libertà di scelta per le famiglie nell'offerta educativa.
\n* Valutazione più efficace degli insegnanti, accessibile ai genitori, affinché essi possano scegliere la scuola migliore per i loro figli.
\n* Introduzione della seconda lingua obbligatoria alle superiori. Favorire la digitalizzazione di scuole e università
\n* Riforma del contratto nazionale collettivo degli insegnanti per differenziare i livelli di categorie; part time obbligatorio per coloro che affiancano libere professioni all’insegnamento.
\n* Razionalizzazione della rete universitaria italiana attraverso la creazione poli di eccellenza che evitino sovrapposizioni tra atenei contigui.
\n* Riforma meccanismo del diritto allo studio, attraverso prestiti d’onore e borse di studio più consistenti affinché i giovani capaci, meritevoli e privi di mezzi possano raggiungere i risultati ambiti.
\n* Monitoraggio dell’efficacia della normativa sul cyber bullismo ed eventuali nuovi interventi.
\n* Rilancio dell'Università italiana per farla tornare piattaforma primaria della formazione.
\n* Centralità del rapporto docente-studente nel processo formativo.
\n* Piano di edilizia scolastica.
\n* Abolizione di anomalie e storture della legge impropriamente detta “Buona scuola".
\n* Disciplina e monitoraggio del Fondo Educativo 06-65/17 per il sostegno delle scuole pubbliche e private dell’infanzia."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Previdenza">"\n* Azzeramento della legge Fornero e nuova riforma previdenziale economicamente e socialmente sostenibile.
\n* Aumento delle pensioni minime e pensioni alle mamme.
\n* Raddoppio dell’assegno minimo per le pensioni di invalidità e sostegno alla disabilità."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Sanita">"\n* Estensione delle prestazioni sanitarie."</string>
    <string name="NoiConLItalia_Sicurezza">"\n* Piano straordinario per le zone terremotate.
\n* Lotta al terrorismo attraverso una maggiore prevenzione e integrazione dei sistemi di intelligence dei Paesi UE.
\n* Carabinieri e poliziotti di quartiere e estensione dell’esperimento “strade sicure” con impiego delle Forze Armate per la sicurezza delle città.
\n* Tutela della dignità delle Forze dell’Ordine e delle Forze Armate con stipendi dignitosi, dotazioni adeguate di personale, mezzi e tecnologie adeguati al contrasto del crimine e del terrorismo.
\n* Rimpatrio di tutti i clandestini.
\n* Sistemi di protezione e videosorveglianza in scuole e case di riposo.
\n* Messa in sicurezza del territorio attraverso l’adozione di più moderni ed efficaci criteri di microzonazione sismica che prevedano un monitoraggio maggiore del rischio sismico.
\n* Abolizione dell’anomalia solo italiana della concessione indiscriminata della sedicente protezione umanitaria mantenendo soltanto gli status di rifugiato e di eventuale protezione sussidiaria.
\n* Blocco degli sbarchi con respingimenti assistiti e stipula di trattati e accordi con i Paesi di origine dei migranti economici."</string>

    <string name="ItaliaAgliItaliani_Diritti">"\n* Tutte le risorse oggi bruciate a favore degli invasori extracomunitari e della costruzione di moschee vanno immediatamente reindirizzate verso le nostre classi popolari con la creazione di un ente statale totalmente pubblico che garantisca a ogni famiglia italiana il diritto alla casa, riconosciuto come primario e fondamentale.\n
* Chiediamo la edificazione di nuovi quartieri a misura d’uomo (costruzioni con fondi pubblici, case rivendute a prezzo di costo, spazi e verde a misura di famiglie, bioarchitettura tradizionale e bassa densità abitativa) e l’istituzione del Mutuo Popolare, senza banche, interessi e usura.\n
* Chiediamo la cancellazione delle leggi antisociali come il jobs act e la riforma Fornero, l’aumento delle pensioni minime e l’abbassamento delle tasse che congelano la nostra economia, il ripristino delle garanzie a tutela dei lavoratori e delle piccole imprese, la nazionalizzazione di tutte le imprese strategiche, il ripristino della separazione tra banche di risparmio e banche d’affari, l’applicazione dell’art. 46 della Costituzione con particolare riferimento alla partecipazione agli utili da parte dei lavoratori. Una delle due camere deve divenire una rappresentanza delle categorie del lavoro."</string>
    <string name="ItaliaAgliItaliani_Europa">"\n* Noi esigiamo l’uscita dell’Italia da UE, EURO e NATO e l’affermazione di una politica di amicizia e collaborazione con la Russia."</string>
    <string name="ItaliaAgliItaliani_Famiglia">"\n* Chiediamo l’introduzione di un Reddito alle Madri, una riduzione progressiva delle tasse alle famiglie che crescono con l’aumento dei figli, una vera e propria politica statale di investimento sui figli, futuro del nostro popolo e sulla famiglia naturale, cellula base della società.\n
* Chiediamo il sostegno alla maternità fino alla maggiore età del figlio, bonus per la nascita di figli di entrambi genitori italiani, asili nido gratuiti per madri a basso reddito, la concessione di libri e materiale didattico gratuiti agli studenti della scuola dell’obbligo."</string>
    <string name="ItaliaAgliItaliani_Sanita">"\n* Respingiamo l’attuale politica statale che impone ai figli una raffica di vaccini – anche non necessari e pericolosi, indipendentemente dalla libera scelta dei genitori."</string>

    <string name="FronteFriuliano_Agroalimentare">"\n* Si devono ritrattare con l’Europa i vincoli che frenano lo sviluppo incentivando le iniziative consortili  o cooperativistiche tra allevatori od agricoltori.\n
* Monitoraggio programmato annualmente in piena collaborazione tra realtà produttive e le scuole superiori con il fine di orientare l’insegnamento in funzione della futura possibilità di lavoro dell’alunno.\n
* Valorizzare il nostro patrimonio boschivo attraverso l’utilizzo e il reinpianto delle essenze legnose, di cui molte pregiate, garentendo materiale naturale autoctono per le realtà abitative di nuova concezione."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Ambiente">"\n* Recupero del territorio delle zone inquinate, riqualificazione delle infrastrutture commerciali e industriali, evitando l’ulteriore consumo del territorio.\n
* Sfruttamento, compatibile con il territorio, di energie rinnovabili.\n
* Mantenimento delle risorse idriche di proprietà pubblica escludendone la privatizzazione.\n
* Incentivi per nuove forme ecologiche per motocicli e veicoli a trazione elettrica o gpl."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Cultura">"\n* Vogliamo salvaguardare le nostre radici storiche, linguistiche, culturali e territoriali valorizzando il nostro patrimonio monumentale e artistico."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Europa">"\n* Nel rispetto della Costituzione vogliamo trasformare l’Europa agglomerato economico/bancario, in Europa dei popoli, nel rispetto delle diverse culture e peculiarità economico-sociali.\n
* Definire i confini ora europei, e creare una griglia di protezione finalizzata al consumo dei nostri prodotti alimentari."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Giustizia">"\n* Certezza della pena completa per i criminali italiani e stranieri, per rispetto di chi è stato vittima del sopruso."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Governo">"\n* Trasformazione istituzionale dell’attuale amministrazione regionale Friuli-Venezia Giulia attraverso i vari passi istituzionali, attualmente è gestita dai comuni e dalle UTI.\n
* Proponiamo due realtà territoriali gestite economicamente ed autonomamente, il territorio del Friuli e quello di Trieste-Giuliano.\n
* Revisione degli stipendi dei politici e dei dipendenti pubblici portandoli a quella che è la media europea."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Immigrazione">"\n* Stabilire, ritrattando gli accordi europei, un giusto equilibrio e rispetto nell’affrontare l’onere di un’ospitalità, attualmente indiscriminata, di profughi che cercano un’opportunità economica nel nostro paese."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Istruzione">"\n* Nelle scuole riassetto del sistema scolastico, con una netta rivisitazione delle regole della designazione del corpo insegnante.\n
* Continuare con l’istruzione plurilingue riconoscendo però pari dignità istituzionale alle lingue italiana, friulana, tedesca, slovena, sarda e a tutte le lingue parlate storicamente nella Repubblica Italiana.\n
* Creare il massimo di collaborazione tra scuole e realtà produttive, con particolare attenzione alle scuole professionali.\n
* Riprendere ad insegnare l’educazione Civica nelle scuole dell’obbligo."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Lavoro">"\n* Ristabilire le regole pensionistiche, liberando risorse da privilegi nel settore pubblico.\n
* Interrompere le autorizzazioni dei grandi centri commerciali che spengono di fatto le piccole attività ancora attive nei paesi.\n
* Soppressione programmata di leggi che frenano e ostacolano lo sviluppo e la creazione di aziende che vanno a garantire l’indotto fiscale e posti di lavoro.\n
* Per le aziende che assumono giovani a tempo indeterminato creare un fondo per garantire le contribuzioni INPS e INAIL caricando all’azienda solo il costo dello stipendio netto mensile del/della giovane assunto/a."</string>
    <string name="FronteFriuliano_Sanita">"\n* Vogliamo riorganizzare il sistema sanitario attraverso una costante collaborazione con i primi operatori del territorio, i primari ospedalieri e i medici di base.\n
* Particolare interesse e aiuto concreto ai disabili e anziani in difficoltà economica.\n
* Ogni cittadino è libero di accettare o rifiutare qualsiasi cura medica alla propria persona ed a quelle di cui è tutore."</string>

    <string name="Mic_Economia">"\n* Riduzione della pressione fiscale.
\n* Sburocratizzazione, riduzione e taglio dei costi delle amministrazioni pubbliche."</string>
    <string name="Mic_Europa">"\n* Uscita dall’Europa.
\n* Ritorno alla Lira e alla Sovranità.</string>
    <string name="Mic_Giustizia">"\n* Pene certe e sicure contro la corruzione.
\n* Esproprio dei beni ai corrotti ed invalidazione degli atti effettuati al fine di spogliarsi degli stessi beni (con efficacia retroattiva).
\n* Riforma della Giustizia da attuarsi attraverso un confronto costruttivo con Magistratura e Avvocatura.
\n*  Veto nell’utilizzo del ruolo istituzionale per fini e interessi personali.
\n* Abolizione dei vitalizi e delle pensioni d’oro."</string>
    <string name="Mic_Immigrazione">"\n* Introduzione di regole sull’immigrazione e sull’ integrazione.
\n* Espulsione dall’Italia dei delinquenti stranieri.
\n* Espulsione dei delinquenti stranieri presenti nelle carceri italiane affinché scontino la pena nei loro paesi."</string>
    <string name="Mic_Lavoro">"\n* Crescita economica e sviluppo occupazionale.
\n* Sostegno economico alle aziende Italiane del “made in Italy”.
\n* Tutela delle aziende Italiane e del “made in Italy”.
\n* Sostegno all’occupazione giovanile."</string>
    <string name="Mic_Previdenza">"\n* Riforma delle pensioni mediante l’introduzione di una soglia minima che garantisca ai cittadini di vivere in condizioni umane."</string>
    <string name="Mic_Sicurezza">"\n* Maggiore potere alle forze dell’ordine per combattere corruzione e delinquenza."</string>

    <string name="NoTema">
"\nProgramma non disponibile sul sito del ministero degli interni.\n Per maggiori informazioni si rimanda al sito ufficiale."</string>

</resources>
